<!doctype html>
<html lang="fr-FR">
<head itemscope itemtype="https://schema.org/WebSite">

	<meta charset="UTF-8">
	<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
	<link rel="profile" href="https://gmpg.org/xfn/11">

	<meta name='robots' content='index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1' />
<link rel="alternate" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/" hreflang="fr" />
<link rel="alternate" href="https://www.visitbeauvais.fr/en/explore/ideas-and-places-to-visit/parks-and-gardens/" hreflang="en" />
<link rel="alternate" href="https://www.visitbeauvais.fr/es/explorar/ideas-y-lugares-de-visita/parques-y-jardines/" hreflang="es" />
<link rel="alternate" href="https://www.visitbeauvais.fr/de/erkunden/ausflugsideen-und-sehenswuerdigkeiten/parks-und-gaerten/" hreflang="de" />

	<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v21.4 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->
	<title>Parcs et Jardins à Beauvais dans l&#039;Oise | Visit Beauvais</title>
	<meta name="description" content="Retrouvez notre sélections des plus beaux parcs et jardins à découvrir à Beauvais et aux alentours, sur le site de l&#039;Office de Tourisme de Beauvais." />
	<link rel="canonical" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/" />
	<meta property="og:locale" content="fr_FR" />
	<meta property="og:locale:alternate" content="en_GB" />
	<meta property="og:locale:alternate" content="es_ES" />
	<meta property="og:locale:alternate" content="de_DE" />
	<meta property="og:type" content="article" />
	<meta property="og:title" content="Parcs et Jardins à Beauvais dans l&#039;Oise | Visit Beauvais" />
	<meta property="og:description" content="Retrouvez notre sélections des plus beaux parcs et jardins à découvrir à Beauvais et aux alentours, sur le site de l&#039;Office de Tourisme de Beauvais." />
	<meta property="og:url" content="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/" />
	<meta property="og:site_name" content="Visit Beauvais" />
	<meta property="article:modified_time" content="2023-06-01T15:15:22+00:00" />
	<meta property="og:image" content="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1200x800.jpg" />
	<meta property="og:image:width" content="1200" />
	<meta property="og:image:height" content="800" />
	<meta property="og:image:type" content="image/jpeg" />
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
	<meta name="twitter:label1" content="Durée de lecture estimée" />
	<meta name="twitter:data1" content="1 minute" />
	<script type="application/ld+json" class="yoast-schema-graph">{"@context":"https://schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/","url":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/","name":"Parcs et Jardins à Beauvais dans l'Oise | Visit Beauvais","isPartOf":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/#primaryimage"},"image":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg","datePublished":"2023-01-12T16:11:44+00:00","dateModified":"2023-06-01T15:15:22+00:00","description":"Retrouvez notre sélections des plus beaux parcs et jardins à découvrir à Beauvais et aux alentours, sur le site de l'Office de Tourisme de Beauvais.","breadcrumb":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/#primaryimage","url":"https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg","contentUrl":"https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg","width":2500,"height":1667,"caption":"©SMELLINCKX"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/parcs-et-jardins/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https://www.visitbeauvais.fr/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Explorer","item":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Idées et lieux de visite","item":"https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Parcs et jardins"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#website","url":"https://www.visitbeauvais.fr/","name":"Visit Beauvais","description":"","publisher":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https://www.visitbeauvais.fr/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"TouristInformationCenter","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#organization","name":"Office de tourisme de l'agglomération de Beauvais","url":"https://www.visitbeauvais.fr/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#/schema/logo/image/","url":"https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/visitbeauvais-V01.3.png","contentUrl":"https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/visitbeauvais-V01.3.png","width":813,"height":700,"caption":"Office de tourisme de l'agglomération de Beauvais"},"image":{"@id":"https://www.visitbeauvais.fr/#/schema/logo/image/"},"address":{"@type":"PostalAddress","streetAddress":"1, rue Beauregard","addressLocality":"BEAUVAIS","postalCode":"60000","addressCountry":"FR"},"telephone":"03 44 15 30 30"}]}</script>
	<!-- / Yoast SEO plugin. -->


<link rel='dns-prefetch' href='//tarteaucitron.io' />
<link rel='dns-prefetch' href='//cdn.koredge.website' />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Visit Beauvais &raquo; Flux" href="https://www.visitbeauvais.fr/feed/" />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Visit Beauvais &raquo; Flux des commentaires" href="https://www.visitbeauvais.fr/comments/feed/" />
<link rel='stylesheet' id='sbi_styles-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/plugins/instagram-feed/css/sbi-styles.min.css?ver=6.2.4' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wp-block-library-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/cms/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=e59c25' type='text/css' media='all' />
<style id='wp-block-library-theme-inline-css' type='text/css'>
.wp-block-audio figcaption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .wp-block-audio figcaption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-audio{margin:0 0 1em}.wp-block-code{border:1px solid #ccc;border-radius:4px;font-family:Menlo,Consolas,monaco,monospace;padding:.8em 1em}.wp-block-embed figcaption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .wp-block-embed figcaption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-embed{margin:0 0 1em}.blocks-gallery-caption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .blocks-gallery-caption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-image figcaption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .wp-block-image figcaption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-image{margin:0 0 1em}.wp-block-pullquote{border-bottom:4px solid;border-top:4px solid;color:currentColor;margin-bottom:1.75em}.wp-block-pullquote cite,.wp-block-pullquote footer,.wp-block-pullquote__citation{color:currentColor;font-size:.8125em;font-style:normal;text-transform:uppercase}.wp-block-quote{border-left:.25em solid;margin:0 0 1.75em;padding-left:1em}.wp-block-quote cite,.wp-block-quote footer{color:currentColor;font-size:.8125em;font-style:normal;position:relative}.wp-block-quote.has-text-align-right{border-left:none;border-right:.25em solid;padding-left:0;padding-right:1em}.wp-block-quote.has-text-align-center{border:none;padding-left:0}.wp-block-quote.is-large,.wp-block-quote.is-style-large,.wp-block-quote.is-style-plain{border:none}.wp-block-search .wp-block-search__label{font-weight:700}.wp-block-search__button{border:1px solid #ccc;padding:.375em .625em}:where(.wp-block-group.has-background){padding:1.25em 2.375em}.wp-block-separator.has-css-opacity{opacity:.4}.wp-block-separator{border:none;border-bottom:2px solid;margin-left:auto;margin-right:auto}.wp-block-separator.has-alpha-channel-opacity{opacity:1}.wp-block-separator:not(.is-style-wide):not(.is-style-dots){width:100px}.wp-block-separator.has-background:not(.is-style-dots){border-bottom:none;height:1px}.wp-block-separator.has-background:not(.is-style-wide):not(.is-style-dots){height:2px}.wp-block-table{margin:0 0 1em}.wp-block-table td,.wp-block-table th{word-break:normal}.wp-block-table figcaption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .wp-block-table figcaption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-video figcaption{color:#555;font-size:13px;text-align:center}.is-dark-theme .wp-block-video figcaption{color:hsla(0,0%,100%,.65)}.wp-block-video{margin:0 0 1em}.wp-block-template-part.has-background{margin-bottom:0;margin-top:0;padding:1.25em 2.375em}
</style>
<style id='safe-svg-svg-icon-style-inline-css' type='text/css'>
.safe-svg-cover{text-align:center}.safe-svg-cover .safe-svg-inside{display:inline-block;max-width:100%}.safe-svg-cover svg{height:100%;max-height:100%;max-width:100%;width:100%}

</style>
<link rel='stylesheet' id='editorskit-frontend-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/plugins/block-options/build/style.build.css?ver=new' type='text/css' media='all' />
<style id='global-styles-inline-css' type='text/css'>
body{--wp--preset--color--black: #000000;--wp--preset--color--cyan-bluish-gray: #abb8c3;--wp--preset--color--white: #ffffff;--wp--preset--color--pale-pink: #f78da7;--wp--preset--color--vivid-red: #cf2e2e;--wp--preset--color--luminous-vivid-orange: #ff6900;--wp--preset--color--luminous-vivid-amber: #fcb900;--wp--preset--color--light-green-cyan: #7bdcb5;--wp--preset--color--vivid-green-cyan: #00d084;--wp--preset--color--pale-cyan-blue: #8ed1fc;--wp--preset--color--vivid-cyan-blue: #0693e3;--wp--preset--color--vivid-purple: #9b51e0;--wp--preset--color--primary: var(--kg-color-primary);--wp--preset--color--secondary: var(--kg-color-secondary);--wp--preset--color--default: var(--kg-color-default);--wp--preset--color--emphasis: var(--kg-color-emphasis);--wp--preset--color--muted: var(--kg-color-muted);--wp--preset--color--dark: var(--kg-color-dark);--wp--preset--color--light: var(--kg-color-light);--wp--preset--gradient--vivid-cyan-blue-to-vivid-purple: linear-gradient(135deg,rgba(6,147,227,1) 0%,rgb(155,81,224) 100%);--wp--preset--gradient--light-green-cyan-to-vivid-green-cyan: linear-gradient(135deg,rgb(122,220,180) 0%,rgb(0,208,130) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange: linear-gradient(135deg,rgba(252,185,0,1) 0%,rgba(255,105,0,1) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-vivid-orange-to-vivid-red: linear-gradient(135deg,rgba(255,105,0,1) 0%,rgb(207,46,46) 100%);--wp--preset--gradient--very-light-gray-to-cyan-bluish-gray: linear-gradient(135deg,rgb(238,238,238) 0%,rgb(169,184,195) 100%);--wp--preset--gradient--cool-to-warm-spectrum: linear-gradient(135deg,rgb(74,234,220) 0%,rgb(151,120,209) 20%,rgb(207,42,186) 40%,rgb(238,44,130) 60%,rgb(251,105,98) 80%,rgb(254,248,76) 100%);--wp--preset--gradient--blush-light-purple: linear-gradient(135deg,rgb(255,206,236) 0%,rgb(152,150,240) 100%);--wp--preset--gradient--blush-bordeaux: linear-gradient(135deg,rgb(254,205,165) 0%,rgb(254,45,45) 50%,rgb(107,0,62) 100%);--wp--preset--gradient--luminous-dusk: linear-gradient(135deg,rgb(255,203,112) 0%,rgb(199,81,192) 50%,rgb(65,88,208) 100%);--wp--preset--gradient--pale-ocean: linear-gradient(135deg,rgb(255,245,203) 0%,rgb(182,227,212) 50%,rgb(51,167,181) 100%);--wp--preset--gradient--electric-grass: linear-gradient(135deg,rgb(202,248,128) 0%,rgb(113,206,126) 100%);--wp--preset--gradient--midnight: linear-gradient(135deg,rgb(2,3,129) 0%,rgb(40,116,252) 100%);--wp--preset--gradient--default-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-default), transparent);--wp--preset--gradient--primary-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-primary), transparent);--wp--preset--gradient--secondary-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-secondary), transparent);--wp--preset--gradient--emphasis-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-emphasis), transparent);--wp--preset--gradient--muted-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-muted), transparent);--wp--preset--gradient--black-to-transparent: linear-gradient(180deg, var(--kg-color-dark), transparent);--wp--preset--gradient--white-to-transparent: linear-gradient(160deg, var(--kg-color-light), transparent);--wp--preset--font-size--small: var(--kg-v-font-size-small);--wp--preset--font-size--medium: var(--kg-v-font-size-medium);--wp--preset--font-size--large: var(--kg-v-font-size-large);--wp--preset--font-size--x-large: 42px;--wp--preset--font-size--extra-small: var(--kg-v-font-size-xsmall);--wp--preset--font-size--normal: var(--kg-v-font-size);--wp--preset--font-size--extra-large: var(--kg-v-font-size-xlarge);--wp--preset--font-size--huge: var(--kg-v-font-size-huge);--wp--preset--font-family--body: var(--kg-font-family);--wp--preset--font-family--heading: var(--kg-font-heading-family);--wp--preset--spacing--20: 0.44rem;--wp--preset--spacing--30: var(--kg-v-spacing-xsmall);--wp--preset--spacing--40: var(--kg-v-spacing-small);--wp--preset--spacing--50: var(--kg-v-spacing-xxsmall);--wp--preset--spacing--60: var(--kg-v-spacing-medium);--wp--preset--spacing--70: var(--kg-v-spacing-large);--wp--preset--spacing--80: var(--kg-v-spacing-xlarge);--wp--preset--spacing--90: var(--kg-v-spacing-xxlarge);--wp--preset--shadow--natural: 6px 6px 9px rgba(0, 0, 0, 0.2);--wp--preset--shadow--deep: 12px 12px 50px rgba(0, 0, 0, 0.4);--wp--preset--shadow--sharp: 6px 6px 0px rgba(0, 0, 0, 0.2);--wp--preset--shadow--outlined: 6px 6px 0px -3px rgba(255, 255, 255, 1), 6px 6px rgba(0, 0, 0, 1);--wp--preset--shadow--crisp: 6px 6px 0px rgba(0, 0, 0, 1);}body { margin: 0;--wp--style--global--content-size: 1030px;--wp--style--global--wide-size: 1600px; }.wp-site-blocks > .alignleft { float: left; margin-right: 2em; }.wp-site-blocks > .alignright { float: right; margin-left: 2em; }.wp-site-blocks > .aligncenter { justify-content: center; margin-left: auto; margin-right: auto; }:where(.wp-site-blocks) > * { margin-block-start: var(--kg-v-spacing); margin-block-end: 0; }:where(.wp-site-blocks) > :first-child:first-child { margin-block-start: 0; }:where(.wp-site-blocks) > :last-child:last-child { margin-block-end: 0; }body { --wp--style--block-gap: var(--kg-v-spacing); }:where(body .is-layout-flow)  > :first-child:first-child{margin-block-start: 0;}:where(body .is-layout-flow)  > :last-child:last-child{margin-block-end: 0;}:where(body .is-layout-flow)  > *{margin-block-start: var(--kg-v-spacing);margin-block-end: 0;}:where(body .is-layout-constrained)  > :first-child:first-child{margin-block-start: 0;}:where(body .is-layout-constrained)  > :last-child:last-child{margin-block-end: 0;}:where(body .is-layout-constrained)  > *{margin-block-start: var(--kg-v-spacing);margin-block-end: 0;}:where(body .is-layout-flex) {gap: var(--kg-v-spacing);}:where(body .is-layout-grid) {gap: var(--kg-v-spacing);}body .is-layout-flow > .alignleft{float: left;margin-inline-start: 0;margin-inline-end: 2em;}body .is-layout-flow > .alignright{float: right;margin-inline-start: 2em;margin-inline-end: 0;}body .is-layout-flow > .aligncenter{margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}body .is-layout-constrained > .alignleft{float: left;margin-inline-start: 0;margin-inline-end: 2em;}body .is-layout-constrained > .alignright{float: right;margin-inline-start: 2em;margin-inline-end: 0;}body .is-layout-constrained > .aligncenter{margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}body .is-layout-constrained > :where(:not(.alignleft):not(.alignright):not(.alignfull)){max-width: var(--wp--style--global--content-size);margin-left: auto !important;margin-right: auto !important;}body .is-layout-constrained > .alignwide{max-width: var(--wp--style--global--wide-size);}body .is-layout-flex{display: flex;}body .is-layout-flex{flex-wrap: wrap;align-items: center;}body .is-layout-flex > *{margin: 0;}body .is-layout-grid{display: grid;}body .is-layout-grid > *{margin: 0;}body{padding-top: 0px;padding-right: 0px;padding-bottom: 0px;padding-left: 0px;}a:where(:not(.wp-element-button)){text-decoration: underline;}.wp-element-button, .wp-block-button__link{background-color: #32373c;border-width: 0;color: #fff;font-family: inherit;font-size: inherit;line-height: inherit;padding: calc(0.667em + 2px) calc(1.333em + 2px);text-decoration: none;}.has-black-color{color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-color{color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-color{color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-color{color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-color{color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-color{color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-color{color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-color{color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-color{color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-color{color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-secondary-color{color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-default-color{color: var(--wp--preset--color--default) !important;}.has-emphasis-color{color: var(--wp--preset--color--emphasis) !important;}.has-muted-color{color: var(--wp--preset--color--muted) !important;}.has-dark-color{color: var(--wp--preset--color--dark) !important;}.has-light-color{color: var(--wp--preset--color--light) !important;}.has-black-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-secondary-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-default-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--default) !important;}.has-emphasis-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--emphasis) !important;}.has-muted-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--muted) !important;}.has-dark-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--dark) !important;}.has-light-background-color{background-color: var(--wp--preset--color--light) !important;}.has-black-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--black) !important;}.has-cyan-bluish-gray-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--cyan-bluish-gray) !important;}.has-white-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--white) !important;}.has-pale-pink-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--pale-pink) !important;}.has-vivid-red-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-red) !important;}.has-luminous-vivid-orange-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-amber-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--luminous-vivid-amber) !important;}.has-light-green-cyan-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--light-green-cyan) !important;}.has-vivid-green-cyan-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-green-cyan) !important;}.has-pale-cyan-blue-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--pale-cyan-blue) !important;}.has-vivid-cyan-blue-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-cyan-blue) !important;}.has-vivid-purple-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--vivid-purple) !important;}.has-primary-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--primary) !important;}.has-secondary-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--secondary) !important;}.has-default-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--default) !important;}.has-emphasis-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--emphasis) !important;}.has-muted-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--muted) !important;}.has-dark-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--dark) !important;}.has-light-border-color{border-color: var(--wp--preset--color--light) !important;}.has-vivid-cyan-blue-to-vivid-purple-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--vivid-cyan-blue-to-vivid-purple) !important;}.has-light-green-cyan-to-vivid-green-cyan-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--light-green-cyan-to-vivid-green-cyan) !important;}.has-luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-vivid-amber-to-luminous-vivid-orange) !important;}.has-luminous-vivid-orange-to-vivid-red-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-vivid-orange-to-vivid-red) !important;}.has-very-light-gray-to-cyan-bluish-gray-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--very-light-gray-to-cyan-bluish-gray) !important;}.has-cool-to-warm-spectrum-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--cool-to-warm-spectrum) !important;}.has-blush-light-purple-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--blush-light-purple) !important;}.has-blush-bordeaux-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--blush-bordeaux) !important;}.has-luminous-dusk-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--luminous-dusk) !important;}.has-pale-ocean-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--pale-ocean) !important;}.has-electric-grass-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--electric-grass) !important;}.has-midnight-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--midnight) !important;}.has-default-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--default-to-transparent) !important;}.has-primary-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--primary-to-transparent) !important;}.has-secondary-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--secondary-to-transparent) !important;}.has-emphasis-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--emphasis-to-transparent) !important;}.has-muted-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--muted-to-transparent) !important;}.has-black-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--black-to-transparent) !important;}.has-white-to-transparent-gradient-background{background: var(--wp--preset--gradient--white-to-transparent) !important;}.has-small-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--small) !important;}.has-medium-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--medium) !important;}.has-large-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--large) !important;}.has-x-large-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large) !important;}.has-extra-small-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--extra-small) !important;}.has-normal-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--normal) !important;}.has-extra-large-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--extra-large) !important;}.has-huge-font-size{font-size: var(--wp--preset--font-size--huge) !important;}.has-body-font-family{font-family: var(--wp--preset--font-family--body) !important;}.has-heading-font-family{font-family: var(--wp--preset--font-family--heading) !important;}
.wp-block-navigation a:where(:not(.wp-element-button)){color: inherit;}
.wp-block-pullquote{font-size: 1.5em;line-height: 1.6;}
</style>
<link rel='stylesheet' id='kg-style-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/style.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='kg-plugin-style-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/css/plugins.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='kg-main-style-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/css/main.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='tarteaucitron-css' href='https://cdn.koredge.website/tarteaucitron/tarteaucitron.min.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='kg-meteo-icon-css' href='https://www.visitbeauvais.fr/content/plugins/kg-meteo/assets/css/kg-icon-weather.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='https://tarteaucitron.io/load.js?domain=www.visitbeauvais.fr&#038;uuid=0ac3ab798e52de117086134aa427e2f08b782717&#038;ver=1.0.0' id='tarteaucitron-js'></script>
<link rel="https://api.w.org/" href="https://www.visitbeauvais.fr/wp-json/" /><link rel="alternate" type="application/json" href="https://www.visitbeauvais.fr/wp-json/wp/v2/pages/569" />
<link rel='shortlink' href='https://www.visitbeauvais.fr/?p=569' />
<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://www.visitbeauvais.fr/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.visitbeauvais.fr%2Fexplorer%2Fidees-et-lieux-de-visite%2Fparcs-et-jardins%2F" />
<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://www.visitbeauvais.fr/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.visitbeauvais.fr%2Fexplorer%2Fidees-et-lieux-de-visite%2Fparcs-et-jardins%2F&#038;format=xml" />
	<link rel="preconnect" href="https://fonts.googleapis.com">
	<link rel="preconnect" href="https://fonts.gstatic.com" crossorigin>
	<link href="https://fonts.googleapis.com/css2?family=Source+Sans+Pro:wght@300;400;600&family=Lobster&display=swap" rel="stylesheet">
		<link rel="preconnect" href="https://use.typekit.net/" crossorigin>
	<link rel="stylesheet" href="https://use.typekit.net/fsx6try.css">
		<style>
		@font-face {
			font-family: 'Helvetica Neue';
			src: url('https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/fonts/HelveticaNeueBold.woff2') format('woff2');
			font-weight: bold;
			font-style: normal;
			font-display: swap;
		}
	</style>
	<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/favicons/apple-touch-icon.png">
<link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/favicons/favicon-32x32.png">
<link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/favicons/favicon-16x16.png">
<link rel="mask-icon" href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#c72314">
<meta name="msapplication-TileColor" content="#c72314">
<meta name="theme-color" content="#c72314">
		<style>
	:root {
		--kg-tarteaucitron-background-color: var(--kg-color-light);
		--kg-tarteaucitron-color: var(--kg-color-default);
		--kg-tarteaucitron-title-color: var(--kg-color-primary);
		--kg-tarteaucitron-button-background: var(--kg-color-primary);
		--kg-tarteaucitron-button-background-hover: var(--kg-color-secondary);
		--kg-tarteaucitron-button-font-size: .875rem;
		--kg-tarteaucitron-button-color: var(--kg-color-light);
		--kg-tarteaucitron-button-color-hover: var(--kg-color-light);
		--kg-tarteaucitron-button-border-color: #eee;
	}
	</style>
	<noscript><style id="rocket-lazyload-nojs-css">.rll-youtube-player, [data-lazy-src]{display:none !important;}</style></noscript>
	<meta name="google-site-verification" content="n7pyXxuDsNHwL8uvTiXBBEgtSaqVAbme6Z0QRitct5E" />
</head>

<body class="page-template-default page page-id-569 page-child parent-pageid-567 wp-embed-responsive " itemscope itemtype="https://schema.org/WebPage">
<a href="#kg-main" class="kg-skip-link">Aller au contenu</a>
<div id="kg-site" class="kg-site">

	<header class="kg-header" role="banner" itemscope itemtype="https://schema.org/WPHeader">
		<div class="kg-header__top kg-header__container uk-container uk-container-xlarge">
			<nav role="navigation" class="kg-navigation-extra kg-navigation-extra--desktop" itemscope itemtype="https://schema.org/SiteNavigationElement" aria-label="Navigation Infos pratiques" hidden aria-hidden="true">
				<ul id="menu-fr-menu-header-extra" class="kg-menu-header-extra kg-list-reset"><li id="menu-item-2188" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2188"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/groupes/" itemprop="url">Groupes</a></li>
<li id="menu-item-3260" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3260"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/actualites/" itemprop="url">Actualités</a></li>
<li id="menu-item-2190" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2190"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/espace-pro/" itemprop="url">Espace Pro</a></li>
</ul>			</nav>
			<div class="container-accessibility">
						<div class="container-accessibility__btn">
							<button class="btn-accessibilite" type="button"><span>Accessibilité</span><svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--chevron-down " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#chevron-down"></use></svg></button>
							<div uk-dropdown="mode: click">
								<button class="uk-drop-close uk-float-right uk-icon uk-close" type="button" aria-label="Fermer le menu d'accessibilité" uk-close></button>
								<div class="uk-text-left">
									<p id="accessibility-contrasts" class="title-accessibility">Contrastes</p>
									<div class="block-btn-accessibility block-btn-accessibility-contrasts">
										<button type="button" class="btn-accessibility btn-contrast btn-contrast-default active" aria-describedby="accessibility-contrasts">Défaut</button>
										<button type="button" class="btn-accessibility btn-contrast btn-contrast-higher " aria-describedby="accessibility-contrasts">Renforcés</button>
									</div>
								</div>
							</div>
						</div>
					</div>
				<div class="kg-social ">
		<ul class="kg-social__list kg-list-reset">
							<li>
					<a href="https://www.facebook.com/VisitBeauvais" class="kg-social__link kg-social__link--facebook" uk-tooltip="Facebook" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
						<span uk-icon="facebook" aria-hidden="true"></span>
						<span class="sr-only">facebook</span>
					</a>
				</li>
									<li>
					<a href="https://www.instagram.com/visitbeauvais/" class="kg-social__link kg-social__link--instagram" uk-tooltip="Instagram" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
						<span uk-icon="instagram" aria-hidden="true"></span>
						<span class="sr-only">instagram</span>
					</a>
				</li>
							</ul>
	</div>
					</div>
		<div class="kg-header__bottom kg-header__container uk-container uk-container-xlarge">
						<a href="https://www.visitbeauvais.fr" class="kg-logo">
				<span class="sr-only">Visit Beauvais</span>
<svg xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" viewBox="0 0 228 58" class="kg-logo-svg" aria-hidden="true"><title>Office de Tourisme de Beauvais dans l&#039;Oise</title><g fill="currentColor" fill-rule="nonzero"><path d="M17.6 28.667v-1.4c0-.134.133-.267.267-.267h.466c.134 0 .2-.133.2-.2v-4.667c0-.133.134-.266.267-.266h1.467c.133 0 .266.133.266.266v2.8L29.333 0 6.4 28.733l11.2-.066Z" opacity=".905"/><path d="M20.467 24.867V26.8c0 .133.133.267.266.267h.2c.134 0 .267.133.267.266V28.4c0 .4.267.133.267.133s4.8-3.4 5-3.6c.2-.2.133-.333.133-.333v-8.267l1.133-3c.067-.066.134-.133.2-.133.134 0 .2.067.2.133l1 2.667.2-16-8.866 24.867Z" opacity=".667"/><path d="m29.333 0-.266 16 .133.333v3.534c0 .333.2 0 .2 0s6.933-8.6 8.267-10.267v-.333l-.067-.2v-.134l.067-.266V8s-.067-.133 0-.267V7.6l-.067-.067-.067-.066V7.4l.067-.067V7.2l-.2-.067-.067-.066V7l.067-.067.067-.066h.066V6.8l-.133-.133v-.134l.067-.066h.066L37.6 6.4h.067l.066-.133V6.2s-.066-.067 0-.2v-.067l.067-.066.067-.067h.066L38 5.733h.067l.066-.066.067.066h.067l.066.067v.533h.2v-.2l.067-.066V6.2h.067v-.067h.066v.2l.067.067v.133l-.067.067v.133l.067.134V7.4l-.067.133-.066.134H38.6l.067.2.133.266.067.134V8.4l-.067.067v.066l.067.4v.734l8.066 10s.2.333.2 0v-3.534l.2-.133-5.466-12.933L29.333 0Zm22.2 25.933-1.6-3.733v2.333s-.066.2.134.334c.066.066.733.533 1.466 1.066M38.867 6.4l-.067.067h.067V6.4Z" opacity=".397"/><path d="M68.8 17.6 41.933 3.067 47.333 16l1-2.667c.067-.066.134-.133.2-.133.067 0 .2.067.2.133l1.134 3V22.2l1.6 3.733A463.363 463.363 0 0 0 55 28.467s.267.266.267-.134v-1c0-.133.133-.266.266-.266h.2A.287.287 0 0 0 56 26.8v-4.733c0-.134.133-.267.267-.267h1.466c.134 0 .267.133.267.267v4.666c0 .134.133.2.2.267h.467c.133 0 .266.133.266.267v2.4h.734c.2 0 .4.2.4.4h13.8L68.8 17.6Z" opacity=".897"/><path d="M76.667 32H86.8c1.533 0 2.8.2 3.8.6 1 .4 1.867.867 2.467 1.467A5.5 5.5 0 0 1 94.4 36.2c.267.8.4 1.6.4 2.4 0 .667-.133 1.333-.333 1.933a8.5 8.5 0 0 1-1 1.667c-.467.467-.934.867-1.534 1.2-.6.333-1.266.533-2 .6l.067.067c.133 0 .533.066 1.2.2.6.2 1.267.466 1.933.933.667.467 1.267 1.133 1.8 1.933.534.8.8 1.867.8 3.134 0 1.133-.2 2.2-.666 3.066-.4.867-1 1.6-1.8 2.2-.8.6-1.667 1.067-2.8 1.334-1.067.333-2.267.466-3.6.466h-10.2V32ZM86.8 43.533c2.133 0 3.733-.466 4.8-1.466 1.067-.934 1.6-2.2 1.6-3.8 0-.934-.2-1.734-.533-2.334-.334-.6-.8-1.133-1.4-1.533-.6-.4-1.267-.667-2.067-.867-.8-.133-1.6-.266-2.467-.266h-8.6V43.4H86.8v.133Zm0 12.534c2.267 0 4.067-.467 5.333-1.467 1.267-.933 1.934-2.4 1.934-4.333 0-1.067-.2-2-.667-2.667-.467-.667-1-1.267-1.733-1.667a8.87 8.87 0 0 0-2.334-.866c-.866-.134-1.733-.2-2.533-.2h-8.6V56h8.6v.067ZM99 32h17.067v1.4H100.6v10.133h14.533v1.334H100.6v11.2h15.667V57.4H99zM126.467 32h1.733l10 25.4h-1.667l-3.2-8.133H121.2L118 57.4h-1.667L126.467 32Zm6.333 15.933L127.333 33.6l-5.666 14.333H132.8ZM141.133 32v15.2c0 .467 0 1.067.067 1.733.067.667.133 1.334.333 2.067.2.667.467 1.4.8 2.067.334.666.8 1.266 1.4 1.8.6.533 1.334.933 2.2 1.266.867.334 1.934.467 3.134.467 1.533 0 2.866-.2 3.933-.667 1.067-.466 1.933-1.066 2.533-1.866.667-.8 1.134-1.8 1.4-2.934.267-1.133.4-2.466.4-3.933V32h1.534v15.2c0 1.533-.134 2.933-.467 4.2-.333 1.333-.867 2.467-1.6 3.4-.733 1-1.8 1.733-3.067 2.267-1.266.533-2.866.866-4.733.866-1.467 0-2.8-.2-3.867-.6-1.066-.4-1.933-.866-2.666-1.466A6.173 6.173 0 0 1 140.8 53.8c-.4-.8-.733-1.6-.933-2.333-.2-.8-.334-1.534-.4-2.334-.067-.733-.067-1.4-.067-2V32h1.733ZM171.067 56.067h.066l8.8-24.067h1.534L172 57.4h-1.867l-9.4-25.4h1.6zM189.067 32h1.733l10 25.4h-1.667l-3.2-8.133H183.8l-3.267 8.133h-1.666l10.2-25.4Zm6.333 15.933L189.933 33.6h-.066L184.2 47.933h11.2ZM202.6 32h1.533v25.4H202.6zM225.2 39.267c-.067-1.067-.267-2.067-.667-2.867-.4-.8-1-1.467-1.666-2a7.433 7.433 0 0 0-2.534-1.2c-1-.267-2.066-.4-3.2-.4-.733 0-1.466.067-2.266.267-.8.133-1.6.466-2.267.866-.667.4-1.267 1-1.733 1.667-.467.667-.667 1.6-.667 2.6s.267 1.867.733 2.467c.467.666 1.134 1.133 1.934 1.533.8.4 1.733.733 2.8.933 1.066.267 2.066.467 3.2.667 1.066.2 2.133.467 3.2.733 1 .267 1.933.667 2.8 1.2.8.534 1.466 1.2 2 2 .466.8.733 1.867.733 3.067 0 1.333-.267 2.467-.867 3.333a6.142 6.142 0 0 1-2.133 2.2c-.867.534-1.8 1-2.867 1.2-1.066.267-2.066.4-3.066.4-1.467 0-2.867-.133-4.2-.466-1.334-.334-2.467-.867-3.4-1.534-1-.733-1.734-1.666-2.267-2.8C208.267 52 208 50.6 208 49h1.533c-.066 1.4.134 2.6.6 3.533a6.144 6.144 0 0 0 2 2.334c.867.6 1.8 1.066 3 1.333 1.134.267 2.334.4 3.6.4.734 0 1.6-.067 2.467-.267a9.459 9.459 0 0 0 2.4-.933 5.798 5.798 0 0 0 1.8-1.8c.467-.733.733-1.667.733-2.8 0-1.067-.266-1.933-.733-2.6-.467-.667-1.133-1.2-2-1.667-.8-.4-1.733-.733-2.8-1-1-.266-2.067-.466-3.2-.666a43.1 43.1 0 0 1-3.133-.734c-1.067-.266-1.934-.666-2.8-1.133a5.764 5.764 0 0 1-1.934-1.867c-.466-.8-.733-1.733-.733-2.933 0-1.2.267-2.267.733-3.133a6.59 6.59 0 0 1 2-2.067c.8-.533 1.734-.933 2.734-1.2 1-.267 2-.4 3-.4 1.333 0 2.533.133 3.733.467 1.133.266 2.133.733 3 1.4.867.6 1.533 1.466 2.067 2.466.533 1 .8 2.2.866 3.6H225.2v-.066ZM9.533 50.8H9.6L13.4 32h5.333l-5.866 25.4h-6.6L.467 32h5.466zM35.067 49.867c0 .6.066 1.133.133 1.6.067.466.267.866.533 1.2.267.333.6.6 1.067.8.467.2 1 .266 1.667.266.8 0 1.466-.266 2.133-.733.6-.533.933-1.267.933-2.333 0-.6-.066-1.067-.2-1.467-.133-.4-.4-.8-.733-1.133a4.647 4.647 0 0 0-1.4-.934c-.6-.266-1.267-.533-2.133-.866-1.134-.4-2.134-.8-2.934-1.267-.8-.467-1.533-1-2.066-1.6-.534-.6-.934-1.333-1.2-2.133-.267-.8-.4-1.734-.4-2.734 0-2.533.733-4.4 2.066-5.6 1.4-1.266 3.334-1.866 5.734-1.866 1.133 0 2.2.133 3.133.4.933.266 1.8.666 2.467 1.2.733.533 1.266 1.266 1.666 2.133.4.867.6 1.933.6 3.133v.734H41.2c0-1.2-.2-2.134-.667-2.8-.4-.667-1.133-1-2.133-1-.6 0-1.067.066-1.4.266-.4.134-.667.4-.933.667-.2.267-.4.6-.467.933a5.871 5.871 0 0 0-.133 1.134c0 .8.133 1.466.466 2 .334.533 1.067 1 2.134 1.466L42 43.067c1 .4 1.733.866 2.4 1.333.6.467 1.133.933 1.467 1.467.4.533.6 1.133.733 1.733.133.667.2 1.333.2 2.133 0 2.667-.8 4.667-2.333 5.867-1.534 1.2-3.734 1.867-6.467 1.867-2.867 0-4.933-.6-6.2-1.867-1.267-1.267-1.867-3.067-1.867-5.4v-1h5.134v.667ZM74.267 36.2h-5.6v21.2h-5.134V36.2H58V32h16.267zM21.133 44.2v12.733c0 .267.067.467.2.467H25.4l.133-.067c.067-.066.067-.2.067-.333V40.4c-1.267.733-2.933 1.867-4.467 3.8M25.667 36.133v-5.2c0-.266-.134-.533-.267-.533l-.067.067c-1 1.266-3.666 3.533-4.2 6.6V40.4c1.667-1.533 3.334-2.4 4.534-2.933v-1.334ZM55.467 44.2v12.733c0 .267-.067.467-.2.467H51.2l-.133-.067C51 57.267 51 57.133 51 57V40.4c1.2.733 2.933 1.867 4.467 3.8M50.867 36.133v-5.2c0-.266.133-.533.266-.533l.134.067c1 1.266 3.666 3.533 4.2 6.6V40.4c-1.667-1.533-3.334-2.4-4.534-2.933v-1.334h-.066Z"/></g></svg>
			</a>
						<div id="kg-offcanvas-navigation" class="kg-offcanvas" aria-hidden="true">
				<div class="kg-offcanvas__container">
					<nav role="navigation" class="kg-navigation" itemscope itemtype="https://schema.org/SiteNavigationElement" aria-label="Navigation principale">
						<ul id="menu-fr-menu-principale" class="kg-menu"><li id="menu-item-637" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-637 kg-menu__item kg-menu__item--has-children"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/" itemprop="url">Découvrir</a><div class="kg-menu__submenu-dropdown">
				<div class="kg-menu__submenu-dropdown-container">
					<button class="kg-menu__submenu-dropdown__back-button kg-button-reset" aria-hidden="false">
						<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--chevron-left " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#chevron-left"></use></svg>
						Retour
					</button>
					<p class="kg-menu__submenu-dropdown__parent"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/">Découvrir</a></p>
					
<ul class="sub-menu kg-menu__submenu">
	<li id="menu-item-638" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-638 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/53595-MUDO-Musee-de-lOise-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/incontournables/" itemprop="url" style="--"><span>Incontournables</span></a></li>
	<li id="menu-item-639" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-639 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/nature-g7b321441a_1920-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/bien-etre/" itemprop="url" style="--"><span>Bien-être</span></a></li>
	<li id="menu-item-640" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-640 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/La-Neuville-En-Hez_foret_2018©BrunoBEUCHER-35-min-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/la-nature/" itemprop="url" style="--"><span>Au vert</span></a></li>
	<li id="menu-item-641" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-641 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Malices-et-merveilles_2021cJF-BOUCHE-4-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/les-temps-forts/" itemprop="url" style="--"><span>Temps forts</span></a></li>
	<li id="menu-item-642" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-642 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Cathedrale-St-Pierre_2016©TEISSEDRE-46-480x320.jpeg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/nos-inspirations/" itemprop="url" style="--"><span>Inspirations</span></a></li>
</ul>
	<nav role="navigation" class="kg-navigation-infos-pratiques" aria-label="Navigation Infos pratiques">
		<p>Infos pratiques</p>
		<ul id="menu-fr-menu-infos-pratiques" class="kg-menu-infos-pratiques"><li id="menu-item-2191" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2191"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/venir-chez-nous/" itemprop="url">Venir à Beauvais</a></li>
<li id="menu-item-2192" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2192"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/se-deplacer-dans-beauvais/" itemprop="url">Se déplacer dans Beauvais</a></li>
<li id="menu-item-3586" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3586"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nous-rencontrer/" itemprop="url">Nous rencontrer</a></li>
<li id="menu-item-3587" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3587"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nos-brochures/" itemprop="url">Nos brochures</a></li>
<li id="menu-item-3589" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3589"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/tourisme-handicap/" itemprop="url">Tourisme et Handicap</a></li>
<li id="menu-item-3588" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3588"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-satisfaire/" itemprop="url">Vous satisfaire</a></li>
<li id="menu-item-3590" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3590"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/meteo/" itemprop="url">Météo</a></li>
<li id="menu-item-3645" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3645"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvaisis-en-video/" itemprop="url">Beauvaisis en vidéo</a></li>
<li id="menu-item-3591" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3591"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvais-en-direct/" itemprop="url">Beauvais en direct</a></li>
</ul>	</nav>
	</div></div></li>
<li id="menu-item-644" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-page-ancestor menu-item-has-children menu-item-644 kg-menu__item kg-menu__item--has-children"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/" itemprop="url"><span>Explorer</span></a><div class="kg-menu__submenu-dropdown">
				<div class="kg-menu__submenu-dropdown-container">
					<button class="kg-menu__submenu-dropdown__back-button kg-button-reset" aria-hidden="false">
						<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--chevron-left " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#chevron-left"></use></svg>
						Retour
					</button>
					<p class="kg-menu__submenu-dropdown__parent"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/">Explorer</a></p>
					
<ul class="sub-menu kg-menu__submenu">
	<li id="menu-item-645" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-page-ancestor menu-item-645 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/man-g6566eb630_1920-480x275.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/" itemprop="url" style="--"><span>Idées et lieux de visite</span></a></li>
	<li id="menu-item-3617" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3617 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/La-Neuville-En-Hez_foret_2018©BrunoBEUCHER-5-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/randonnees/" itemprop="url" style="--"><span>Randonnées</span></a></li>
	<li id="menu-item-3618" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3618 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_plan-deau-canada_activite-nautique_2020cVisitBeauvais-7-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/tous-a-l-eau/" itemprop="url" style="--"><span>Tous à l’eau</span></a></li>
	<li id="menu-item-3100" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3100 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Plan-deau-du-Canada_2016©FLAMENT-83-1-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/loisirs/" itemprop="url" style="--"><span>Loisirs</span></a></li>
	<li id="menu-item-3101" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3101 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Galerie-Lafayette_2016©TEISSEDRE-49-480x320.jpeg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/shopping/" itemprop="url" style="--"><span>Shopping</span></a></li>
</ul>
	<nav role="navigation" class="kg-navigation-infos-pratiques" aria-label="Navigation Infos pratiques">
		<p>Infos pratiques</p>
		<ul id="menu-fr-menu-infos-pratiques-1" class="kg-menu-infos-pratiques"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2191"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/venir-chez-nous/" itemprop="url">Venir à Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2192"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/se-deplacer-dans-beauvais/" itemprop="url">Se déplacer dans Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3586"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nous-rencontrer/" itemprop="url">Nous rencontrer</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3587"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nos-brochures/" itemprop="url">Nos brochures</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3589"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/tourisme-handicap/" itemprop="url">Tourisme et Handicap</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3588"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-satisfaire/" itemprop="url">Vous satisfaire</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3590"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/meteo/" itemprop="url">Météo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3645"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvaisis-en-video/" itemprop="url">Beauvaisis en vidéo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3591"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvais-en-direct/" itemprop="url">Beauvais en direct</a></li>
</ul>	</nav>
	</div></div></li>
<li id="menu-item-655" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-655 kg-menu__item kg-menu__item--has-children"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/" itemprop="url"><span>Séjourner</span></a><div class="kg-menu__submenu-dropdown">
				<div class="kg-menu__submenu-dropdown-container">
					<button class="kg-menu__submenu-dropdown__back-button kg-button-reset" aria-hidden="false">
						<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--chevron-left " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#chevron-left"></use></svg>
						Retour
					</button>
					<p class="kg-menu__submenu-dropdown__parent"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/">Séjourner</a></p>
					
<ul class="sub-menu kg-menu__submenu">
	<li id="menu-item-3105" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3105 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Mercure_2016©TEISSEDRE-82-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/hebergements/" itemprop="url" style="--"><span>Hébergements</span></a></li>
	<li id="menu-item-3103" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3103 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Maladrerie_2015©JFBouche-3-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/escapades/" itemprop="url" style="--"><span>Escapades</span></a></li>
	<li id="menu-item-3104" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3104 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/concert-g29b53e168_1920-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/agenda/" itemprop="url" style="--"><span>Agenda</span></a></li>
	<li id="menu-item-3352" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3352 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Le-Senso_2015©Le-Senso-3-2-480x319.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/restaurants/" itemprop="url" style="--"><span>Restaurants</span></a></li>
	<li id="menu-item-3353" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3353 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/apples-g5fa22cd05_1920-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/marches/" itemprop="url" style="--"><span>Marchés</span></a></li>
</ul>
	<nav role="navigation" class="kg-navigation-infos-pratiques" aria-label="Navigation Infos pratiques">
		<p>Infos pratiques</p>
		<ul id="menu-fr-menu-infos-pratiques-2" class="kg-menu-infos-pratiques"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2191"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/venir-chez-nous/" itemprop="url">Venir à Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2192"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/se-deplacer-dans-beauvais/" itemprop="url">Se déplacer dans Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3586"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nous-rencontrer/" itemprop="url">Nous rencontrer</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3587"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nos-brochures/" itemprop="url">Nos brochures</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3589"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/tourisme-handicap/" itemprop="url">Tourisme et Handicap</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3588"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-satisfaire/" itemprop="url">Vous satisfaire</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3590"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/meteo/" itemprop="url">Météo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3645"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvaisis-en-video/" itemprop="url">Beauvaisis en vidéo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3591"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvais-en-direct/" itemprop="url">Beauvais en direct</a></li>
</ul>	</nav>
	</div></div></li>
<li id="menu-item-648" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-648 kg-menu__item kg-menu__item--has-children"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/" itemprop="url"><span>Vous êtes plutôt</span></a><div class="kg-menu__submenu-dropdown">
				<div class="kg-menu__submenu-dropdown-container">
					<button class="kg-menu__submenu-dropdown__back-button kg-button-reset" aria-hidden="false">
						<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--chevron-left " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#chevron-left"></use></svg>
						Retour
					</button>
					<p class="kg-menu__submenu-dropdown__parent"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/">Vous êtes plutôt</a></p>
					
<ul class="sub-menu kg-menu__submenu">
	<li id="menu-item-3111" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3111 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Muidorge_AU2_2016©TEISSEDRE-341-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/en-amoureux/" itemprop="url" style="--"><span>En amoureux</span></a></li>
	<li id="menu-item-3110" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3110 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Plan-deau-du-Canada_2016©FLAMENT-163-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/en-famille/" itemprop="url" style="--"><span>En famille</span></a></li>
	<li id="menu-item-3107" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3107 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Plan-deau-du-Canada_2016©FLAMENT-65-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/entre-potes/" itemprop="url" style="--"><span>Entre potes</span></a></li>
	<li id="menu-item-3108" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3108 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_Mercure_2016©TEISSEDRE-39-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/en-escale/" itemprop="url" style="--"><span>En escale</span></a></li>
	<li id="menu-item-3112" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3112 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/pexels-andrea-piacquadio-3761522-480x320.jpg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/en-kway/" itemprop="url" style="--"><span>En kway</span></a></li>
	<li id="menu-item-3109" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3109 kg-menu__submenu__item"><a data-bg="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/Beauvais_AuCoeurDeBeauvais_2016©TEISSEDRE-50-480x320.jpeg" class="rocket-lazyload" href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/avec-papy-mamie/" itemprop="url" style="--"><span>Avec Papy Mamie</span></a></li>
</ul>
	<nav role="navigation" class="kg-navigation-infos-pratiques" aria-label="Navigation Infos pratiques">
		<p>Infos pratiques</p>
		<ul id="menu-fr-menu-infos-pratiques-3" class="kg-menu-infos-pratiques"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2191"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/venir-chez-nous/" itemprop="url">Venir à Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2192"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/se-deplacer-dans-beauvais/" itemprop="url">Se déplacer dans Beauvais</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3586"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nous-rencontrer/" itemprop="url">Nous rencontrer</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3587"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nos-brochures/" itemprop="url">Nos brochures</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3589"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/tourisme-handicap/" itemprop="url">Tourisme et Handicap</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3588"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-satisfaire/" itemprop="url">Vous satisfaire</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3590"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/meteo/" itemprop="url">Météo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3645"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvaisis-en-video/" itemprop="url">Beauvaisis en vidéo</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3591"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/beauvais-en-direct/" itemprop="url">Beauvais en direct</a></li>
</ul>	</nav>
	</div></div></li>
<li id="menu-item-5354" class="uk-hidden-m menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5354 kg-menu__item"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/infos-pratiques/" itemprop="url"><span>Infos pratiques</span></a></li>
</ul>					</nav>
					<ul class="kg-menu-tools kg-list-reset">
													<li>
								<button class="kg-button kg-button--primary kg-button--small kg-button--first-letter">
									<span>
										<span>R</span>éserver									</span>
								</button>
								<div uk-dropdown="mode: click; pos: bottom-center" class="kg-book-now">
									<ul id="menu-menu-reserver-fr" class="kg-list-reset"><li id="menu-item-20337" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-20337"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/reserver-vos-activites/" itemprop="url">Réserver vos activités</a></li>
<li id="menu-item-20338" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-20338"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/hebergements/reserver-votre-hebergement/" itemprop="url">Réserver votre hébergement</a></li>
</ul>								</div>
							</li>
												<li>
							<button class="kg-button kg-button--primary kg-button--small" uk-toggle="#kg-modal-search">
								<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--search " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#search"></use></svg> Rechercher							</button>
						</li>
						<li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/meteo/" class="kg-meteo-link has-icon" data-tooltip="Météo">
	<span class="kg-weather-icon-rain"></span>
	11°C	<span class="sr-only">Page météo</span>
</a>
</li>
						<li>
							<ul id="menu-changement-de-langues" class="kg-language-switcher kg-list-reset"><li id="menu-item-12005" class="pll-parent-menu-item menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children menu-item-12005"><a href="#pll_switcher" itemprop="url"><img src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2016%2011'%3E%3C/svg%3E" alt="Français" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" data-lazy-src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAbFBMVEVzldTg4ODS0tLxDwDtAwDjAADD0uz39/fy8vL3k4nzgna4yOixwuXu7u7s6+zn5+fyd2rvcGPtZljYAABrjNCpvOHrWkxegsqfs93NAADpUUFRd8THAABBa7wnVbERRKa8vLyxsLCoqKigoKClCvcsAAAAXklEQVR4AS3JxUEAQQAEwZo13Mk/R9w5/7UERJCIGIgj5qfRJZEpPyNfCgJTjMR1eRRnJiExFJz5Mf1PokWr/UztIjRGQ3V486u0HO55m634U6dMcf0RNPfkVCTvKjO16xHA8miowAAAAABJRU5ErkJggg==" /><noscript><img src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAbFBMVEVzldTg4ODS0tLxDwDtAwDjAADD0uz39/fy8vL3k4nzgna4yOixwuXu7u7s6+zn5+fyd2rvcGPtZljYAABrjNCpvOHrWkxegsqfs93NAADpUUFRd8THAABBa7wnVbERRKa8vLyxsLCoqKigoKClCvcsAAAAXklEQVR4AS3JxUEAQQAEwZo13Mk/R9w5/7UERJCIGIgj5qfRJZEpPyNfCgJTjMR1eRRnJiExFJz5Mf1PokWr/UztIjRGQ3V486u0HO55m634U6dMcf0RNPfkVCTvKjO16xHA8miowAAAAABJRU5ErkJggg==" alt="Français" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" /></noscript><span style="margin-left:0.3em;">Français</span></a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-12005-en" class="lang-item lang-item-105 lang-item-en lang-item-first menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-12005-en"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/en/explore/ideas-and-places-to-visit/parks-and-gardens/" hreflang="en-GB" lang="en-GB" itemprop="url"><img src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2016%2011'%3E%3C/svg%3E" alt="English" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" data-lazy-src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAt1BMVEWSmb66z+18msdig8La3u+tYX9IaLc7W7BagbmcUW+kqMr/q6n+//+hsNv/lIr/jIGMnNLJyOP9/fyQttT/wb3/////aWn+YWF5kNT0oqz0i4ueqtIZNJjhvt/8gn//WVr/6+rN1+o9RKZwgcMPJpX/VFT9UEn+RUX8Ozv2Ly+FGzdYZrfU1e/8LS/lQkG/mbVUX60AE231hHtcdMb0mp3qYFTFwNu3w9prcqSURGNDaaIUMX5FNW5wYt7AAAAAjklEQVR4AR3HNUJEMQCGwf+L8RR36ajR+1+CEuvRdd8kK9MNAiRQNgJmVDAt1yM6kSzYVJUsPNssAk5N7ZFKjVNFAY4co6TAOI+kyQm+LFUEBEKKzuWUNB7rSH/rSnvOulOGk+QlXTBqMIrfYX4tSe2nP3iRa/KNK7uTmWJ5a9+erZ3d+18od4ytiZdvZyuKWy8o3UpTVAAAAABJRU5ErkJggg==" /><noscript><img src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAt1BMVEWSmb66z+18msdig8La3u+tYX9IaLc7W7BagbmcUW+kqMr/q6n+//+hsNv/lIr/jIGMnNLJyOP9/fyQttT/wb3/////aWn+YWF5kNT0oqz0i4ueqtIZNJjhvt/8gn//WVr/6+rN1+o9RKZwgcMPJpX/VFT9UEn+RUX8Ozv2Ly+FGzdYZrfU1e/8LS/lQkG/mbVUX60AE231hHtcdMb0mp3qYFTFwNu3w9prcqSURGNDaaIUMX5FNW5wYt7AAAAAjklEQVR4AR3HNUJEMQCGwf+L8RR36ajR+1+CEuvRdd8kK9MNAiRQNgJmVDAt1yM6kSzYVJUsPNssAk5N7ZFKjVNFAY4co6TAOI+kyQm+LFUEBEKKzuWUNB7rSH/rSnvOulOGk+QlXTBqMIrfYX4tSe2nP3iRa/KNK7uTmWJ5a9+erZ3d+18od4ytiZdvZyuKWy8o3UpTVAAAAABJRU5ErkJggg==" alt="English" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" /></noscript><span style="margin-left:0.3em;">English</span></a></li>
	<li id="menu-item-12005-es" class="lang-item lang-item-110 lang-item-es menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-12005-es"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/es/explorar/ideas-y-lugares-de-visita/parques-y-jardines/" hreflang="es-ES" lang="es-ES" itemprop="url"><img src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2016%2011'%3E%3C/svg%3E" alt="Español" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" data-lazy-src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAflBMVEX/AAD9AAD3AADxAADrAAD/eXn9bGz8YWH8WVn6UVH5SEj5Pz/3NDT0Kir9/QD+/nL+/lT18lDt4Uf6+j/39zD39yf19R3n5wDxflXsZ1Pt4Y3x8zr0wbLs1NXz8xPj4wD37t3jmkvsUU/Bz6nrykm3vJ72IiL0FBTyDAvhAABEt4UZAAAAX0lEQVR4AQXBQUrFQBBAwXqTDkYE94Jb73+qfwVRcYxVQRBRToiUfoaVpGTrtdS9SO0Z9FR9lVy/g5c99+dKl30N5uxPuviexXEc9/msC7TOkd4kHu/Dlh4itCJ8AP4B0w4Qwmm7CFQAAAAASUVORK5CYII=" /><noscript><img src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAMAAABBPP0LAAAAflBMVEX/AAD9AAD3AADxAADrAAD/eXn9bGz8YWH8WVn6UVH5SEj5Pz/3NDT0Kir9/QD+/nL+/lT18lDt4Uf6+j/39zD39yf19R3n5wDxflXsZ1Pt4Y3x8zr0wbLs1NXz8xPj4wD37t3jmkvsUU/Bz6nrykm3vJ72IiL0FBTyDAvhAABEt4UZAAAAX0lEQVR4AQXBQUrFQBBAwXqTDkYE94Jb73+qfwVRcYxVQRBRToiUfoaVpGTrtdS9SO0Z9FR9lVy/g5c99+dKl30N5uxPuviexXEc9/msC7TOkd4kHu/Dlh4itCJ8AP4B0w4Qwmm7CFQAAAAASUVORK5CYII=" alt="Español" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" /></noscript><span style="margin-left:0.3em;">Español</span></a></li>
	<li id="menu-item-12005-de" class="lang-item lang-item-115 lang-item-de menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-12005-de"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/de/erkunden/ausflugsideen-und-sehenswuerdigkeiten/parks-und-gaerten/" hreflang="de-DE" lang="de-DE" itemprop="url"><img src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%2016%2011'%3E%3C/svg%3E" alt="Deutsch" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" data-lazy-src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAIAAAD5gJpuAAABLElEQVR4AY2QgUZEQRSGz9ydmzbYkBWABBJYABHEFhJ6m0WP0DMEQNIr9AKrN8ne2Tt3Zs7MOdOZmRBEv+v34Tvub9R6fdNlAzU+snSME/wdjbjbbJ6EiEg6BA8102QbjKNpoMzw8v6qD/sOALbbT2MC1NgaAWOKOgxf5czY+4dbAX2G/THzcozLrvPV85IQyqVz0rvg2p9Pei4HjzSsiFbV4JgyhhxCjpGdZ0RhdikLB9/b8Qig7MkpSovR7Cp59q6CazaNFiTt4J82o6uvdMVwTsztKTXZod4jgOJJuqNAjFyGrBR8gM6XwKfIC4KanBSTZ0rClKh08D9DFh3egW7ebH7NcRDQWrz9rM2Ne+mDOXB2mZJ8agL19nwxR2iZXGm1gDbQKhDjd4yHb2oW/KR8xHicAAAAAElFTkSuQmCC" /><noscript><img src="data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAALCAIAAAD5gJpuAAABLElEQVR4AY2QgUZEQRSGz9ydmzbYkBWABBJYABHEFhJ6m0WP0DMEQNIr9AKrN8ne2Tt3Zs7MOdOZmRBEv+v34Tvub9R6fdNlAzU+snSME/wdjbjbbJ6EiEg6BA8102QbjKNpoMzw8v6qD/sOALbbT2MC1NgaAWOKOgxf5czY+4dbAX2G/THzcozLrvPV85IQyqVz0rvg2p9Pei4HjzSsiFbV4JgyhhxCjpGdZ0RhdikLB9/b8Qig7MkpSovR7Cp59q6CazaNFiTt4J82o6uvdMVwTsztKTXZod4jgOJJuqNAjFyGrBR8gM6XwKfIC4KanBSTZ0rClKh08D9DFh3egW7ebH7NcRDQWrz9rM2Ne+mDOXB2mZJ8agL19nwxR2iZXGm1gDbQKhDjd4yHb2oW/KR8xHicAAAAAElFTkSuQmCC" alt="Deutsch" width="16" height="11" style="width: 16px; height: 11px;" /></noscript><span style="margin-left:0.3em;">Deutsch</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>						</li>
					</ul>
					<nav role="navigation" class="kg-navigation-extra kg-navigation-extra--mobile" itemscope itemtype="https://schema.org/SiteNavigationElement" aria-label="Navigation Infos pratiques" hidden aria-hidden="true">
						<ul id="menu-fr-menu-header-extra-1" class="kg-menu-header-extra kg-list-reset"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2188"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/groupes/" itemprop="url">Groupes</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-3260"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/actualites/" itemprop="url">Actualités</a></li>
<li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2190"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/espace-pro/" itemprop="url">Espace Pro</a></li>
</ul>					</nav>
				</div>
			</div>
			<button class="kg-button-reset kg-button-burger uk-hidden@m" aria-controls="kg-offcanvas-navigation" uk-sticky="offset: 18;">
				<span class="kg-button-burger__span kg-button-burger__span-open">
					<span class="sr-only">Ouvrir le menu</span>
					<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--burger-menu " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#burger-menu"></use></svg>				</span>
				<span class="kg-button-burger__span kg-button-burger__span-close" aria-hidden="true" hidden>
					<span class="sr-only">Fermer le menu</span>
					<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--x " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#x"></use></svg>				</span>
			</button>
		</div>
	</header>

	<main class="kg-main" id="kg-main">

	<div id="kg-content" class="kg-content">
		
<article id="page-569" class="kg-article kg-article--page post-569 page type-page status-publish has-post-thumbnail hentry"" itemscope itemtype="https://schema.org/CreativeWork">

	<div class="kg-article__header">

	<header class="kg-article__header-container uk-container">
		<h1 class="kg-article__title" itemprop="headline">Parcs et jardins</h1>
	</header>

		<figure class="kg-article__header-image">
		<picture class="attachment-hero-image size-hero-image wp-post-image" decoding="async" fetchpriority="high">
<source type="image/webp" data-lazy-srcset="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg.webp 2500w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-480x320.jpg.webp 480w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1200x800.jpg.webp 1200w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-880x587.jpg.webp 880w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1536x1024.jpg.webp 1536w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-2048x1366.jpg.webp 2048w" srcset="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=&#039;http://www.w3.org/2000/svg&#039;%20viewBox=&#039;0%200%202500%201667&#039;%3E%3C/svg%3E" data-lazy-sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px"/>
<img width="2500" height="1667" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=&#039;http://www.w3.org/2000/svg&#039;%20viewBox=&#039;0%200%202500%201667&#039;%3E%3C/svg%3E" alt="" decoding="async" fetchpriority="high" data-lazy-srcset="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg 2500w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-480x320.jpg 480w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1200x800.jpg 1200w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-880x587.jpg 880w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1536x1024.jpg 1536w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-2048x1366.jpg 2048w" data-lazy-sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px" data-lazy-src="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg"/>
</picture>
<noscript><picture class="attachment-hero-image size-hero-image wp-post-image" decoding="async" fetchpriority="high">
<source type="image/webp" srcset="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg.webp 2500w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-480x320.jpg.webp 480w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1200x800.jpg.webp 1200w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-880x587.jpg.webp 880w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1536x1024.jpg.webp 1536w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-2048x1366.jpg.webp 2048w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px"/>
<img width="2500" height="1667" src="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg" alt="" decoding="async" fetchpriority="high" srcset="https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX.jpg 2500w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-480x320.jpg 480w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1200x800.jpg 1200w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-880x587.jpg 880w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-1536x1024.jpg 1536w, https://www.visitbeauvais.fr/content/uploads/2022/08/092_Jardin_du_Brule_Oise_Tourisme2019_SMELLINCKX-2048x1366.jpg 2048w" sizes="(max-width: 2500px) 100vw, 2500px"/>
</picture>
</noscript>	</figure>
	
	<span class="sr-only">Beauvaisis en toute confidence</span>
</div>


	<div id="kg-article__content" class="kg-article__content" itemprop="text">

		<div id="kg-article__content-inner" class="kg-article__content-inner uk-container kg-editable-content">
			<div class="kg-breadcrumb" hidden>
	<div class="kg-breadcrumb-wrapper"></div>
</div>

<p>Nos parcs et jardins, qu&rsquo;ils soient grands ou petits, publics ou privés, ouverts régulièrement ou sur rendez-vous, sont véritablement uniques. Le jardin des peintres devenus œuvres, le jardin d&rsquo;inspiration médiévale, le jardin remarquable avec ses platanes d&rsquo;orient ou encore le jardin zen avec son potager de légumes anciens et sa collection de plus de 200 variétés de tomates constituent à chaque fois l&rsquo;occasion d&rsquo;une rencontre hors du commun.</p>


<div class="alignfull">

		<noscript>
		<p>Nous sommes désolés, mais certaines parties du site web ne fonctionnent pas correctement sans l&rsquo;activation de JavaScript.</p>
		<ul>
			<li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/jardins-du-peintre-henri-le-sidaner-a-gerberoy/">Jardins du Peintre Henri Le Sidaner à Gerberoy</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/le-mont-florentin/">Le Mont Florentin</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/jardin-des-ifs/">Jardin des ifs</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/les-larris-d-auteuil/">Les Larris d&#039;Auteuil</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/jardin-du-peintre-andre-van-beek/">Jardin du Peintre André Van Beek</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/foret-domaniale-de-hez-froidmont/">Forêt domaniale de Hez-Froidmont</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/parc-marcel-dassault/">Parc Marcel Dassault</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/les-coteaux-du-therain-a-fouquenies/">Les coteaux du Thérain à Fouquenies</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/jardin-d-inspiration-medievale-de-la-maladrerie-saint-lazare/">Jardin d&#039;inspiration médiévale de la Maladrerie Saint-Lazare</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/parc-du-chateau-de-troissereux/">Parc du Château de Troissereux</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/le-mont-cesar/">Le Mont-César</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/le-bois-des-coutumes-a-allonne/">Le Bois des coutumes à Allonne</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/fiche/jardin-du-brule/">Jardin du Brule</a></li>		</ul>
	</noscript>
	
	<script>
		/*<![CDATA[*/
		/*settings*/
		var settings = {
			lang: "fr",
			segment: "/fiche/",
			ajaxurl: "https://www.visitbeauvais.fr/cms/wp-admin/admin-ajax.php",
			ajax_get_search : 'getSfObjects',
			ajax_get_paginate : 'getSfObjects',
			ajax_get_transient_url : 'get_transient_url',
			ismap: 1,
			ismapmobile: 0,
			img_placeholder: "https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/static/placeholder.jpg",
			sprite_img: "https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg",
			ismoteur: "1",
			isprint: "0",
			is_print_page: "",
			page_print: "",
			template: "generique",
			infinitescroll_disabled: "0",
			total: 13,
			max_page: 1,
			per_page: 20,
			placeholder: 20,
			order: {"_script":{"script":"(doc[\"_id\"].value + \"65367fd31793d\").hashCode()","type":"number","order":"asc"}},
			traductions: {"chargement":"Chargement en cours...","fermer":"Fermer","resultats":"r\u00e9sultat(s)","plus_resultats":"Plus de r\u00e9sultats","plus_filtres":"Plus de filtres","reinitialiser":"R\u00e9initialiser","reinitialiser_recherche":"R\u00e9initialiser ma recherche","affiner_recherche":"Affiner votre recherche","no_results":"Aucun r\u00e9sultat ne correspond \u00e0 votre recherche.","effacer":"Effacer","tout_effacer":"Tout effacer","enregistrer":"Enregistrer","retour_liste":"Retour \u00e0 la liste","voir_liste":"Afficher la liste","voir_carte":"Afficher la carte","carte":"Carte","liste":"Liste","grille":"Grille","filtres":"Filtrer","filtrer_recherche":"Filtrer la recherche","selectionner_periode":"S\u00e9lectionner une p\u00e9riode","oui":"Oui","non":"Non","complet":"Complet","gratuit":"Gratuit","annule":"Annul\u00e9","reserver":"R\u00e9server","afficher_plus":"Afficher plus","afficher_moins":"Afficher moins","jyvais":"J&#039;y vais","plus_infos":"Plus d&#039;infos","a_partir_de":"\u00c0 partir de","pers":"\/pers."},
			ratings: {"PNAPIC060FS0000V":{"id":"dj8sWS3WRsGYyGEv3efyig","name":"Jardins Henri Le Sidaner","review_count":679,"tonality":"Tr\u00e8s bon","color":"#71a63e","rating":8.8},"PNAPIC1600000037":{"id":"i7jDDOTMQXKJ_aeaL8D2rQ","name":"Le Mont Florentin","review_count":0},"PNAPIC060V503HC0":{"id":"2qTLFAIYQGeJr7tVqi074A","name":"Jardin des ifs","review_count":197,"tonality":"Tr\u00e8s bon","color":"#71a63e","rating":8.8},"PNAPIC060FS00014":{"id":"0OhItv1bRpC9Ng_BM4Up3A","name":"Les Larris d'Auteuil","review_count":0},"PNAPIC060FS0000R":{"id":"H5wOEeWaSTGfN9kXFBpwTg","name":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","review_count":186,"tonality":"Excellent","color":"#277712","rating":9.4},"PNAPIC060FS00002":{"id":"9Lh6LPHrTKikQtTDj1dETQ","name":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont - ONF- U.T Oise Ouest","review_count":0},"PNAPIC060V505EOL":{"id":"B-HZkB7PSuS-QitVIBAp8Q","name":"Parc Marcel Dassault","review_count":0},"PNAPIC060V50490Z":{"id":"ntxechgsRy23b0Bh1__xrg","name":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","review_count":0},"PNAPIC060FS0001I":{"id":"Ay7mzL7uREW8nIM4Zf2GBA","name":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","review_count":0},"PNAPIC060FS0000J":{"id":"4opQ4h4BQoC5SzE008ZKgQ","name":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","review_count":0},"PNAPIC1600000038":{"id":"apnGghIXQ1SCzCkbXcBpWw","name":"Le Mont-C\u00e9sar","review_count":0},"PNAPIC060V504904":{"id":"uzepc1QFQaeX7Rls3CsjMw","name":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","review_count":0},"PNAPIC060V503HDW":{"id":"3h3hz_j3T9ilVRUCiSPlaw","name":"Jardin du Brule","review_count":78,"tonality":"Excellent","color":"#277712","rating":9.8}}		};
		var filters = {"caracteristiques-labels":{"type_display":"checkbox","mode":"automatique","field":"caracteristiques.id","data":[{"translations":{"de":"Accueil V\u00e9lo","en":"Accueil V\u00e9lo","fr":"Accueil V\u00e9lo","es":"Accueil V\u00e9lo"},"count":2,"id":35770,"categories":["label"],"nom":"Accueil V\u00e9lo"},{"translations":{"de":"Qualit\u00e9 Tourisme","en":"Qualit\u00e9 Tourisme","fr":"Qualit\u00e9 Tourisme","es":"Qualit\u00e9 Tourisme"},"count":3,"id":35754,"categories":["label"],"nom":"Qualit\u00e9 Tourisme"}],"plusfiltre":"0","weight":7,"label":{"fr":"Caract\u00e9ristiques"},"type":"select","nom":"Labels","search_engine":"multiple"},"caracteristiques-tourisme-et-handicap":{"type_display":"checkbox","mode":"automatique","field":"caracteristiques.id","data":[{"translations":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Hearing handicap","fr":"Handicap auditif"},"count":1,"id":35737,"categories":["tourisme adapte"],"nom":"Handicap auditif"},{"translations":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Mental handicap","fr":"Handicap mental"},"count":1,"id":35738,"categories":["tourisme adapte"],"nom":"Handicap mental"},{"translations":{"de":"geistige Behinderung","en":"Motor handicap","fr":"Handicap moteur"},"count":1,"id":35739,"categories":["tourisme adapte"],"nom":"Handicap moteur"},{"translations":{"de":"Sehbehinderung","en":"Visual handicap","fr":"Handicap visuel"},"count":1,"id":35937,"categories":["tourisme adapte"],"nom":"Handicap visuel"}],"plusfiltre":"0","weight":9,"label":{"fr":"Caract\u00e9ristiques"},"type":"select","nom":"Tourisme et handicap","search_engine":"multiple"},"commune-villes":{"type_display":"checkbox","mode":"automatique","field":"localisation.commune.id","data":[{"translations":{"de":"ALLONNE","en":"ALLONNE","fr":"ALLONNE","es":"ALLONNE"},"count":1,"id":4283,"nom":"ALLONNE"},{"translations":{"de":"AUTEUIL","en":"AUTEUIL","fr":"AUTEUIL","es":"AUTEUIL","nl":"AUTEUIL"},"count":1,"id":4273,"nom":"AUTEUIL"},{"translations":{"de":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","en":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","fr":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","es":"BAILLEUL-SUR-THERAIN"},"count":1,"id":4284,"nom":"BAILLEUL-SUR-THERAIN"},{"translations":{"de":"BEAUVAIS","en":"BEAUVAIS","fr":"BEAUVAIS","es":"BEAUVAIS","nl":"BEAUVAIS"},"count":2,"id":4267,"nom":"BEAUVAIS"},{"translations":{"de":"BERNEUIL-EN-BRAY","en":"BERNEUIL-EN-BRAY","fr":"BERNEUIL-EN-BRAY","es":"BERNEUIL-EN-BRAY"},"count":1,"id":4274,"nom":"BERNEUIL-EN-BRAY"},{"translations":{"de":"FOUQUENIES","en":"FOUQUENIES","fr":"FOUQUENIES","es":"FOUQUENIES"},"count":1,"id":4404,"nom":"FOUQUENIES"},{"translations":{"de":"GERBEROY","en":"GERBEROY","fr":"GERBEROY","es":"GERBEROY","nl":"GERBEROY"},"count":2,"id":4299,"nom":"GERBEROY"},{"translations":{"de":"HERCHIES","en":"HERCHIES","fr":"HERCHIES","es":"HERCHIES"},"count":1,"id":4300,"nom":"HERCHIES"},{"translations":{"de":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","en":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","fr":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","es":"LA NEUVILLE-EN-HEZ"},"count":1,"id":4285,"nom":"LA NEUVILLE-EN-HEZ"},{"translations":{"de":"SAINT-PAUL","en":"SAINT-PAUL","fr":"SAINT-PAUL","es":"SAINT-PAUL","nl":"SAINT-PAUL"},"count":1,"id":4290,"nom":"SAINT-PAUL"},{"translations":{"de":"TROISSEREUX","en":"TROISSEREUX","fr":"TROISSEREUX","es":"TROISSEREUX","nl":"TROISSEREUX"},"count":1,"id":4298,"nom":"TROISSEREUX"}],"plusfiltre":"0","weight":1,"label":{"fr":"Commune"},"type":"select","nom":"Villes","search_engine":"multiple"},"categorie-enfant-type":{"type_display":"checkbox","mode":"automatique","field":"categorie.id","data":[{"translations":{"de":"Parks und G\u00e4rten","en":"Parks and Gardens","fr":"Parcs et Jardins","nl":"Parks und G\u00e4rten"},"count":7,"id":70575,"nom":"Parcs et Jardins"},{"translations":{"de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten","en":"Exploring natural places","fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels"},"count":5,"id":74150,"nom":"D\u00e9couverte des Sites naturels"},{"translations":{"de":"Wald und Forsten","en":"Woods and forests","fr":"Bois et for\u00eats","nl":"Wald und Forsten"},"count":1,"id":70574,"nom":"Bois et for\u00eats"}],"plusfiltre":"0","weight":5,"label":{"fr":"Categorie Enfant"},"type":"select","nom":"Type","search_engine":"multiple"},"caracteristiques-animaux":{"type_display":"checkbox","mode":"automatique","field":"caracteristiques.id","data":[{"translations":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"count":6,"id":35723,"categories":["animaux"],"nom":"Animaux accept\u00e9s"},{"translations":{"de":"Animaux refuses","en":"Animaux refuses","fr":"Animaux refuses","es":"Animaux refuses"},"count":3,"id":37151,"categories":["animaux"],"nom":"Animaux refuses"}],"plusfiltre":"0","weight":11,"label":{"fr":"Caract\u00e9ristiques"},"type":"select","nom":"Animaux","search_engine":"multiple"},"nom":{"type_display":"text","mode":"automatique","field":"label","plusfiltre":"0","weight":3,"label":{"fr":"Nom"},"type":"text","nom":"Nom","search_engine":"string"}};
		var ids = ["iGOZ14ABYzwcrtIuocw2","iWOZ14ABYzwcrtIutMxl","imOZ14ABYzwcrtIutMxl","i2OZ14ABYzwcrtIutMxl","Ahj3N4UBcQOh6IdHH2cC","jGOZ14ABYzwcrtIutMxl","V6jHxYcB42RUmPyvdNLN","jmOZ14ABYzwcrtIutMxl","Axj3N4UBcQOh6IdHH2cC","BBj3N4UBcQOh6IdHH2cC","j2OZ14ABYzwcrtIutMxl","BRj3N4UBcQOh6IdHH2cC","Bhj3N4UBcQOh6IdHH2cC"];
		var objectsSit = [{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"i2OZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS0000V","sit":"tourinsoft","slug":"jardins-du-peintre-henri-le-sidaner-a-gerberoy","label":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy","nom":{"fr":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy","en":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy","es":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy","nl":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner","de":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","nl":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","nl":"Parken en Tuinen","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.5342360","lon":"1.8500540"},"adresse1":"2 Boulevard Robert de Courteheuse","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60380","commune":{"label":"GERBEROY","insee":"","nom":{"fr":"GERBEROY","en":"GERBEROY","es":"GERBEROY","nl":"GERBEROY","de":"GERBEROY"},"id":4299},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","nl":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy","lieu":"Jardins du Peintre Henri Le Sidaner \u00e0 Gerberoy"},"updated_at":"2023-10-22T22:22:06","created_at":"2007-04-26T13:20:11","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"CC de la Picardie Verte"},"id":35855,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CC de la Picardie Verte"},"value":"CC de la Picardie Verte","aggs":"35855|CC de la Picardie Verte|zone_touristiques|CC de la Picardie Verte"},{"values":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"id":35840,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"value":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours ","aggs":"35840|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours |zone_touristiques|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35954,"category":"jardin_remarquable","nom":{"de":"JardinRemarquable","en":"JardinRemarquable","fr":"JardinRemarquable","es":"JardinRemarquable"},"value":"1","aggs":"35954|JardinRemarquable|jardin_remarquable|1"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"id":35898,"category":"equipement","nom":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"value":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","aggs":"35898|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage|equipement|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"id":35956,"category":"services","nom":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"value":"Boutique ","aggs":"35956|Boutique |services|Boutique "},{"values":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"id":35953,"category":"services","nom":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit ","aggs":"35953|Parking gratuit |services|Parking gratuit "},{"values":{"de":"Verkauf (Verk\u00e4ufe)","en":"Sale(s)","fr":"Vente(s)"},"id":35916,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Verkauf (Verk\u00e4ufe)","en":"Sale(s)","fr":"Vente(s)"},"value":"Vente(s)","aggs":"35916|Vente(s)|activites_sur_places|Vente(s)"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-04-29","horaire":{"lundi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"dimanche":["11:00:00","18:00:00",null,null],"vendredi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"samedi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mardi":["11:00:00","18:00:00",null,null]},"description":"","fin":"2023-09-30","nom":"2023-04-29 - 2023-09-30"},{"debut":"2023-10-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":["11:00:00","18:00:00",null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2024-04-30","nom":"2023-10-01 - 2024-04-30"}],"langues_parles":["fr","en"],"langues_visite":[],"method_paiement":["card","postal_check","cash"],"method_paiement2":[{"id":1,"label":{"fr":"Carte bancaire"}},{"id":5,"label":{"fr":"Ch\u00e8ques bancaires et postaux"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":6},{"noms":{"de":"Kinder Preis","en":"Child rate","fr":"Tarif enfant","es":"Tarifa ni\u00f1o"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Kinder Preis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Gratuit pour les enfants accompagn\u00e9s de 0 \u00e0 12 ans","es":null},"minimum":0},{"noms":{"de":"Tarif f\u00fcr Studierende","en":"Student rate","fr":"Tarif \u00e9tudiant","es":"Tarifa reducida adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Tarif f\u00fcr Studierende","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Carte d'\u00e9tudiant","es":null},"minimum":5},{"noms":{"de":"Erm\u00e4\u00dfigter Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Reduced adult price","fr":"Tarif r\u00e9duit adulte"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Erm\u00e4\u00dfigter Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Handicap\u00e9s"},"minimum":5}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS0000V-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}},{"id":2,"label":{"fr":"Anglais"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","nl":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Achet\u00e9e en 1904, l\u2019ancienne maison des religieuses en contrebas de la coll\u00e9giale et son verger \u00e0 l\u2019abandon deviendront pour Henri Le Sidaner, sinon la source d\u2019inspiration de quelques 300 tableaux, une \u0153uvre grandeur nature de 4 000 m2. \n\nRoseraie, chemin de ronde, terrasses, Temple de l'Amour, pergola, balustrades et statues : l\u2019artiste en a con\u00e7u les moindres d\u00e9tails, jusqu\u2019au petit atelier d'\u00e9t\u00e9 install\u00e9 dans la Roseraie o\u00f9 il r\u00e9alisait ses \u00e9bauches qu'il terminait dans l'Atelier d'hiver. \n\nLabellis\u00e9s \"Jardin remarquable\", r\u00e9partis sur trois niveaux qui d\u00e9valent en terrasses, le jardin blanc, la roseraie, le jardin jaune et bleu dot\u00e9 d\u2019un Temple de l\u2019Amour (parfaite r\u00e9plique de celui du Petit Trianon \u00e0 Versailles) sont autant de jardins ind\u00e9pendants, reli\u00e9s par des sentiers escarp\u00e9s serpentant sous les arbres. \n\nAppuy\u00e9e sur un pan des ruines de l\u2019ancien ch\u00e2teau fort, au dessus des terrasses \u00e0 l\u2019italienne, la roseraie est constitu\u00e9e d\u2019une collection de  25 vari\u00e9t\u00e9s de roses dont la Dorothy Perkins, la rose Excelsea, la rose blanche d\u2019York et la rose Gallica au parfum d\u00e9licat. \n\nA noter que les jardins Henri le Sidaner ont obtenu une \u00e9toile au Guide Vert Michelin en 2019, renouvel\u00e9e en 2020 ; l'Atelier du Peintre est inscrit dans le guide des Maisons d\u2019\u00c9crivains et d'Artistes.","en":"Purchased in 1904, the former nuns' house below the collegiate church and its abandoned orchard became for Henri Le Sidaner, if not the source of inspiration for some 300 paintings, then a life-size work of art covering 4,000 m2\n\nThe artist designed every detail of the garden, including the small summer workshop in the Roseraie, where he made his sketches and finished them in the winter workshop\n\nLabelled \"Remarkable Garden\", spread over three levels that descend into terraces, the white garden, the rose garden, the yellow and blue garden with a Temple of Love (a perfect replica of the one at the Petit Trianon in Versailles) are all independent gardens, linked by steep paths winding under the trees\n\nLeaning against a section of the ruins of the old castle, above the Italian-style terraces, the rose garden is made up of a collection of 25 varieties of roses, including the Dorothy Perkins, the Excelsea rose, the white York rose and the delicately scented Gallica rose\n\nNote that the Henri le Sidaner gardens were awarded a star in the Michelin Green Guide in 2019, renewed in 2020; the Painter's Studio is listed in the guide to the Houses of Writers and Artists.","es":"Adquirida en 1904, la antigua casa de las monjas situada debajo de la colegiata y su huerto abandonado se convirtieron para Henri Le Sidaner, si no en la fuente de inspiraci\u00f3n de unos 300 cuadros, s\u00ed en una obra de arte a tama\u00f1o natural que ocupa 4.000 m2\n\nLa rosaleda, el paseo, las terrazas, el Templo del Amor, la p\u00e9rgola, las balaustradas y las estatuas: el artista dise\u00f1\u00f3 todos los detalles, hasta el peque\u00f1o estudio de verano instalado en la rosaleda donde realizaba sus bocetos que terminaba en el estudio de invierno\n\nEtiquetado como \"Jard\u00edn notable\", repartido en tres niveles que descienden en terrazas, el jard\u00edn blanco, el jard\u00edn de rosas, el jard\u00edn amarillo y azul con un Templo del Amor (una r\u00e9plica perfecta del del Petit Trianon de Versalles) son jardines independientes, unidos por caminos empinados que serpentean bajo los \u00e1rboles\n\nLa rosaleda, situada en una parte de las ruinas del antiguo castillo, por encima de las terrazas de estilo italiano, est\u00e1 formada por una colecci\u00f3n de 25 variedades de rosas, entre ellas la Dorothy Perkins, la Excelsea, la York blanca y la Gallica, de delicado aroma\n\nTenga en cuenta que los jardines de Henri le Sidaner han sido galardonados con una estrella en la Gu\u00eda Verde Michelin en 2019, renovada en 2020; el Estudio del Pintor figura en la Gu\u00eda de Casas de Escritores y Artistas.","nl":"Binnen de muren van het oude kasteel, dat tevens de stad overheerst, werd een deel van de terrassen door de postimpressionistische schilder Henri Sidaner aangelegd. Het werd een hangende tuin zichtbaar vanaf het uiterste punt van de stadswallen. \nDe rondleiding is een prachtige wandeling te midden van 4000 m2 tuinen en bosjes gelegen op verschillende niveaus: witte tuin, wilde tuin, Italiaanse terrassen, gele en blauwe tuin met de Tempel van de Liefde, rozentuin\u2026 \nU zult eveneens het atelier en museum van de schilder kunnen bezoeken, die na in Bretagne, Veneti\u00eb, Brugge en aan de oevers van het Maggiore meer heeft geschilderd\u2026 zich heeft gevestigd in \u00e9\u00e9n van de mooiste dorpen van Frankrijk.","de":"Das 1904 erworbene ehemalige Nonnenhaus unterhalb der Stiftskirche und sein verwahrloster Obstgarten wurden f\u00fcr Henri Le Sidaner nicht nur zur Inspirationsquelle f\u00fcr rund 300 Gem\u00e4lde, sondern zu einem 4000 m2 gro\u00dfen Werk in Lebensgr\u00f6\u00dfe\n\nRosengarten, Wehrgang, Terrassen, Liebestempel, Pergola, Gel\u00e4nder und Statuen: Der K\u00fcnstler entwarf jedes noch so kleine Detail, bis hin zum kleinen Sommeratelier im Rosengarten, wo er seine Entw\u00fcrfe anfertigte, die er im Winteratelier fertigstellte\n\nDer wei\u00dfe Garten, der Rosengarten und der gelb-blaue Garten mit dem Liebestempel (eine perfekte Nachbildung des Tempels im Petit Trianon in Versailles) sind unabh\u00e4ngige G\u00e4rten, die durch steile Wege unter B\u00e4umen miteinander verbunden sind\n\nDer Rosengarten, der auf einem Teil der Ruinen der alten Festung \u00fcber den italienischen Terrassen liegt, besteht aus einer Sammlung von 25 Rosensorten, darunter die Dorothy Perkins, die Excelsea-Rose, die wei\u00dfe Rose von York und die zart duftende Gallica-Rose\n\nErw\u00e4hnenswert ist, dass die G\u00e4rten Henri le Sidaner 2019 einen Stern im Guide Vert Michelin erhalten haben, der 2020 erneuert wurde; das Atelier du Peintre ist im Guide des Maisons d'\u00c9crivains et d'Artistes (F\u00fchrer der Schriftsteller- und K\u00fcnstlerh\u00e4user) aufgef\u00fchrt."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 46 32 20","en":"+33 3 44 46 32 20","fr":"+33 3 44 46 32 20"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 46 32 20"},{"values":{"de":"https:\/\/www.lesjardinshenrilesidaner.com\/","en":"https:\/\/www.lesjardinshenrilesidaner.com\/","fr":"https:\/\/www.lesjardinshenrilesidaner.com\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"https:\/\/www.lesjardinshenrilesidaner.com\/"},{"values":{"de":"contact@gerberoy-picardieverte.com","en":"contact@gerberoy-picardieverte.com","fr":"contact@gerberoy-picardieverte.com"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"contact@gerberoy-picardieverte.com"},{"values":{"fr":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pg\/henrilesidaner\/posts\/"},"type":"facebook","nom":"Facebook","value":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pg\/henrilesidaner\/posts\/"},{"values":{"fr":"https:\/\/instagram.com\/jardinshenrilesidaner?utm_medium=copy_link"},"type":"instagram","nom":"Instagram","value":"https:\/\/instagram.com\/jardinshenrilesidaner?utm_medium=copy_link"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant7-3.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant7-3.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant7","en":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant7","fr":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant7","es":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant7"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant7-3.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant7-3.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant7-3.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant8.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant8.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant8","en":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant8","fr":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant8","es":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant8"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant8.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant8.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant8.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant6-2.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant6-2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant6","en":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant6","fr":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant6","es":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant6"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant6-2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant6-2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant6-2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant3-2.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant3-2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant3","en":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant3","fr":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant3","es":"Gerberoy_JardinLeSidaner_OiseTourisme\u00a92017AlexandraMeurant3"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant3-2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant3-2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Gerberoy-JardinLeSidaner-OiseTourisme-2017AlexandraMeurant3-2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":4},"statistique":{"nombre_photos":4,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-2000928604]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"BRj3N4UBcQOh6IdHH2cC","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC1600000037","sit":"tourinsoft","slug":"le-mont-florentin","label":"Le Mont Florentin","nom":{"fr":"Le Mont Florentin","en":"Le Mont Florentin","es":"Le Mont Florentin","de":"Le Mont Florentin"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"D\u00e9couverte des Sites naturels","nom":{"fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels","en":"Exploring natural places","de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten"},"id":74150},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.339957","lon":"2.057568"},"adresse1":"Mairie","adresse2":"20 route de Beauvais","adresse3":"","cp":"60390","commune":{"label":"BERNEUIL-EN-BRAY","insee":"","nom":{"fr":"BERNEUIL-EN-BRAY","en":"BERNEUIL-EN-BRAY","es":"BERNEUIL-EN-BRAY","de":"BERNEUIL-EN-BRAY"},"id":4274},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Le Mont Florentin","lieu":"Le Mont Florentin"},"updated_at":"2023-10-22T22:27:33","created_at":"2002-08-28T00:00:00","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Noyon-Compi\u00e8gne"},"id":35832,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Noyon-Compi\u00e8gne"},"value":"Noyon-Compi\u00e8gne","aggs":"35832|Noyon-Compi\u00e8gne|zone_touristiques|Noyon-Compi\u00e8gne"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC1600000037-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Le Mont Florentin est l'un des derniers larris du Pays de Bray qui retrouve, quelques semaines en \u00e9t\u00e9, le p\u00e2turage des moutons qui a jadis fa\u00e7onn\u00e9 son paysage si caract\u00e9ristique.\nAujourd'hui 172 esp\u00e8ces de fleurs (orchid\u00e9es, polygales, h\u00e9lianth\u00e8me jaune...), 39 esp\u00e8ces d'insect\u00e9s dont la petite cigale des montagnes, 28 esp\u00e8ces d'oiseaux, 5 esp\u00e8ces de mammif\u00e8res et un reptile.","en":"The Mont Florentin is one of the last larris of the Pays de Bray which finds, a few weeks in summer, the sheep pasture that once shaped its characteristic landscape.\nToday there are 172 species of flowers (orchids, polygals, yellow helianth\u00e8me...), 39 species of insects including the little mountain cicada, 28 species of birds, 5 species of mammals and a reptile.","es":"El Monte Florent\u00edn es uno de los \u00faltimos larris del Pays de Bray que, durante unas semanas en verano, vuelve a ser pastoreado por las ovejas que anta\u00f1o conformaban su caracter\u00edstico paisaje.\nEn la actualidad, hay 172 especies de flores (orqu\u00eddeas, poligales, heliantos amarillos, etc.), 39 especies de insectos, incluida la peque\u00f1a cigarra de monta\u00f1a, 28 especies de aves, 5 especies de mam\u00edferos y un reptil.","de":"Der Mont Florentin ist einer der letzten Larris im Pays de Bray, der f\u00fcr einige Wochen im Sommer wieder von Schafen beweidet wird, die einst seine so charakteristische Landschaft geformt haben.\nHeute gibt es hier 172 Blumenarten (Orchideen, Polygale, gelbes Sonnenr\u00f6schen...), 39 Insektenarten, darunter die kleine Bergzikade, 28 Vogelarten, 5 S\u00e4ugetierarten und ein Reptil."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 81 10 09","en":"+33 3 44 81 10 09","fr":"+33 3 44 81 10 09"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 81 10 09"},{"values":{"de":"+33 3 22 89 63 96","en":"+33 3 22 89 63 96","fr":"+33 3 22 89 63 96"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 22 89 63 96"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"R. Monnehay \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010205-ori.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010205-ori.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-010205-ori","en":"cenp-010205-ori","fr":"Le Mont Florentin","es":"cenp-010205-ori"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010205-ori.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010205-ori.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010205-ori.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"B. Couvreur \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003638-ori.jpg","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003638-ori.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-003638-ori","en":"cenp-003638-ori","fr":"Le Mont Florentin","es":"cenp-003638-ori"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003638-ori.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003638-ori.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003638-ori.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--3-.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--3-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (3)","en":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (3)","fr":"Le Mont Florentin","es":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (3)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--3-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--3-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--3-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--1-.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--1-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (1)","en":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (1)","fr":"Le Mont Florentin","es":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (1)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--1-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--1-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--1-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--2-.JPG","largeur":0,"ordre":5,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--2-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (2)","en":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (2)","fr":"Le Mont Florentin","es":"Berneuil_en_BRay_R_Monnehay_CEN_Picardie (2)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--2-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--2-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Berneuil-en-BRay-R-Monnehay-CEN-Picardie--2-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":5},"statistique":{"nombre_photos":5,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-1875310032]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"V6jHxYcB42RUmPyvdNLN","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060V503HC0","sit":"tourinsoft","slug":"jardin-des-ifs","label":"Jardin des ifs","nom":{"fr":"Jardin des ifs","en":"Jardin des ifs","es":"Jardin des ifs","de":"Jardin des ifs"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.5333807","lon":"1.85052917"},"adresse1":"3, Impasse du Vidam\u00e9","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60380","commune":{"label":"GERBEROY","insee":"","nom":{"fr":"GERBEROY","en":"GERBEROY","es":"GERBEROY","de":"GERBEROY"},"id":4299},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Jardin des ifs","lieu":"Jardin des ifs"},"updated_at":"2023-10-22T22:32:14","created_at":"2016-06-22T08:28:40.84","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"CC de la Picardie Verte"},"id":35855,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CC de la Picardie Verte"},"value":"CC de la Picardie Verte","aggs":"35855|CC de la Picardie Verte|zone_touristiques|CC de la Picardie Verte"},{"values":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"id":35840,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"value":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours ","aggs":"35840|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours |zone_touristiques|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35954,"category":"jardin_remarquable","nom":{"de":"JardinRemarquable","en":"JardinRemarquable","fr":"JardinRemarquable","es":"JardinRemarquable"},"value":"1","aggs":"35954|JardinRemarquable|jardin_remarquable|1"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"Babybetten","en":"Baby beds","fr":"Lits pour b\u00e9b\u00e9","es":"Cunas para beb\u00e9s"},"id":35957,"category":"equipement","nom":{"de":"Babybetten","en":"Baby beds","fr":"Lits pour b\u00e9b\u00e9","es":"Cunas para beb\u00e9s"},"value":"Lits pour b\u00e9b\u00e9","aggs":"35957|Lits pour b\u00e9b\u00e9|equipement|Lits pour b\u00e9b\u00e9"},{"values":{"de":"Gastronomie vor Ort","en":"Eating house on the spot","fr":"Restauration sur place","es":"Restauraci\u00f3n in situ"},"id":35921,"category":"equipement","nom":{"de":"Gastronomie vor Ort","en":"Eating house on the spot","fr":"Restauration sur place","es":"Restauraci\u00f3n in situ"},"value":"Restauration sur place","aggs":"35921|Restauration sur place|equipement|Restauration sur place"},{"values":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"id":35899,"category":"equipement","nom":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"value":"Toilettes","aggs":"35899|Toilettes|equipement|Toilettes"},{"values":{"de":"WLAN","en":"Wifi","fr":"Acc\u00e8s Wifi"},"id":35947,"category":"services","nom":{"de":"WLAN","en":"Wifi","fr":"Acc\u00e8s Wifi"},"value":"Acc\u00e8s Wifi","aggs":"35947|Acc\u00e8s Wifi|services|Acc\u00e8s Wifi"},{"values":{"de":"Bar, Cafeteria, Teestube, Ausschank","en":"Bar, tea room","fr":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","es":"Bar, cafeter\u00eda, sal\u00f3n de t\u00e9, puesto de bebidas"},"id":35943,"category":"services","nom":{"de":"Bar, Cafeteria, Teestube, Ausschank","en":"Bar, tea room","fr":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","es":"Bar, cafeter\u00eda, sal\u00f3n de t\u00e9, puesto de bebidas"},"value":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","aggs":"35943|Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette|services|Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette"},{"values":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"id":35956,"category":"services","nom":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"value":"Boutique ","aggs":"35956|Boutique |services|Boutique "},{"values":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"id":35913,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"value":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique","aggs":"35913|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique|activites_sur_places|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},{"values":{"de":"Werkstatt f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult workshop","fr":"Atelier pour adultes"},"id":35901,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Werkstatt f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult workshop","fr":"Atelier pour adultes"},"value":"Atelier pour adultes","aggs":"35901|Atelier pour adultes|activites_sur_places|Atelier pour adultes"},{"values":{"de":"Konferenzen","en":"Conferences","fr":"Conf\u00e9rences"},"id":35918,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Konferenzen","en":"Conferences","fr":"Conf\u00e9rences"},"value":"Conf\u00e9rences","aggs":"35918|Conf\u00e9rences|activites_sur_places|Conf\u00e9rences"},{"values":{"de":"Degustation","en":"Tasting","fr":"D\u00e9gustation"},"id":35932,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Degustation","en":"Tasting","fr":"D\u00e9gustation"},"value":"D\u00e9gustation","aggs":"35932|D\u00e9gustation|activites_sur_places|D\u00e9gustation"},{"values":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"id":35929,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"value":"Expositions temporaires","aggs":"35929|Expositions temporaires|activites_sur_places|Expositions temporaires"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"},{"values":{"fr":"https:\/\/www.lejardindesifs.com\/"},"id":35731,"category":"url_reservation","nom":{"fr":"UrlResa"},"value":"https:\/\/www.lejardindesifs.com\/","aggs":"35731|UrlResa|url_reservation|https:\/\/www.lejardindesifs.com\/"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-05-03","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":["11:00:00","18:00:00",null,null],"vendredi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mercredi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"jeudi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"samedi":["11:00:00","18:00:00",null,"18:00:00"],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-09-30","nom":"2023-05-03 - 2023-09-30"}],"langues_parles":["it","en",null,"cn"],"langues_visite":[],"method_paiement":["card","postal_check","cash","virement"],"method_paiement2":[{"id":1,"label":{"fr":"Carte bancaire"}},{"id":5,"label":{"fr":"Ch\u00e8ques bancaires et postaux"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}},{"id":24,"label":{"fr":"Virement"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":5,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":5},{"noms":{"de":"Kinder Preis","en":"Child rate","fr":"Tarif enfant","es":"Tarifa ni\u00f1o"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":0,"date_fin":null,"nom":"Kinder Preis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Gratuit pour les enfants de 0 \u00e0 17 ans accompagn\u00e9s d'un adulte","es":null},"minimum":0},{"noms":{"de":"Gruppenpreis (pro Person)","en":"Group price (per person)","fr":"Tarif groupe (par pers.)","es":"Tarifa grupo (por pers.)"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":7,"date_fin":null,"nom":"Gruppenpreis (pro Person)","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":7}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060V503HC0-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":4,"label":{"fr":"Italien"}},{"id":2,"label":{"fr":"Anglais"}},{"id":18,"label":{"fr":"Chinois"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Ce jardin historique et \u00e9tonnant du 17\u00e8me si\u00e8cle, est unique en France pour ses ifs monumentaux XXL, taill\u00e9s en topiaires de formes g\u00e9om\u00e9triques. Potager d'herbes aromatiques et fleurs comestibles.\n\nIl fait partie de la demeure du Vidame (Gouverneur). \nCette maison (1744) est aujourd'hui ouverte au public et abrite un restaurant de bistronomie de campagne. Tables au jardin, en terrasses et dans les salons de boiseries.\n\nEn hommage \u00e0 la tradition des roses \u00e0 Gerberoy, le jardin est plant\u00e9 de plus de 45 vari\u00e9t\u00e9s de roses anciennes et modernes. \n\nDepuis son ouverture au public au printemps 2016, le Jardin des Ifs a re\u00e7u une rafale de Labels : \"Arbres remarquables de France\", \" Jardin Remarquable\", \"Prix de l'Art Topiaire 2018\". \n\nEnfin, \"l'if-igloo\" ( 300 ans) a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \"Arbre de l'Ann\u00e9e\" en d\u00e9cembre 2017, au Concours de l'Office National des For\u00eats qui, chaque ann\u00e9e, distingue les plus beaux arbres de France. ","en":"This historic and astonishing 17th century garden is unique in France for its monumental XXL yew trees, pruned into topiaries of geometric shapes. Herb garden and edible flowers.\n\nIt is part of the Vidame's (Governor) residence\nThis house (1744) is now open to the public and houses a country bistro restaurant. Tables in the garden, on the terraces and in the wood-panelled rooms.\n\nAs a tribute to the tradition of roses in Gerberoy, the garden is planted with more than 45 varieties of ancient and modern roses\n\nSince opening to the public in spring 2016, the Ifs Garden has received a flurry of Labels: \"Remarkable Trees of France\", \"Remarkable Garden\", \"Topiary Art Prize 2018\"\n\nFinally, \"the yew-igloo\" ( 300 years old) was elected \"Tree of the Year\" in December 2017, at the Office National des For\u00eats competition which, each year, distinguishes the most beautiful trees in France.","es":"Este hist\u00f3rico y sorprendente jard\u00edn del siglo XVII es \u00fanico en Francia por sus monumentales tejos XXL, podados en topiarios geom\u00e9tricos. Jard\u00edn de hierbas y flores comestibles.\n\nForma parte de la residencia del Vidame (Gobernador)\nEsta casa (1744) est\u00e1 ahora abierta al p\u00fablico y alberga un restaurante bistr\u00f3 rural. Mesas en el jard\u00edn, en las terrazas y en los salones con paneles de madera.\n\nComo homenaje a la tradici\u00f3n de las rosas en Gerberoy, el jard\u00edn est\u00e1 plantado con m\u00e1s de 45 variedades de rosas antiguas y modernas\n\nDesde su apertura al p\u00fablico en la primavera de 2016, el jard\u00edn de Ifs ha recibido un aluvi\u00f3n de etiquetas: \"\u00c1rboles notables de Francia\", \"Jard\u00edn notable\", \"Premio de Arte Topiario 2018\"\n\nPor \u00faltimo, el tejo-igloo (300 a\u00f1os) fue elegido \"\u00c1rbol del A\u00f1o\" en diciembre de 2017, en el concurso de la Office National des For\u00eats que, cada a\u00f1o, distingue a los \u00e1rboles m\u00e1s bellos de Francia.","de":"Dieser historische und erstaunliche Garten aus dem 17. Jahrhundert ist in Frankreich einzigartig wegen seiner monumentalen XXL-Eiben, die zu Topiaires mit geometrischen Formen geschnitten sind. Gem\u00fcsegarten mit aromatischen Kr\u00e4utern und essbaren Blumen.\n\nEr ist Teil des Wohnsitzes des Vidame (Gouverneur)\nDieses Haus (1744) ist heute f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich und beherbergt ein Restaurant mit l\u00e4ndlicher Bistronomie. Tische im Garten, auf den Terrassen und in den holzget\u00e4felten Salons.\n\nAls Hommage an die Rosentradition in Gerberoy ist der Garten mit \u00fcber 45 alten und modernen Rosensorten bepflanzt\n\nSeit seiner Er\u00f6ffnung f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit im Fr\u00fchjahr 2016 hat der Jardin des Ifs eine Flut von Siegeln erhalten: \"Arbres remarquables de France\", \"Jardin Remarquable\", \"Prix de l'Art Topiaire 2018\"\n\nSchlie\u00dflich wurde \"l'if-igloo\" ( 300 Jahre alt) im Dezember 2017 zum \"Baum des Jahres\" gew\u00e4hlt, beim Wettbewerb des Office National des For\u00eats, der jedes Jahr die sch\u00f6nsten B\u00e4ume Frankreichs auszeichnet."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"http:\/\/www.lejardindesifs.com","en":"http:\/\/www.lejardindesifs.com","fr":"http:\/\/www.lejardindesifs.com"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/www.lejardindesifs.com"},{"values":{"de":"+33 7 66 20 51 41","en":"+33 7 66 20 51 41","fr":"le jardin des Ifs - et le Restaurant "},"type":"tel_2","nom":"Mobiltelefon","value":"+33 7 66 20 51 41"},{"values":{"de":"manager.lejardindesifs@gmail.com","en":"manager.lejardindesifs@gmail.com","fr":"+33 7 66 20 51 41"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"manager.lejardindesifs@gmail.com"},{"values":{"fr":"manager.lejardindesifs@gmail.com"},"type":"email","nom":"M\u00e9l","value":"manager.lejardindesifs@gmail.com"},{"values":{"fr":"le jardin des Ifs "},"type":"tripadivsor","nom":"Trip Advisor","value":"le jardin des Ifs "}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2898.jpeg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2898.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"IMG_2898","en":"IMG_2898","fr":"jardin des ifs Gerberoy","es":"IMG_2898"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2898.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2898.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2898.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Jardin-des-ifs-a-Gerberoy.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Jardin-des-ifs-a-Gerberoy.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Jardin des ifs \u00e0 Gerberoy","en":"Jardin des ifs \u00e0 Gerberoy","fr":"Jardin des ifs \u00e0 Gerberoy","es":"Jardin des ifs \u00e0 Gerberoy"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Jardin-des-ifs-a-Gerberoy.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Jardin-des-ifs-a-Gerberoy.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Jardin-des-ifs-a-Gerberoy.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2899.jpeg","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2899.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"IMG_2899","en":"IMG_2899","fr":"jardin des ifs Gerberoy","es":"IMG_2899"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2899.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2899.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-2899.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":3},"statistique":{"nombre_photos":3,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-1155221415]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"Ahj3N4UBcQOh6IdHH2cC","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS00014","sit":"tourinsoft","slug":"les-larris-d-auteuil","label":"Les Larris d'Auteuil","nom":{"fr":"Les Larris d'Auteuil","en":"Les Larris d'Auteuil","es":"Les Larris d'Auteuil","de":"Les Larris d'Auteuil"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"D\u00e9couverte des Sites naturels","nom":{"fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels","en":"Exploring natural places","de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten"},"id":74150},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.341304","lon":"2.087708"},"adresse1":"37 Rue de Gournay","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60390","commune":{"label":"AUTEUIL","insee":"","nom":{"fr":"AUTEUIL","en":"AUTEUIL","es":"AUTEUIL","de":"AUTEUIL"},"id":4273},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Les Larris d'Auteuil","lieu":"Les Larris d'Auteuil"},"updated_at":"2023-10-22T22:12:34","created_at":"2008-01-03T11:53:14.64","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":37151,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux refuses","en":"Animaux refuses","fr":"Animaux refuses","es":"Animaux refuses"},"value":0,"aggs":"37151|Animaux refuses|animaux|0"},{"values":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"id":35920,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"value":"Promenades","aggs":"35920|Promenades|activites_sur_places|Promenades"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":["fr"],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS00014-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Enserr\u00e9 entre les plaines cultiv\u00e9es du Plateau Picard, du Vexin et du Plateau de Thelle, le Pays de Bray est une enclave de nature pr\u00e9serv\u00e9e. Il abrite les reliques de milieux devenus rares et originaux en Picardie : les pelouses calcaires ou larris.","en":"Enclosed between the cultivated plains of the Picard Plateau, the Vexin and the Plateau de Thelle, the Pays de Bray is an enclave of preserved nature. It shelters the relics of environments that have become rare and original in Picardy: the limestone lawns or larris.","es":"Intercalado entre las llanuras cultivadas de la meseta de Picard\u00eda, el Vexin y la meseta de Thelle, el Pa\u00eds de Bray es un enclave de naturaleza preservada. Alberga las reliquias de entornos que se han vuelto raros y originales en Picard\u00eda: los pastizales calc\u00e1reos o larris.","de":"Eingebettet zwischen den landwirtschaftlich genutzten Ebenen des Plateau Picard, des Vexin und des Plateau de Thelle ist das Pays de Bray eine Enklave gesch\u00fctzter Natur. Es beherbergt die Relikte von Lebensr\u00e4umen, die in der Picardie selten und urspr\u00fcnglich geworden sind: die Kalkrasen oder Larris."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 81 10 09","en":"+33 3 44 81 10 09","fr":"+33 3 44 81 10 09"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 81 10 09"},{"values":{"de":"+33 3 22 89 63 96","en":"+33 3 22 89 63 96","fr":"+33 3 22 89 63 96"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 22 89 63 96"},{"values":{"de":"contact@cen-hautsdefrance.org","en":"contact@cen-hautsdefrance.org","fr":"contact@cen-hautsdefrance.org"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"contact@cen-hautsdefrance.org"},{"values":{"de":"https:\/\/cen-hautsdefrance.org\/","en":"https:\/\/cen-hautsdefrance.org\/","fr":"https:\/\/cen-hautsdefrance.org\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"https:\/\/cen-hautsdefrance.org\/"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"C. Lambert \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-018554-ori-2.jpg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-018554-ori-2.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-018554-ori-2","en":"cenp-018554-ori-2","fr":"Auteuil","es":"cenp-018554-ori-2"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-018554-ori-2.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-018554-ori-2.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-018554-ori-2.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"R. Monnehay \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010188-ori.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010188-ori.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-010188-ori","en":"cenp-010188-ori","fr":"Auteuil","es":"cenp-010188-ori"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010188-ori.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010188-ori.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010188-ori.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"R. Monnehay \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003722-ori-3.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003722-ori-3.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-003722-ori-3","en":"cenp-003722-ori-3","fr":"Auteuil","es":"cenp-003722-ori-3"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003722-ori-3.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003722-ori-3.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003722-ori-3.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"R. Monnehay \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010176-ori-2.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010176-ori-2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-010176-ori-2","en":"cenp-010176-ori-2","fr":"Auteuil","es":"cenp-010176-ori-2"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010176-ori-2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010176-ori-2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-010176-ori-2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"R. Monnehay \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003718-ori-2.JPG","largeur":0,"ordre":5,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003718-ori-2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-003718-ori-2","en":"cenp-003718-ori-2","fr":"cenp-003718-ori-2","es":"cenp-003718-ori-2"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003718-ori-2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003718-ori-2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003718-ori-2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":5},"statistique":{"nombre_photos":5,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-964244647]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"imOZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS0000R","sit":"tourinsoft","slug":"jardin-du-peintre-andre-van-beek","label":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","nom":{"fr":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","en":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","es":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","nl":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","de":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","nl":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","nl":"Parks und G\u00e4rten","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.421726","lon":"2.007055"},"adresse1":"1 rue des auges (sur la D931)","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60650","commune":{"label":"SAINT-PAUL","insee":"","nom":{"fr":"SAINT-PAUL","en":"SAINT-PAUL","es":"SAINT-PAUL","nl":"SAINT-PAUL","de":"SAINT-PAUL"},"id":4290},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","nl":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek","lieu":"Jardin du Peintre Andr\u00e9 Van Beek"},"updated_at":"2023-10-22T22:12:03","created_at":"2006-10-24T17:33:41","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"id":35719,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"value":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie","aggs":"35719|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie|zone_touristiques|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"id":35840,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"value":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours ","aggs":"35840|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours |zone_touristiques|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35954,"category":"jardin_remarquable","nom":{"de":"JardinRemarquable","en":"JardinRemarquable","fr":"JardinRemarquable","es":"JardinRemarquable"},"value":"1","aggs":"35954|JardinRemarquable|jardin_remarquable|1"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35770,"category":"label","nom":{"de":"Accueil V\u00e9lo","en":"Accueil V\u00e9lo","fr":"Accueil V\u00e9lo","es":"Accueil V\u00e9lo"},"value":"1","aggs":"35770|Accueil V\u00e9lo|label|1"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"Fahrradabstellpl\u00e4tze","fr":"Parc de stationnement v\u00e9los"},"id":35930,"category":"equipement","nom":{"de":"Fahrradabstellpl\u00e4tze","fr":"Parc de stationnement v\u00e9los"},"value":"Parc de stationnement v\u00e9los","aggs":"35930|Parc de stationnement v\u00e9los|equipement|Parc de stationnement v\u00e9los"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"Vorf\u00fchrungssaal","en":"Projection room","fr":"Salle de projection","es":"Sala de proyecci\u00f3n"},"id":35917,"category":"equipement","nom":{"de":"Vorf\u00fchrungssaal","en":"Projection room","fr":"Salle de projection","es":"Sala de proyecci\u00f3n"},"value":"Salle de projection","aggs":"35917|Salle de projection|equipement|Salle de projection"},{"values":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"id":35899,"category":"equipement","nom":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"value":"Toilettes","aggs":"35899|Toilettes|equipement|Toilettes"},{"values":{"de":"Picknickplatz ","en":"Pic-nic area","fr":"Aire de pique-nique ","es":"\u00c1rea de pic-nique"},"id":35955,"category":"services","nom":{"de":"Picknickplatz ","en":"Pic-nic area","fr":"Aire de pique-nique ","es":"\u00c1rea de pic-nique"},"value":"Aire de pique-nique ","aggs":"35955|Aire de pique-nique |services|Aire de pique-nique "},{"values":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"id":35953,"category":"services","nom":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit ","aggs":"35953|Parking gratuit |services|Parking gratuit "},{"values":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"id":35929,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"value":"Expositions temporaires","aggs":"35929|Expositions temporaires|activites_sur_places|Expositions temporaires"},{"values":{"de":"Verkauf (Verk\u00e4ufe)","en":"Sale(s)","fr":"Vente(s)"},"id":35916,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Verkauf (Verk\u00e4ufe)","en":"Sale(s)","fr":"Vente(s)"},"value":"Vente(s)","aggs":"35916|Vente(s)|activites_sur_places|Vente(s)"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35751,"category":"cible","nom":{"de":"OffreTemps","en":"OffreTemps","fr":"OffreTemps","es":"OffreTemps"},"value":true,"aggs":"35751|OffreTemps|cible|1"},{"values":{"de":"A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation.","en":"A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation.","fr":"A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation.","es":"A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation."},"id":35752,"category":"cible","nom":{"de":"DescriptifTemps","en":"DescriptifTemps","fr":"DescriptifTemps","es":"DescriptifTemps"},"value":"A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation.","aggs":"35752|DescriptifTemps|cible|A seulement quelques minutes de Beauvais, le jardin du peintre Andre van Beek est le lieu id\u00e9al pour d\u00e9connecter du quotidien. Suivez le d\u00e9dale d\u2019all\u00e9es, d\u00e9couvrez les 7 bassins ponctu\u00e9s de cascades et prenez le temps de contempler la magnifique collection de n\u00e9nuphars du haut d\u2019un pont japonais. V\u00e9ritable palette de couleurs \u00e0 ciel ouvert, dont les tonalit\u00e9s et intensit\u00e9 varient avec les saisons, il est le lieu d\u2019inspiration du peintre que vous pourrez peut-\u00eatre observer en pleine cr\u00e9ation."},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-05-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":["14:00:00","19:00:00",null,null],"vendredi":["14:00:00","19:00:00",null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":["14:00:00","19:00:00",null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-10-31","nom":"2023-05-01 - 2023-10-31"}],"langues_parles":["fr"],"langues_visite":[],"method_paiement":["card","postal_check","cash","virement"],"method_paiement2":[{"id":1,"label":{"fr":"Carte bancaire"}},{"id":5,"label":{"fr":"Ch\u00e8ques bancaires et postaux"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}},{"id":24,"label":{"fr":"Virement"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":7.5},{"noms":{"de":"Kinder Preis","en":"Child rate","fr":"Tarif enfant","es":"Tarifa ni\u00f1o"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Kinder Preis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Enfants de - 12 ans accompagn\u00e9s","es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS0000R-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","nl":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"A dix minutes en voiture de Beauvais, ne manquez pas le jardin du peintre Andr\u00e9 Van Beek \u00e0 Saint-Paul. \n\nV\u00e9ritable palette \u00e0 ciel ouvert, le peintre y puise ici toute son inspiration entre dahlias, n\u00e9nuphars et hortensias. \n\nIci tout est calme, tranquillit\u00e9 et volupt\u00e9, vous serez transport\u00e9s de massifs de fleurs en bassins de n\u00e9nuphars, avec toujours le m\u00eame \u00e9merveillement pour les yeux. \n\nPour finir en beaut\u00e9, faites un d\u00e9tour par l'atelier. \n\nEntre tubes de couleurs, toiles et pinceaux, plongez dans l'ambiance romantique de la galerie des tableaux et vous aurez peut-\u00eatre l'occasion de voir le peintre en pleine cr\u00e9ation. ","en":"Ten minutes by car from Beauvais, don't miss the garden of the painter Andr\u00e9 Van Beek in Saint-Paul\n\nA true open-air palette, the painter draws all his inspiration from dahlias, water lilies and hydrangeas\n\nHere everything is calm, tranquility and voluptuousness, you will be transported from flower beds to water lily pools, always with the same wonder for the eyes\n\nTo finish in beauty, make a detour to the workshop\n\nBetween tubes of colours, canvases and brushes, plunge into the romantic atmosphere of the painting gallery and you may have the opportunity to see the painter in full creation.","es":"A diez minutos en coche de Beauvais, no se pierda el jard\u00edn del pintor Andr\u00e9 Van Beek en Saint-Paul\n\nVerdadera paleta al aire libre, el pintor se inspir\u00f3 aqu\u00ed entre dalias, nen\u00fafares y hortensias\n\nAqu\u00ed todo es calma, tranquilidad y placer, te transportar\u00e1s de los parterres a las cuencas de nen\u00fafares, siempre con la misma maravilla para los ojos\n\nPara terminar con belleza, desv\u00edate al taller\n\nEntre tubos de color, lienzos y pinceles, sum\u00e9rjase en el ambiente rom\u00e1ntico de la galer\u00eda de cuadros y tendr\u00e1 la oportunidad de ver al pintor en plena creaci\u00f3n.","nl":"Ein Garten mit einer zauberhaften, farbenpr\u00e4chtigen Atmosph\u00e4re, wo kunstvolle Blumenornamente aus Dahlien, Hortensien und Dauerpflanzen sich elegant an der Wasserfl\u00e4che mit ihrem Kaskaden entlangziehen: eine Oase des Friedens, wo der Maler seiner Inspiration freien Lauf l\u00e4sst. Hier k\u00f6nnen Sie eine gro\u00dfe Zahl von Seerosen bewundern (ca.150).","de":"Zehn Autominuten von Beauvais entfernt sollten Sie sich den Garten des Malers Andr\u00e9 Van Beek in Saint-Paul nicht entgehen lassen\n\nAls wahre Freiluftpalette sch\u00f6pft der Maler hier zwischen Dahlien, Seerosen und Hortensien all seine Inspirationen\n\nHier ist alles ruhig, friedlich und genussvoll, Sie werden von Blumenbeeten zu Seerosenteichen gef\u00fchrt, wobei Ihre Augen immer wieder aufs Neue in Staunen versetzt werden\n\nZum kr\u00f6nenden Abschluss sollten Sie einen Abstecher ins Atelier machen\n\nZwischen Farbtuben, Leinw\u00e4nden und Pinseln tauchen Sie in die romantische Atmosph\u00e4re der Gem\u00e4ldegalerie ein und haben vielleicht die Gelegenheit, dem Maler bei seiner Arbeit \u00fcber die Schulter zu schauen."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 82 20 18","en":"+33 3 44 82 20 18","fr":"+33 3 44 82 20 18"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 82 20 18"},{"values":{"de":"info@andrevanbeek.com","en":"info@andrevanbeek.com","fr":"info@andrevanbeek.com"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"info@andrevanbeek.com"},{"values":{"de":"https:\/\/www.andrevanbeek.com\/","en":"https:\/\/www.andrevanbeek.com\/","fr":"https:\/\/www.andrevanbeek.com\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"https:\/\/www.andrevanbeek.com\/"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Saint-Paul-Jardin-Van-Beek-2017-VisitBeauvais--159--retouchee.jpg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Saint-Paul-Jardin-Van-Beek-2017-VisitBeauvais--159--retouchee.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Saint-Paul_Jardin-Van-Beek_2017\u00a9VisitBeauvais (159) retouch\u00e9e","en":"Saint-Paul_Jardin-Van-Beek_2017\u00a9VisitBeauvais (159) retouch\u00e9e","fr":"Saint-Paul_Jardin-Van-Beek_2017\u00a9VisitBeauvais (159) retouch\u00e9e","es":"Saint-Paul_Jardin-Van-Beek_2017\u00a9VisitBeauvais (159) retouch\u00e9e"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Saint-Paul-Jardin-Van-Beek-2017-VisitBeauvais--159--retouchee.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Saint-Paul-Jardin-Van-Beek-2017-VisitBeauvais--159--retouchee.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Saint-Paul-Jardin-Van-Beek-2017-VisitBeauvais--159--retouchee.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4649ffd.jpg","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4649ffd.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"thumb_5704ff4649ffd","en":"thumb_5704ff4649ffd","fr":"Jardin Van Beek","es":"thumb_5704ff4649ffd"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4649ffd.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4649ffd.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4649ffd.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff0abddd4.jpg","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff0abddd4.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"thumb_5704ff0abddd4","en":"thumb_5704ff0abddd4","fr":"Jardin Van Beek","es":"thumb_5704ff0abddd4"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff0abddd4.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff0abddd4.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff0abddd4.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4aef56f.jpg","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4aef56f.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"thumb_5704ff4aef56f","en":"thumb_5704ff4aef56f","fr":"Jardin Van Beek","es":"thumb_5704ff4aef56f"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4aef56f.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4aef56f.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff4aef56f.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff2618dff.jpg","largeur":0,"ordre":5,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff2618dff.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"thumb_5704ff2618dff","en":"thumb_5704ff2618dff","fr":"Jardin Van Beek","es":"thumb_5704ff2618dff"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff2618dff.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff2618dff.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/thumb-5704ff2618dff.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":5},"statistique":{"nombre_photos":5,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-337970935]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"iGOZ14ABYzwcrtIuocw2","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS00002","sit":"tourinsoft","slug":"foret-domaniale-de-hez-froidmont","label":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","nom":{"fr":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","en":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","es":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","nl":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","de":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","nl":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Bois et for\u00eats","nom":{"fr":"Bois et for\u00eats","en":"Woods and forests","nl":"Wald und Forsten","de":"Wald und Forsten"},"id":70574},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.403715","lon":"2.326322"},"adresse1":"1 Rue du 8 Mai 1945","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60510","commune":{"label":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","insee":"","nom":{"fr":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","en":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","es":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","nl":"LA NEUVILLE-EN-HEZ","de":"LA NEUVILLE-EN-HEZ"},"id":4285},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","nl":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont","lieu":"For\u00eat domaniale de Hez-Froidmont"},"updated_at":"2023-10-22T22:07:33","created_at":"2005-09-07T08:42:08.39","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"NuitsdeFeu"},"id":35710,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"NuitsdeFeu"},"value":"NuitsdeFeu","aggs":"35710|NuitsdeFeu|zone_touristiques|NuitsdeFeu"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"R\u00e9gion de Compi\u00e8gne"},"id":35904,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"R\u00e9gion de Compi\u00e8gne"},"value":"R\u00e9gion de Compi\u00e8gne","aggs":"35904|R\u00e9gion de Compi\u00e8gne|zone_touristiques|R\u00e9gion de Compi\u00e8gne"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"id":35719,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"value":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie","aggs":"35719|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie|zone_touristiques|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"id":35898,"category":"equipement","nom":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"value":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","aggs":"35898|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage|equipement|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"id":35913,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"value":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique","aggs":"35913|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique|activites_sur_places|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},{"values":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"id":35920,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"value":"Promenades","aggs":"35920|Promenades|activites_sur_places|Promenades"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS00002-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","nl":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Ce massif soumis au r\u00e9gime forestier, comprend la for\u00eat domaniale de La Neuville en Hez (56 ha) et celle de Hez-Froidmont (2781 hectares). Il occupe une superficie de 2837 hectares dont les essences principales se r\u00e9partissent en h\u00eatres et ch\u00eanes.\nPropri\u00e9t\u00e9 royale depuis 1218, ce massif fut d\u00e9nomm\u00e9e for\u00eat de Hez-Froidmont en 1871 lorsque l'Etat annexa divers bois eccl\u00e9siastiques ou seigneuriaux, notamment ceux de l'abbaye de Froidmont. \nA d\u00e9couvrir : 2 ch\u00eanes et plusieurs arbres remarquables, de nombreux sentiers balis\u00e9s, mais \u00e9galement un sentier botanique et 1 promenade p\u00e9destre au d\u00e9part de la Maison Foresti\u00e8re du Lieutenant.\n","en":"This massif, subject to the forestry regime, includes the state forest of La Neuville en Hez (56 ha) and that of Hez-Froidmont (2781 hectares). It covers an area of 2837 hectares, the main species of which are beech and oak.\nRoyal property since 1218, this massif was named the forest of Hez-Froidmont in 1871 when the State annexed various ecclesiastical or seigneurial woods, in particular those of the abbey of Froidmont\nTo discover: 2 oaks and several remarkable trees, many marked trails, but also a botanical trail and a walk starting from the Maison Foresti\u00e8re du Lieutenant.","es":"Este macizo, sometido al r\u00e9gimen forestal, incluye el bosque estatal de La Neuville en Hez (56 hect\u00e1reas) y el de Hez-Froidmont (2781 hect\u00e1reas). Tiene una superficie de 2.837 hect\u00e1reas, cuyas especies principales son el haya y el roble.\nPropiedad real desde 1218, este macizo recibi\u00f3 el nombre de bosque de Hez-Froidmont en 1871, cuando el Estado se anexion\u00f3 varios bosques eclesi\u00e1sticos o se\u00f1oriales, en particular los de la abad\u00eda de Froidmont\nA descubrir: 2 robles y varios \u00e1rboles notables, numerosos senderos se\u00f1alizados, pero tambi\u00e9n un sendero bot\u00e1nico y un paseo que parte de la Casa del Bosque del Teniente.","nl":"Dieser Waldkomplex enth\u00e4lt die W\u00e4lder La Neuville en Hez (56 Hekt.) und Hez-Froidmont (2781 Hekt.). Eine Fl\u00e4che von 2837 Hekt., deren Hauptbaumarte Buchen und Eichen sind.\nK\u00f6nigliche Eigentum seit 1218. Dieser Komplex wurde Hez-Froidmont Wald 1871 genannt, als der Staat verschiedene geistliche oder feudalherrschaftliche W\u00e4lder anschluss, wie die Abtei von Froidmont.\nUnbedingt zu entdecken: 2 Eichen und verschiedene bemerkensvolle B\u00e4ume, zahlreiche gekennzeichnete Pfade aber auch das Blumenpfad und 2 spazierwege (2.8 und 3.6 km). Abfahrt: La Maison Foresti\u00e8re du Lieutenant.","de":"Dieses Massiv, das der Forstordnung unterliegt, umfasst den Staatswald von La Neuville en Hez (56 ha) und den Staatswald von Hez-Froidmont (2781 ha). Er umfasst eine Fl\u00e4che von 2837 Hektar, deren Hauptbaumarten sich auf Buchen und Eichen verteilen.\nDas Massiv ist seit 1218 in k\u00f6niglichem Besitz und wurde 1871 als Wald von Hez-Froidmont bezeichnet, als der Staat verschiedene kirchliche oder herrschaftliche W\u00e4lder, insbesondere die der Abtei von Froidmont, annektierte\nZu entdecken gibt es: 2 Eichen und mehrere bemerkenswerte B\u00e4ume, zahlreiche markierte Wanderwege, aber auch einen botanischen Pfad und einen Spaziergang, der am Maison Foresti\u00e8re du Lieutenant beginnt."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"sebastien.buferne@onf.fr","en":"sebastien.buferne@onf.fr","fr":"sebastien.buferne@onf.fr"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"sebastien.buferne@onf.fr"},{"values":{"de":"http:\/\/www.onf.fr","en":"http:\/\/www.onf.fr","fr":"http:\/\/www.onf.fr"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/www.onf.fr"},{"values":{"de":"+33 3 44 78 95 43","en":"+33 3 44 78 95 43","fr":"+33 3 44 78 95 43"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 78 95 43"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-154802.jpg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-154802.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"20210527_154802","en":"20210527_154802","fr":"For\u00eat de Hez Froidmont","es":"20210527_154802"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-154802.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-154802.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-154802.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-145828.jpg","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-145828.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"20210527_145828","en":"20210527_145828","fr":"For\u00eat de Hez Froidmont","es":"20210527_145828"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-145828.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-145828.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20210527-145828.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":2},"statistique":{"nombre_photos":2,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[-36822835]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"j2OZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060V505EOL","sit":"tourinsoft","slug":"parc-marcel-dassault","label":"Parc Marcel Dassault","nom":{"fr":"Parc Marcel Dassault","de":"Parc Marcel Dassault","en":"Parc Marcel Dassault","es":"Parc Marcel Dassault"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","de":"Parks und G\u00e4rten","en":"Parks and Gardens"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.4474667","lon":"2.0954043"},"adresse1":"Avenue Marcel Dassault","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60000","commune":{"label":"BEAUVAIS","insee":"","nom":{"fr":"BEAUVAIS","de":"BEAUVAIS","en":"BEAUVAIS","es":"BEAUVAIS"},"id":4267},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","de":"France","en":"France","es":"France"},"id":1900},"titre":"Parc Marcel Dassault","lieu":"Parc Marcel Dassault"},"updated_at":"2023-10-22T22:07:31","created_at":"2017-12-21T10:22:35.443","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35702,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35702|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"NuitsdeFeu"},"id":35710,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"NuitsdeFeu"},"value":"NuitsdeFeu","aggs":"35710|NuitsdeFeu|zone_touristiques|NuitsdeFeu"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Beauvais"},"id":35713,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Beauvais"},"value":"Beauvais","aggs":"35713|Beauvais|zone_touristiques|Beauvais"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"Retheuil_chotes_02"},"id":35716,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Retheuil_chotes_02"},"value":"Retheuil_chotes_02","aggs":"35716|Retheuil_chotes_02|zone_touristiques|Retheuil_chotes_02"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"id":35719,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"value":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie","aggs":"35719|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie|zone_touristiques|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"+10000 habitants"},"id":35721,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"+10000 habitants"},"value":"+10000 habitants","aggs":"35721|+10000 habitants|zone_touristiques|+10000 habitants"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"Spielplatz","en":"Play area","fr":"Espace jeux","es":"Espacio Juegos"},"id":35905,"category":"services","nom":{"de":"Spielplatz","en":"Play area","fr":"Espace jeux","es":"Espacio Juegos"},"value":"Espace jeux","aggs":"35905|Espace jeux|services|Espace jeux"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35765,"category":"cible","nom":{"de":"OffreFamily","en":"OffreFamily","fr":"OffreFamily","es":"OffreFamily"},"value":true,"aggs":"35765|OffreFamily|cible|1"},{"values":{"de":"V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026.","en":"V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026.","fr":"V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026.","es":"V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026."},"id":35766,"category":"cible","nom":{"de":"DescriptifFamily","en":"DescriptifFamily","fr":"DescriptifFamily","es":"DescriptifFamily"},"value":"V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026.","aggs":"35766|DescriptifFamily|cible|V\u00e9ritable poumon vert de la Ville, toute la famille aime se rendre au parc Marcel Dassault. Pendant que les enfants s\u2019occupent dans les nombreuses installations comme les terrains de tennis, la plaine de jeux, l\u2019Aquaspace\u2026, les parents peuvent fl\u00e2ner dans les jardins fleuris. Et si vous aimez les animaux et surtout ceux de la ferme, venez faire connaissance avec les poules, les oies et au fil du parcours vous verrez \u00e9galement des petits lapins, moutons, ch\u00e8vres, poneys, \u00e2nes, chevaux \u2026."},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060V505EOL-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","de":"","en":"","es":""},"descriptifLong":{"fr":"Le Parc Marcel Dassault est un endroit o\u00f9 il fait bon se promener seul ou en famille.\nIl a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9 et r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 compl\u00e8tement il y a peu de temps. On y trouve une vari\u00e9t\u00e9 impressionnante de plantes et de fleurs ainsi qu'une multitude d'animaux,...\nSucc\u00e8s garanti aupr\u00e8s des enfants!","de":"Der Parc Marcel Dassault ist ein Ort, an dem man allein oder mit der Familie gut spazieren gehen kann.\nEr wurde erst vor Kurzem komplett neu konzipiert und gestaltet. Hier findet man eine beeindruckende Vielfalt an Pflanzen und Blumen sowie eine Vielzahl an Tieren,...\nKinder sind begeistert!","en":"Marcel Dassault Park is a great place to walk alone or with the family.\nIt has been completely redesigned and refurbished recently. You will find an impressive variety of plants and flowers as well as a multitude of animals,...\nA guaranteed success with children!","es":"El parque Marcel Dassault es un lugar ideal para pasear solo o en familia.\nRecientemente se ha redise\u00f1ado y reformado por completo. Hay una impresionante variedad de plantas y flores, as\u00ed como una multitud de animales,...\n\u00a1Un \u00e9xito garantizado con los ni\u00f1os!"},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 79 39 80","en":"+33 3 44 79 39 80","fr":"https:\/\/www.tripadvisor.fr\/Attraction_Review-g196658-d4759560-Reviews-Parc_Marcel_Dassault-Beauvais_Oise_Hauts_de_France.html"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 79 39 80"},{"values":{"fr":"+33 3 44 79 39 80"},"type":"tel_1","nom":"T\u00e9l\u00e9phone filaire","value":"+33 3 44 79 39 80"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--39-.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--39-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (39)","en":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (39)","fr":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (39)","es":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (39)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--39-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--39-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--39-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--122-.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--122-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (122)","en":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (122)","fr":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (122)","es":"Beauvais_Parc-Dassault_2017\u00a9VisitBeauvais (122)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--122-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--122-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Dassault-2017-VisitBeauvais--122-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Copyright : JF Bouche","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--10-.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--10-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (10)","en":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (10)","fr":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (10)","es":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (10)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--10-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--10-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--10-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Copyright : JF Bouche","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--3-.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--3-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (3)","en":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (3)","fr":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (3)","es":"Beauvais_Parc-Marcel-Dassaut_2013\u00a9JF-BOUCHE (3)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--3-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--3-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Parc-Marcel-Dassaut-2013-JF-BOUCHE--3-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":4},"statistique":{"nombre_photos":4,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[110361765]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"BBj3N4UBcQOh6IdHH2cC","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060V50490Z","sit":"tourinsoft","slug":"les-coteaux-du-therain-a-fouquenies","label":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","nom":{"fr":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","en":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","es":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","de":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"D\u00e9couverte des Sites naturels","nom":{"fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels","en":"Exploring natural places","de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten"},"id":74150},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.466258","lon":"2.040951"},"adresse1":"rue de Montmille","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60000","commune":{"label":"FOUQUENIES","insee":"","nom":{"fr":"FOUQUENIES","en":"FOUQUENIES","es":"FOUQUENIES","de":"FOUQUENIES"},"id":4404},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies","lieu":"Les coteaux du Th\u00e9rain \u00e0 Fouquenies"},"updated_at":"2023-10-22T22:03:12","created_at":"2016-11-17T08:30:47.003","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35702,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35702|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060V50490Z-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"A proximit\u00e9 de Beauvais, les Coteaux du Th\u00e9rain dominent la vall\u00e9e du Th\u00e9rain parsem\u00e9e d\u2019\u00e9tangs, de p\u00e2turage et de prairies de fauche. Ils forment une mosa\u00efque de milieux naturels entre les bois, les fourr\u00e9s de recolonisation et les pelouses. Les bois sont dominants et comportent essentiellement des fr\u00eanaies-ac\u00e9raies et des h\u00eatraies calcicoles.\n\nLa richesse du site provient de la surface de pelouses s\u00e8ches encore pr\u00e9sentes malgr\u00e9 son abandon. Les pelouses de la commune de Fouquenies rev\u00eatent donc un int\u00e9r\u00eat particulier avec la pr\u00e9sence de 19 esp\u00e8ces patrimoniales de la flore de Picardie, notamment de tr\u00e8s belles stations de Phalang\u00e8re rameuse et de Digitale jaune.\n","en":"Close to Beauvais, the Coteaux du Th\u00e9rain dominate the Th\u00e9rain valley dotted with ponds, pastures and hay meadows. They form a mosaic of natural environments between woods, recolonisation thickets and lawns. The woods are dominant and consist mainly of ash and beech woods.\n\nThe richness of the site comes from the surface of dry grasslands still present despite its abandonment. The lawns of the commune of Fouquenies are therefore of particular interest with the presence of 19 heritage species of the flora of Picardy, including beautiful stations of Phalang\u00e8re rameuse and Digitale jaune.","es":"Cerca de Beauvais, los Coteaux du Th\u00e9rain dominan el valle del Th\u00e9rain, salpicado de estanques, pastos y prados de heno. Forman un mosaico de ambientes naturales entre bosques, matorrales de recolonizaci\u00f3n y praderas. Los bosques son dominantes y comprenden principalmente bosques de fresnos y acacias y hayedos calc\u00e1reos.\n\nLa riqueza del lugar proviene de la superficie de pastizales secos que a\u00fan est\u00e1n presentes a pesar de su abandono. Las praderas de la comuna de Fouquenies son, por tanto, de especial inter\u00e9s, con la presencia de 19 especies patrimoniales de la flora picarda, entre las que destacan algunas estaciones muy finas de Phalang\u00e8re rameuse y Digitale jaune.","de":"In der N\u00e4he von Beauvais \u00fcberragen die Coteaux du Th\u00e9rain das von Teichen, Weiden und M\u00e4hwiesen durchzogene Tal des Flusses Th\u00e9rain. Sie bilden ein Mosaik aus nat\u00fcrlichen Lebensr\u00e4umen zwischen W\u00e4ldern, wiederbesiedeltem Dickicht und Grasland. Die W\u00e4lder sind vorherrschend und umfassen haupts\u00e4chlich Eschen-Akazienw\u00e4lder und kalkliebende Buchenw\u00e4lder.\n\nDer Reichtum des Standorts ergibt sich aus der Fl\u00e4che an Trockenrasen, die trotz ihrer Aufgabe noch vorhanden ist. Die Rasen in der Gemeinde Fouquenies sind daher von besonderem Interesse, da sie 19 patrimoniale Arten der Flora der Picardie beherbergen, darunter auch sehr sch\u00f6ne Standorte von Phalang\u00e8re rameuse und Digitalis jaune."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"http:\/\/conservatoirepicardie.org\/","en":"http:\/\/conservatoirepicardie.org\/","fr":"http:\/\/conservatoirepicardie.org\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/conservatoirepicardie.org\/"},{"values":{"de":"+33 0 33 22 89 63","en":"+33 0 33 22 89 63","fr":"+33 0 33 22 89 63"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 0 33 22 89 63"},{"values":{"de":"contact@conservatoirepicardie.org","en":"contact@conservatoirepicardie.org","fr":"contact@conservatoirepicardie.org"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"contact@conservatoirepicardie.org"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-R-Monnehay-CEN-Picardie.jpg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-R-Monnehay-CEN-Picardie.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Fouquenies_R_Monnehay_CEN_Picardie","en":"Fouquenies_R_Monnehay_CEN_Picardie","fr":"Fouquenies","es":"Fouquenies_R_Monnehay_CEN_Picardie"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-R-Monnehay-CEN-Picardie.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-R-Monnehay-CEN-Picardie.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-R-Monnehay-CEN-Picardie.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-D-TOP-CEN-Picardie.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-D-TOP-CEN-Picardie.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Fouquenies_D_TOP_CEN_Picardie","en":"Fouquenies_D_TOP_CEN_Picardie","fr":"Fouquenies","es":"Fouquenies_D_TOP_CEN_Picardie"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-D-TOP-CEN-Picardie.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-D-TOP-CEN-Picardie.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Fouquenies-D-TOP-CEN-Picardie.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"D. Top \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003882-ori.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003882-ori.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-003882-ori","en":"cenp-003882-ori","fr":"Fouquenies","es":"cenp-003882-ori"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003882-ori.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003882-ori.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-003882-ori.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"C. Morel \/ CEN Picardie","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-019033-ori.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-019033-ori.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"cenp-019033-ori","en":"cenp-019033-ori","fr":"Chantier nature \u00e0 Fouquenies","es":"cenp-019033-ori"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-019033-ori.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-019033-ori.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/cenp-019033-ori.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":4},"statistique":{"nombre_photos":4,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[221580352]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"jGOZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS0001I","sit":"tourinsoft","slug":"jardin-d-inspiration-medievale-de-la-maladrerie-saint-lazare","label":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","nom":{"fr":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","en":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","es":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","de":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.4153707","lon":"2.1013069"},"adresse1":"203, rue de Paris","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60000","commune":{"label":"BEAUVAIS","insee":"","nom":{"fr":"BEAUVAIS","en":"BEAUVAIS","es":"BEAUVAIS","de":"BEAUVAIS"},"id":4267},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare","lieu":"Jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale de la Maladrerie Saint-Lazare"},"updated_at":"2023-10-22T22:04:00","created_at":"2010-09-08T16:26:48.497","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35702,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35702|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"NuitsdeFeu"},"id":35710,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"NuitsdeFeu"},"value":"NuitsdeFeu","aggs":"35710|NuitsdeFeu|zone_touristiques|NuitsdeFeu"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Beauvais"},"id":35713,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Beauvais"},"value":"Beauvais","aggs":"35713|Beauvais|zone_touristiques|Beauvais"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"Retheuil_chotes_02"},"id":35716,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Retheuil_chotes_02"},"value":"Retheuil_chotes_02","aggs":"35716|Retheuil_chotes_02|zone_touristiques|Retheuil_chotes_02"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"id":35719,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"value":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie","aggs":"35719|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie|zone_touristiques|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"+10000 habitants"},"id":35721,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"+10000 habitants"},"value":"+10000 habitants","aggs":"35721|+10000 habitants|zone_touristiques|+10000 habitants"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Hearing handicap","fr":"Handicap auditif"},"id":35737,"category":"tourisme_adapte","nom":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Hearing handicap","fr":"Handicap auditif"},"value":"Handicap auditif","aggs":"35737|Handicap auditif|tourisme_adapte|Handicap auditif"},{"values":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Mental handicap","fr":"Handicap mental"},"id":35738,"category":"tourisme_adapte","nom":{"de":"H\u00f6rbehinderung","en":"Mental handicap","fr":"Handicap mental"},"value":"Handicap mental","aggs":"35738|Handicap mental|tourisme_adapte|Handicap mental"},{"values":{"de":"geistige Behinderung","en":"Motor handicap","fr":"Handicap moteur"},"id":35739,"category":"tourisme_adapte","nom":{"de":"geistige Behinderung","en":"Motor handicap","fr":"Handicap moteur"},"value":"Handicap moteur","aggs":"35739|Handicap moteur|tourisme_adapte|Handicap moteur"},{"values":{"de":"Sehbehinderung","en":"Visual handicap","fr":"Handicap visuel"},"id":35937,"category":"tourisme_adapte","nom":{"de":"Sehbehinderung","en":"Visual handicap","fr":"Handicap visuel"},"value":"Handicap visuel","aggs":"35937|Handicap visuel|tourisme_adapte|Handicap visuel"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":35754,"category":"label","nom":{"de":"Qualit\u00e9 Tourisme","en":"Qualit\u00e9 Tourisme","fr":"Qualit\u00e9 Tourisme","es":"Qualit\u00e9 Tourisme"},"value":0,"aggs":"35754|Qualit\u00e9 Tourisme|label|0"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":35770,"category":"label","nom":{"de":"Accueil V\u00e9lo","en":"Accueil V\u00e9lo","fr":"Accueil V\u00e9lo","es":"Accueil V\u00e9lo"},"value":0,"aggs":"35770|Accueil V\u00e9lo|label|0"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":37151,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux refuses","en":"Animaux refuses","fr":"Animaux refuses","es":"Animaux refuses"},"value":0,"aggs":"37151|Animaux refuses|animaux|0"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"id":35899,"category":"equipement","nom":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"value":"Toilettes","aggs":"35899|Toilettes|equipement|Toilettes"},{"values":{"de":"Bar, Cafeteria, Teestube, Ausschank","en":"Bar, tea room","fr":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","es":"Bar, cafeter\u00eda, sal\u00f3n de t\u00e9, puesto de bebidas"},"id":35943,"category":"services","nom":{"de":"Bar, Cafeteria, Teestube, Ausschank","en":"Bar, tea room","fr":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","es":"Bar, cafeter\u00eda, sal\u00f3n de t\u00e9, puesto de bebidas"},"value":"Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette","aggs":"35943|Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette|services|Bar, caf\u00e9t\u00e9ria, salon de th\u00e9, buvette"},{"values":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"id":35956,"category":"services","nom":{"de":"Gesch\u00e4ft","en":"Shop","fr":"Boutique ","es":"Tienda"},"value":"Boutique ","aggs":"35956|Boutique |services|Boutique "},{"values":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"id":35953,"category":"services","nom":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit ","aggs":"35953|Parking gratuit |services|Parking gratuit "},{"values":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"id":35913,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"spezifische thematishe Aktivit\u00e4ten","en":"Specific theme activities","fr":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},"value":"Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique","aggs":"35913|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique|activites_sur_places|Animation th\u00e9matique sp\u00e9cifique"},{"values":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"id":35929,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Sonderausstellungen","en":"Temporary exhibitions","fr":"Expositions temporaires"},"value":"Expositions temporaires","aggs":"35929|Expositions temporaires|activites_sur_places|Expositions temporaires"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-04-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":["11:00:00","18:00:00",null,null],"vendredi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mercredi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"jeudi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"samedi":["11:00:00","18:00:00",null,null],"mardi":["11:00:00","18:00:00",null,null]},"description":"","fin":"2023-09-30","nom":"2023-04-01 - 2023-09-30"}],"langues_parles":["fr"],"langues_visite":[],"method_paiement":["card","postal_check","cash"],"method_paiement2":[{"id":1,"label":{"fr":"Carte bancaire"}},{"id":5,"label":{"fr":"Ch\u00e8ques bancaires et postaux"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Entr\u00e9e gratuite \u00e0 l\u2019exception des journ\u00e9es des plantes et du festival \"Frissons ","es":null},"minimum":0},{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Visites guid\u00e9es ","es":null},"minimum":5},{"noms":{"de":"Erm\u00e4\u00dfigter Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Reduced adult price","fr":"Tarif r\u00e9duit adulte","es":"Tarifa reducida adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Erm\u00e4\u00dfigter Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Visites guid\u00e9es","es":null},"minimum":3},{"noms":{"de":"Kinder Preis","en":"Child rate","fr":"Tarif enfant","es":"Tarifa ni\u00f1o"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Kinder Preis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Visites guid\u00e9es - gratuit pour enfants de -10ans ","es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS0001I-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Ce jardin bien que d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale est une cr\u00e9ation contemporaine des services de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Beauvaisis. Il a \u00e9t\u00e9 implant\u00e9 en 2009 \u00e0 la Maladrerie Sain-Lazare, une ancienne l\u00e9proserie du 13 \u00e8me si\u00e8cle. C'est un jardin clos, structur\u00e9 par des haies de charmilles et de h\u00eatres. Lieu propice \u00e0 la d\u00e9tente et \u00e0 la m\u00e9ditation, il invite \u00e0 la fl\u00e2nerie comme \u00e0 la d\u00e9couverte en offrant au visiteur un aper\u00e7u des diff\u00e9rents types de jardins et de cultures qui existaient au Moyen-Age. Il comprend plusieurs th\u00e9matiques : les jardins contemplatifs de Marie et du clo\u00eetre, le jardin des simples, celui des plantes potag\u00e8res, des c\u00e9r\u00e9ales, des petits fruits et de la vigne. \n\nEntr\u00e9e libre du 01\/04 au 30\/09: du mardi au dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 11h \u00e0 18h. Visites guid\u00e9es \u00e0 16h. Voir sur le calendrier sur www.maladrerie.fr","en":"This garden although of medieval inspiration is a contemporary creation of the services of the Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Beauvaisis. It was established in 2009 at the Maladrerie Sain-Lazare, a former leper colony of the 13th century. It is an enclosed garden, structured by hedges of hornbeam and beech. A place for relaxation and meditation, it invites you to stroll around and discover the different types of gardens and crops that existed in the Middle Ages. It includes several themes: the contemplative gardens of Mary and the cloister, the garden of simple plants, the garden of vegetables, cereals, small fruits and vines\n\nFree entry from 01\/04 to 30\/09: Tuesday to Sunday and public holidays from 11am to 6pm. Guided tours at 4pm. See the calendar on www.maladrerie.fr","es":"Este jard\u00edn, aunque de inspiraci\u00f3n medieval, es una creaci\u00f3n contempor\u00e1nea de los servicios de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Beauvaisis. Se estableci\u00f3 en 2009 en la Maladrerie Sain-Lazare, una antigua colonia de leprosos que data del siglo XIII. Es un jard\u00edn cerrado, estructurado por setos de carpes y hayas. Lugar de relajaci\u00f3n y meditaci\u00f3n, invita a pasear y descubrir los diferentes tipos de jardines y cultivos que exist\u00edan en la Edad Media. Incluye varios temas: los jardines contemplativos de Mar\u00eda y el claustro, el jard\u00edn de plantas simples, el jard\u00edn de plantas hort\u00edcolas, cereales, peque\u00f1os frutos y vides\n\nEntrada gratuita del 01\/04 al 30\/09: de martes a domingo y festivos de 11 a 18 horas. Visitas guiadas a las 16:00 horas. Consulte el calendario en www.maladrerie.fr","de":"Dieser Garten ist zwar mittelalterlich inspiriert, aber eine zeitgen\u00f6ssische Kreation der Dienststellen der Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du Beauvaisis. Er wurde 2009 in der Maladrerie Sain-Lazare angelegt, einer ehemaligen Leprakolonie aus dem 13. Jahrhundert. Es handelt sich um einen ummauerten Garten, der durch Hainbuchen- und Buchenhecken strukturiert ist. Er ist ein Ort der Entspannung und Meditation und l\u00e4dt zum Flanieren und Entdecken ein, indem er dem Besucher einen Einblick in die verschiedenen Arten von G\u00e4rten und Kulturen bietet, die im Mittelalter existierten. Er umfasst mehrere Themenbereiche: die kontemplativen G\u00e4rten von Maria und des Klosters, den Garten der Einfachen, den Garten der Gem\u00fcsepflanzen, des Getreides, der Beeren und der Weinreben\n\nFreier Eintritt vom 01.04. bis 30.09.: Dienstag bis Sonntag und an Feiertagen von 11 bis 18 Uhr. Gef\u00fchrte Besichtigungen um 16 Uhr. Siehe den Kalender auf www.maladrerie.fr"},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 15 67 62","en":"+33 3 44 15 67 62","fr":"+33 3 44 15 67 62"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 15 67 62"},{"values":{"de":"http:\/\/maladrerie.fr\/","en":"http:\/\/maladrerie.fr\/","fr":"http:\/\/maladrerie.fr\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/maladrerie.fr\/"},{"values":{"fr":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Maladrerie-Saint-Lazare\/408129512563415"},"type":"facebook","nom":"Facebook","value":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Maladrerie-Saint-Lazare\/408129512563415"},{"values":{"fr":"https:\/\/twitter.com\/MalaStLazare"},"type":"twitter","nom":"Twitter","value":"https:\/\/twitter.com\/MalaStLazare"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--52-.jpeg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--52-.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (52)","en":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (52)","fr":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (52)","es":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (52)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--52-.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--52-.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--52-.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--49-.jpeg","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--49-.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (49)","en":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (49)","fr":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (49)","es":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (49)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--49-.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--49-.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--49-.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--46-.jpeg","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--46-.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (46)","en":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (46)","fr":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (46)","es":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (46)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--46-.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--46-.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--46-.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--44-.jpeg","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--44-.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (44)","en":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (44)","fr":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (44)","es":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (44)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--44-.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--44-.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--44-.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--53-.jpeg","largeur":0,"ordre":5,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--53-.jpeg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (53)","en":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (53)","fr":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (53)","es":"Beauvais_Maladrerie_2022(c)VisitBeauvais (53)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--53-.jpeg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--53-.jpeg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Beauvais-Maladrerie-2022-c-VisitBeauvais--53-.jpeg","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":5},"statistique":{"nombre_photos":5,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[847854064]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"iWOZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060FS0000J","sit":"tourinsoft","slug":"parc-du-chateau-de-troissereux","label":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","nom":{"fr":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","en":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","es":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","nl":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","de":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","nl":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","nl":"Parks und G\u00e4rten","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.477099","lon":"2.039881"},"adresse1":"1 rue du ch\u00e2teau","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60112","commune":{"label":"TROISSEREUX","insee":"","nom":{"fr":"TROISSEREUX","en":"TROISSEREUX","es":"TROISSEREUX","nl":"TROISSEREUX","de":"TROISSEREUX"},"id":4298},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","nl":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux","lieu":"Parc du Ch\u00e2teau de Troissereux"},"updated_at":"2023-10-22T22:25:51","created_at":"2005-09-19T21:16:00.883","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35702,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35702|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":35754,"category":"label","nom":{"de":"Qualit\u00e9 Tourisme","en":"Qualit\u00e9 Tourisme","fr":"Qualit\u00e9 Tourisme","es":"Qualit\u00e9 Tourisme"},"value":0,"aggs":"35754|Qualit\u00e9 Tourisme|label|0"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":37151,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux refuses","en":"Animaux refuses","fr":"Animaux refuses","es":"Animaux refuses"},"value":0,"aggs":"37151|Animaux refuses|animaux|0"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"id":35899,"category":"equipement","nom":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"value":"Toilettes","aggs":"35899|Toilettes|equipement|Toilettes"},{"values":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"id":35953,"category":"services","nom":{"de":"Freiparkplatz","en":"Free parking","fr":"Parking gratuit ","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit ","aggs":"35953|Parking gratuit |services|Parking gratuit "},{"values":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"id":35920,"category":"activites_sur_places","nom":{"de":"Wanderungen","en":"Outings","fr":"Promenades"},"value":"Promenades","aggs":"35920|Promenades|activites_sur_places|Promenades"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":["14:00:00","17:00:00",null,null],"dimanche":["14:00:00","17:00:00",null,null],"vendredi":["14:00:00","17:00:00",null,null],"mercredi":["14:00:00","17:00:00",null,null],"jeudi":["14:00:00","17:00:00",null,null],"samedi":["14:00:00","17:00:00",null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":["fr","en","es"],"langues_visite":[],"method_paiement":["card","cash"],"method_paiement2":[{"id":1,"label":{"fr":"Carte bancaire"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Gratuit pour les moins de 16 ans","es":null},"minimum":0},{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"parc uniquement","es":null},"minimum":5},{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"parc +horloge","es":null},"minimum":9},{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"parc + ch\u00e2teau","es":null},"minimum":11},{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"parc + ch\u00e2teau + horlogue","es":null},"minimum":15}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060FS0000J-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}},{"id":2,"label":{"fr":"Anglais"}},{"id":3,"label":{"fr":"Espagnol"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","nl":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Dessin\u00e9 par Bernard Palissy au 16 \u00e8me si\u00e8cle, il conserve des arbres de l'\u00e9poque, platanes d'orient, class\u00e9s arbres remarquables de France. Dans \"La recette v\u00e9ritable\", Bernard Palissy d\u00e9crit \" le jardin d\u00e9lectable\" qu'il a con\u00e7u, celui de Troissereux. Le parc a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9 et ass\u00e9cher les marais autour du ch\u00e2teau. Aujourd'hui encore en cas de fortes pluies, le ch\u00e2teau et le parc restent les seuls endroits non inond\u00e9s du village. Le parc dispose aussi de cypr\u00e8s chauves ramen\u00e9s des Am\u00e9riques par le Marquis de Lafayette du 18 \u00e8me si\u00e8cle lors de son exp\u00e9dition avec l'Hermione. ","en":"Designed by Bernard Palissy in the 16th century, it preserves trees of the time, oriental plane trees, classified as remarkable trees of France. In \"La recette v\u00e9ritable\", Bernard Palissy describes \"the delectable garden\" he designed, that of Troissereux. The park was designed and drained the marshes around the castle. Even today, in case of heavy rain, the castle and the park remain the only places in the village that are not flooded. The park also has bald cypress trees brought back from the Americas by the Marquis de Lafayette in the 18th century during his expedition with the Hermione.","es":"Dise\u00f1ado por Bernard Palissy en el siglo XVI, todav\u00eda contiene \u00e1rboles de esa \u00e9poca, pl\u00e1tanos orientales, clasificados como \u00e1rboles notables en Francia. En \"La recette v\u00e9ritable\", Bernard Palissy describe \"el delicioso jard\u00edn\" que dise\u00f1\u00f3, el de Troissereux. El parque fue dise\u00f1ado para drenar las marismas que rodean el castillo. Incluso hoy, en caso de fuertes lluvias, el castillo y el parque son los \u00fanicos lugares del pueblo que no se inundan. El parque tambi\u00e9n cuenta con cipreses calvos tra\u00eddos de Am\u00e9rica por el Marqu\u00e9s de Lafayette en el siglo XVIII durante su expedici\u00f3n con el Hermione.","nl":"Priv\u00e9 kasteel uit de 16e eeuw met veel charme dankzij de rozen- en witte kleurenspel uit de bak- en bouwstenen. Hij is omgegeven door grachten en vestingen. Zijn park in de Engelse landschapstijl van 12 Ha. zou misschien het enige voorbeeld zijn van Protestantse tuin door Palissy aangeboden. Hij beherbergd een arboretum met 45 boomsoorten. Vele wilde vogels zijn daar vrij samen, met verzamelvogels.","de":"Der von Bernard Palissy im 16. Jahrhundert entworfene Garten enth\u00e4lt noch B\u00e4ume aus der damaligen Zeit, wie z. B. orientalische Platanen, die in Frankreich als bemerkenswerte B\u00e4ume eingestuft wurden. In \"Das wahre Rezept\" beschreibt Bernard Palissy den \"k\u00f6stlichen Garten\", den er entworfen hatte, den von Troissereux. Der Park wurde entworfen und die S\u00fcmpfe rund um das Schloss trockengelegt. Noch heute sind das Schloss und der Park bei starken Regenf\u00e4llen die einzigen Orte im Dorf, die nicht \u00fcberflutet werden. Der Park verf\u00fcgt au\u00dferdem \u00fcber kahle Zypressen, die der Marquis de Lafayette im 18. Jahrhundert von seiner Expedition mit der Hermione aus Amerika mitbrachte."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 79 00 00","en":"+33 3 44 79 00 00","fr":"+33 3 44 79 00 00"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 79 00 00"},{"values":{"de":"http:\/\/www.chateau-troissereux.com","en":"http:\/\/www.chateau-troissereux.com","fr":"http:\/\/www.chateau-troissereux.com"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/www.chateau-troissereux.com"},{"values":{"de":"info@chateau-troissereux.com","en":"info@chateau-troissereux.com","fr":"info@chateau-troissereux.com"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"info@chateau-troissereux.com"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--17-.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--17-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (17)","en":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (17)","fr":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (17)","es":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (17)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--17-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--17-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--17-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--3--2.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--3--2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (3)","en":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (3)","fr":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (3)","es":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (3)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--3--2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--3--2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--3--2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--18-.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--18-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (18)","en":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (18)","fr":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (18)","es":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (18)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--18-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--18-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--18-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--12--2.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--12--2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (12)","en":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (12)","fr":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (12)","es":"Troissereux_Chateau_de_Troissereux_2022 \u00a9VisitBeauvais (12)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--12--2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--12--2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Troissereux-Chateau-de-Troissereux-2022--VisitBeauvais--12--2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":4},"statistique":{"nombre_photos":4,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[934640607]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"Bhj3N4UBcQOh6IdHH2cC","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC1600000038","sit":"tourinsoft","slug":"le-mont-cesar","label":"Le Mont-C\u00e9sar","nom":{"fr":"Le Mont-C\u00e9sar","en":"Le Mont-C\u00e9sar","es":"Le Mont-C\u00e9sar","de":"Le Mont-C\u00e9sar"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"D\u00e9couverte des Sites naturels","nom":{"fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels","en":"Exploring natural places","de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten"},"id":74150},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.3858230","lon":"2.24142551"},"adresse1":"52 bis rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60930","commune":{"label":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","insee":"","nom":{"fr":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","en":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","es":"BAILLEUL-SUR-THERAIN","de":"BAILLEUL-SUR-THERAIN"},"id":4284},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Le Mont-C\u00e9sar","lieu":"Le Mont-C\u00e9sar"},"updated_at":"2023-10-22T22:23:27","created_at":"2002-08-28T00:00:00","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC1600000038-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"La colline du Mont-C\u00e9sar est un \u00e9l\u00e9ment de relief et de paysage remarquable culminant \u00e0 138 m\u00e8tres d'altitude sur la rive gauche du Th\u00e9rain. La for\u00eat de Hez-Froidmont s'\u00e9tend vers l'Est tandis que l'agglom\u00e9ration beauvaisienne se devine \u00e0 l'Ouest.\nSi la butte est majoritairement bois\u00e9e, une partie du plateau sommital et le coteau sont occup\u00e9s par une pelouse calcaire.","en":"The hill of Mont-C\u00e9sar is a remarkable piece of relief and landscape, culminating at an altitude of 138 metres on the left bank of the Th\u00e9rain. The forest of Hez-Froidmont stretches to the east while the Beauvaisian agglomeration can be guessed to the west.\nAlthough the hillock is mostly wooded, part of the summit plateau and the hillside are occupied by a limestone lawn.","es":"La colina del Mont-C\u00e9sar es un notable elemento de relieve y paisaje que culmina a 138 metros de altitud en la orilla izquierda del Th\u00e9rain. El bosque de Hez-Froidmont se extiende hacia el este, mientras que la ciudad de Beauvais se ve al oeste.\nAunque la loma est\u00e1 principalmente arbolada, parte de la meseta de la cumbre y la ladera est\u00e1n ocupadas por un c\u00e9sped de piedra caliza.","de":"Der H\u00fcgel Mont-C\u00e9sar ist ein bemerkenswertes Relief- und Landschaftselement mit einer H\u00f6he von 138 m am linken Ufer des Flusses Th\u00e9rain. Im Osten erstreckt sich der Wald von Hez-Froidmont, w\u00e4hrend im Westen das Ballungsgebiet von Beauvais zu erkennen ist.\nW\u00e4hrend der H\u00fcgel \u00fcberwiegend bewaldet ist, werden ein Teil des Gipfelplateaus und der Hang von Kalksteinrasen eingenommen."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"+33 3 44 07 65 49","en":"+33 3 44 07 65 49","fr":"+33 3 44 07 65 49"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 44 07 65 49"},{"values":{"de":"contact@conservatoirepicardie.org","en":"contact@conservatoirepicardie.org","fr":"contact@conservatoirepicardie.org"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"contact@conservatoirepicardie.org"},{"values":{"de":"http:\/\/www.conservatoirepicardie.org\/site-naturel-le-mont-csar-de-bailleul-sur-t","en":"http:\/\/www.conservatoirepicardie.org\/site-naturel-le-mont-csar-de-bailleul-sur-t","fr":"http:\/\/www.conservatoirepicardie.org\/site-naturel-le-mont-csar-de-bailleul-sur-t"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"http:\/\/www.conservatoirepicardie.org\/site-naturel-le-mont-csar-de-bailleul-sur-t"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-144720-3.jpg","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-144720-3.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"20221011_144720","en":"20221011_144720","fr":"Le Mont C\u00e9sar","es":"20221011_144720"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-144720-3.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-144720-3.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-144720-3.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-152657-3.jpg","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-152657-3.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"20221011_152657","en":"20221011_152657","fr":"Le Mont C\u00e9sar","es":"20221011_152657"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-152657-3.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-152657-3.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-152657-3.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-153949-3.jpg","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-153949-3.jpg","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"20221011_153949","en":"20221011_153949","fr":"Le Mont C\u00e9sar","es":"20221011_153949"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-153949-3.jpg","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-153949-3.jpg","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/20221011-153949-3.jpg","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":3},"statistique":{"nombre_photos":3,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[1147045722]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"Axj3N4UBcQOh6IdHH2cC","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060V504904","sit":"tourinsoft","slug":"le-bois-des-coutumes-a-allonne","label":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","nom":{"fr":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","en":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","es":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","de":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"D\u00e9couverte des Sites naturels","nom":{"fr":"D\u00e9couverte des Sites naturels","en":"Exploring natural places","de":"Entdeckung nat\u00fcrlicher St\u00e4tten"},"id":74150},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.396668","lon":"2.105661"},"adresse1":"D927","adresse2":"","adresse3":"","cp":"60000","commune":{"label":"ALLONNE","insee":"","nom":{"fr":"ALLONNE","en":"ALLONNE","es":"ALLONNE","de":"ALLONNE"},"id":4283},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne","lieu":"Le Bois des coutumes \u00e0 Allonne"},"updated_at":"2023-10-22T22:20:28","created_at":"2016-11-16T16:12:55.89","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35702,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35702|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A proximit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Beauvais"},"id":35713,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Beauvais"},"value":"Beauvais","aggs":"35713|Beauvais|zone_touristiques|Beauvais"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"id":35719,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},"value":"V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie","aggs":"35719|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie|zone_touristiques|V\u00e9loroutes Voies Vertes de Picardie"},{"values":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"id":35720,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"AVLP (moins 5 kms)"},"value":"AVLP (moins 5 kms)","aggs":"35720|AVLP (moins 5 kms)|zone_touristiques|AVLP (moins 5 kms)"},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"id":38620,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"V32 (moins 5 kms)"},"value":"V32 (moins 5 kms)","aggs":"38620|V32 (moins 5 kms)|zone_touristiques|V32 (moins 5 kms)"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-01-01","horaire":{"lundi":[null,null,null,null],"dimanche":[null,null,null,null],"vendredi":[null,null,null,null],"mercredi":[null,null,null,null],"jeudi":[null,null,null,null],"samedi":[null,null,null,null],"mardi":[null,null,null,null]},"description":"","fin":"2023-12-31","nom":"2023-01-01 - 2023-12-31"}],"langues_parles":[],"langues_visite":[],"method_paiement":[],"method_paiement2":[],"tarifs":[{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060V504904-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"A proximit\u00e9 de Beauvais, ce site exceptionnel pr\u00e9sente un milieu de landes s\u00e8ches et de pelouses sur sable extr\u00eamement rares dans la r\u00e9gion Picardie et unique dans le Beauvaisis. Seuls 4 hectares de milieux ouverts subsistent sur le site. Le reste est occup\u00e9 par des boisements de ch\u00eanes, charmes, ch\u00e2taigniers sur le plateau, et fr\u00eanes et \u00e9rables sur les versants.","en":"Close to Beauvais, this exceptional site presents an environment of dry moors and lawns on sand extremely rare in the Picardy region and unique in the Beauvaisis. Only 4 hectares of open spaces remain on the site. The rest is occupied by oak, hornbeam and chestnut woods on the plateau, and ash and maple trees on the slopes.","es":"Cerca de Beauvais, este sitio excepcional presenta un entorno de p\u00e1ramo seco y praderas arenosas extremadamente raro en la regi\u00f3n de Picard\u00eda y \u00fanico en el Beauvaisis. S\u00f3lo quedan 4 hect\u00e1reas de zonas abiertas en el terreno. El resto est\u00e1 ocupado por bosques de robles, carpes y casta\u00f1os en la meseta, y de fresnos y arces en las laderas.","de":"Dieser au\u00dfergew\u00f6hnliche Standort in der N\u00e4he von Beauvais weist ein Milieu aus trockenen Heiden und Sandrasen auf, das in der Region Picardie \u00e4u\u00dferst selten und im Beauvaisis einzigartig ist. Nur 4 Hektar offener Lebensr\u00e4ume sind an diesem Standort erhalten geblieben. Der Rest wird von Eichen-, Hainbuchen- und Kastanienw\u00e4ldern auf dem Plateau und Eschen- und Ahornw\u00e4ldern an den H\u00e4ngen eingenommen."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"https:\/\/www.cen-hautsdefrance.org\/","en":"https:\/\/www.cen-hautsdefrance.org\/","fr":"https:\/\/www.cen-hautsdefrance.org\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"https:\/\/www.cen-hautsdefrance.org\/"},{"values":{"de":"+33 3 22 89 63 96","en":"+33 3 22 89 63 96","fr":"+33 3 22 89 63 96"},"type":"tel_1","nom":"Telefon mit Schnur","value":"+33 3 22 89 63 96"},{"values":{"de":"contact@cen-hautsdefrance.org","en":"contact@cen-hautsdefrance.org","fr":"contact@cen-hautsdefrance.org"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"contact@cen-hautsdefrance.org"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie2.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie2","en":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie2","fr":"Allonne","es":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie2"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie","en":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie","fr":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie","es":"Allonne_D_Top_CEN_Picardie"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-D-Top-CEN-Picardie.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"Non communiqu\u00e9","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-Michele-Noel-CEN-Picardie.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-Michele-Noel-CEN-Picardie.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Allonne_Mich\u00e8le Noel_CEN_Picardie","en":"Allonne_Mich\u00e8le Noel_CEN_Picardie","fr":"Allonne","es":"Allonne_Mich\u00e8le Noel_CEN_Picardie"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-Michele-Noel-CEN-Picardie.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-Michele-Noel-CEN-Picardie.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Allonne-Michele-Noel-CEN-Picardie.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":3},"statistique":{"nombre_photos":3,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[1233832265]},{"_index":"objet_32_2022_04_29_13_46_31","_type":"data","_id":"jmOZ14ABYzwcrtIutMxl","_score":null,"_source":{"sit_id":"PNAPIC060V503HDW","sit":"tourinsoft","slug":"jardin-du-brule","label":"Jardin du Brule","nom":{"fr":"Jardin du Brule","en":"Jardin du Brule","es":"Jardin du Brule","de":"Jardin du Brule"},"categorie":{"parent":{"label":"Patrimoine naturel","nom":{"fr":"Patrimoine naturel","en":"Patrimoine naturel","es":"Patrimoine naturel","de":"Patrimoine naturel"},"id":70573},"label":"Parcs et Jardins","nom":{"fr":"Parcs et Jardins","en":"Parks and Gardens","de":"Parks und G\u00e4rten"},"id":70575},"localisation":{"geoJson":{"lat":"49.4883804","lon":"2.01161948"},"adresse1":"7 rue Roger Froissart","adresse2":" ","adresse3":"","cp":"60112","commune":{"label":"HERCHIES","insee":"","nom":{"fr":"HERCHIES","en":"HERCHIES","es":"HERCHIES","de":"HERCHIES"},"id":4300},"pays":{"label":"France","nom":{"fr":"France","en":"France","es":"France","de":"France"},"id":1900},"titre":"Jardin du Brule","lieu":"Jardin du Brule"},"updated_at":"2023-10-22T22:30:05","created_at":"2016-06-22T12:28:19.73","caracteristiques":[{"values":{"fr":"Oise - CDT02"},"id":35697,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise - CDT02"},"value":"Oise - CDT02","aggs":"35697|Oise - CDT02|zone_touristiques|Oise - CDT02"},{"values":{"fr":"Picardie - CDT02"},"id":35698,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Picardie - CDT02"},"value":"Picardie - CDT02","aggs":"35698|Picardie - CDT02|zone_touristiques|Picardie - CDT02"},{"values":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"id":35699,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},"value":"Zone competence OT de Beauvais (ancienne)","aggs":"35699|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)|zone_touristiques|Zone competence OT de Beauvais (ancienne)"},{"values":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"id":35700,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication grand beauvaisis"},"value":"syndication grand beauvaisis","aggs":"35700|syndication grand beauvaisis|zone_touristiques|syndication grand beauvaisis"},{"values":{"fr":"Oise"},"id":35701,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Oise"},"value":"Oise","aggs":"35701|Oise|zone_touristiques|Oise"},{"values":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35703,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35703|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 10km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"id":35704,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},"value":"A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais","aggs":"35704|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais|zone_touristiques|A 15km de l'a\u00e9roport Beauvais"},{"values":{"fr":"OISE - CDT80"},"id":35705,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE - CDT80"},"value":"OISE - CDT80","aggs":"35705|OISE - CDT80|zone_touristiques|OISE - CDT80"},{"values":{"fr":"OISE"},"id":35706,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"OISE"},"value":"OISE","aggs":"35706|OISE|zone_touristiques|OISE"},{"values":{"fr":"PICARDIE"},"id":35707,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"PICARDIE"},"value":"PICARDIE","aggs":"35707|PICARDIE|zone_touristiques|PICARDIE"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"id":35708,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis"},"value":"Grand Beauvaisis","aggs":"35708|Grand Beauvaisis|zone_touristiques|Grand Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"id":35709,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},"value":"Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)","aggs":"35709|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)|zone_touristiques|Grand Beauvaisis et Vexin-Thelle (site internet)"},{"values":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"id":35711,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},"value":"A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA","aggs":"35711|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA|zone_touristiques|A promixit\u00e9 de l'a\u00e9roport BVA"},{"values":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"id":39101,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"CA du Beauvaisis"},"value":"CA du Beauvaisis","aggs":"39101|CA du Beauvaisis|zone_touristiques|CA du Beauvaisis"},{"values":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"id":35714,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},"value":"Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle","aggs":"35714|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle|zone_touristiques|Nord-Ouest de Beauvais-Vexin-Thelle"},{"values":{"fr":"_Testzone_all"},"id":35715,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"_Testzone_all"},"value":"_Testzone_all","aggs":"35715|_Testzone_all|zone_touristiques|_Testzone_all"},{"values":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"id":35717,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"syndication PICARDIE - CDT60"},"value":"syndication PICARDIE - CDT60","aggs":"35717|syndication PICARDIE - CDT60|zone_touristiques|syndication PICARDIE - CDT60"},{"values":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"id":35840,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},"value":"site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours ","aggs":"35840|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours |zone_touristiques|site internet : OT Pays de Bray + 20 km autours "},{"values":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"id":38614,"category":"zone_touristiques","nom":{"fr":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},"value":"Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)","aggs":"38614|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)|zone_touristiques|Vall\u00e9e du Th\u00e9rain (moins 5kms)"},{"values":{"de":0,"en":0,"fr":0,"es":0},"id":35754,"category":"label","nom":{"de":"Qualit\u00e9 Tourisme","en":"Qualit\u00e9 Tourisme","fr":"Qualit\u00e9 Tourisme","es":"Qualit\u00e9 Tourisme"},"value":0,"aggs":"35754|Qualit\u00e9 Tourisme|label|0"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35954,"category":"jardin_remarquable","nom":{"de":"JardinRemarquable","en":"JardinRemarquable","fr":"JardinRemarquable","es":"JardinRemarquable"},"value":"1","aggs":"35954|JardinRemarquable|jardin_remarquable|1"},{"values":{"de":"1","en":"1","fr":"1","es":"1"},"id":35723,"category":"animaux","nom":{"de":"Animaux","en":"Animaux","fr":"Animaux","es":"Animaux"},"value":"1","aggs":"35723|Animaux|animaux|1"},{"values":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"id":35898,"category":"equipement","nom":{"de":"markierter Weg\/Wegweiser","en":"Waymarked circuit \/ Signposting","fr":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","es":"Circuito balizado\/Se\u00f1alizaci\u00f3n con flechas"},"value":"Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage","aggs":"35898|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage|equipement|Circuit balis\u00e9\/Fl\u00e8chage"},{"values":{"de":"Fahrradabstellpl\u00e4tze","fr":"Parc de stationnement v\u00e9los"},"id":35930,"category":"equipement","nom":{"de":"Fahrradabstellpl\u00e4tze","fr":"Parc de stationnement v\u00e9los"},"value":"Parc de stationnement v\u00e9los","aggs":"35930|Parc de stationnement v\u00e9los|equipement|Parc de stationnement v\u00e9los"},{"values":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"id":35778,"category":"equipement","nom":{"de":"gratis Parkplatz","en":"Free Carpark","fr":"Parking gratuit","es":"Parking gratuito"},"value":"Parking gratuit","aggs":"35778|Parking gratuit|equipement|Parking gratuit"},{"values":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"id":35899,"category":"equipement","nom":{"de":"Toiletten","en":"Toilets","fr":"Toilettes","es":"Servicios"},"value":"Toilettes","aggs":"35899|Toilettes|equipement|Toilettes"},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35741,"category":"cible","nom":{"de":"OffrePromeneurs","en":"OffrePromeneurs","fr":"OffrePromeneurs","es":"OffrePromeneurs"},"value":true,"aggs":"35741|OffrePromeneurs|cible|1"},{"values":{"de":"Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral.","en":"Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral.","fr":"Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral.","es":"Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral."},"id":35742,"category":"cible","nom":{"de":"DescriptifPromeneurs","en":"DescriptifPromeneurs","fr":"DescriptifPromeneurs","es":"DescriptifPromeneurs"},"value":"Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral.","aggs":"35742|DescriptifPromeneurs|cible|Vous serez subjugu\u00e9s par l\u2019atmosph\u00e8re que d\u00e9gage et procure ce lieu remarquable haut en couleurs. Arriv\u00e9 au Jardin du Br\u00fble vous poussez les portes du Jardin d\u2019Eden : un v\u00e9ritable garde-manger \u00e0 ciel ouvert avec le potager et un jardin botanique aux vari\u00e9t\u00e9s de fleurs rares feront appel \u00e0 vos 5 sens. Vous allez ressortir \u00e9merveill\u00e9s en rencontrant Didier Br\u00fble qui vous prodiguera ses meilleurs secrets jardiniers et qui a mis \u00e0 profit sa cr\u00e9ativit\u00e9 pour vous offrir ce joyau botanique floral."},{"values":{"de":true,"en":true,"fr":true,"es":true},"id":35876,"category":"adhesion","nom":{"de":"AdherentOT","en":"AdherentOT","fr":"AdherentOT","es":"AdherentOT"},"value":true,"aggs":"35876|AdherentOT|adhesion|1"},{"values":{"fr":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/"},"id":35731,"category":"url_reservation","nom":{"fr":"UrlResa"},"value":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/","aggs":"35731|UrlResa|url_reservation|https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/"}],"informations":{"periode":[{"debut":"2023-05-02","horaire":{"lundi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"dimanche":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"vendredi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"mercredi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"jeudi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"samedi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"],"mardi":["10:00:00","12:00:00","14:00:00","18:00:00"]},"description":"","fin":"2023-10-15","nom":"2023-05-02 - 2023-10-15"}],"langues_parles":["fr"],"langues_visite":[],"method_paiement":["postal_check","cash"],"method_paiement2":[{"id":5,"label":{"fr":"Ch\u00e8ques bancaires et postaux"}},{"id":4,"label":{"fr":"Esp\u00e8ces"}}],"tarifs":[{"noms":{"de":"Preis f\u00fcr Erwachsene","en":"Adult price","fr":"Tarif adulte","es":"Tarifa adulto"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Preis f\u00fcr Erwachsene","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":null,"es":null},"minimum":5},{"noms":{"de":"Kinder Preis","en":"Child rate","fr":"Tarif enfant","es":"Tarifa ni\u00f1o"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Kinder Preis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Enfant de 13 \u00e0 16 ans","es":null},"minimum":2},{"noms":{"de":"Gratis","en":"Free","fr":"Gratuit","es":"Gratuito"},"date_debut":null,"description":null,"maximum":null,"date_fin":null,"nom":"Gratis","descriptions":{"de":null,"en":null,"fr":"Enfant de moins de 12 ans accompagn\u00e9 d'un adulte","es":null},"minimum":0}],"tracking":"<script type=\"text\/javascript\">var _gaq=_gaq||[];(function(n){function r(n){var t=new RegExp(\"(?:; )?\"+n+\"=([^;]*);?\");return t.test(document.cookie)?decodeURIComponent(RegExp.$1):null}function i(){if(typeof jQuery==\"undefined\")t||(t=!0,document.write('<script type=\"text\/javascript\" src=\"https:\/\/code.jquery.com\/jquery-latest.min.js\"><\\\/script><script type=\"text\/javascript\">jQuery.noConflict();<\\\/script>')),setTimeout(i,50);else{var n=jQuery.fn.jquery.split(\".\"),r=parseInt(n[0],10)*1e3+(n.length>1?parseInt(n[1],10):0);r<1003&#038;&#038;alert(\"Veuillez mettre \u00e0 jour jQuery.\")}}var u=r(\"__utma\"),t;n.push([\"fs._setAccount\",\"UA-49872596-1\"]);n.push([\"fs._setCustomVar\",1,\"STRUCT\",\"3-4-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",2,\"SYND\",\"2-53-4248-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",3,\"OFFRE\",\"1-PNAPIC060V503HDW-\",3]);n.push([\"fs._setCustomVar\",4,\"UTIL\",u,3]);n.push([\"fs._setDomainName\",\"tourinsoft.com\"]);n.push([\"fs._trackPageview\"]);t=!1;i()})(_gaq)<\/script><script type=\"text\/javascript\">(function(n){var t=function(){var t=n(this);t.attr(\"data-type\")?_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-type\"),t.attr(\"href\")]):t.attr(\"data-fs-tracking\")&&_gaq.push([\"fs._trackEvent\",\"CLIC_OFFRE\",t.attr(\"data-fs-tracking\"),t.attr(\"href\")])};n(function(){if(n.fn.on)n(document).on(\"click\",'a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]',t);else n.fn.live?n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').live(\"click\",t):n.fn.click&&n('a[data-type=\"FICHIER\"],a[data-type=\"MAILTO\"],a[data-type=\"URL\"],a[data-type=\"TEL\"],a[data-type=\"TRACE\"],a[data-fs-tracking]').click(t)})})(jQuery)<\/script>","info_covid":[],"langues_parles2":[{"id":1,"label":{"fr":"Fran\u00e7ais"}}],"langues_visite2":[]},"descriptifCourt":{"fr":"","en":"","es":"","de":""},"descriptifLong":{"fr":"Situ\u00e9 \u00e0 Herchies le jardin du Brule est un havre de paix en bord de rivi\u00e8re. \n\nL'eau y est omnipr\u00e9sente alternant ruisseau, cascade et \u00e9tang pour le plaisir des visiteurs. D\u00e9couvrez une v\u00e9g\u00e9tation abondante entrem\u00eal\u00e9e d'hortensias, d'asters, de dahlias sans oublier les roses et vivaces qui ornent le jardin. Vous pourrez d\u00e9couvrir et sentir le subtil parfum de la Rose \" Jardin du Brule \".\n\nLe potager quand \u00e0 lui vous donnera envie de cuisiner, c'est un v\u00e9ritable garde manger avec ses parfums de l\u00e9gumes anciens et sa collection de pr\u00e9s de 300  vari\u00e9t\u00e9s de tomates . Pour finir la visite, le petit vignoble vous emm\u00e8ne tranquillement sur la berge de la rivi\u00e8re \" Le Th\u00e9rain\" o\u00f9 sont plant\u00e9s des pommiers \u00e0 cidre nous rappelant notre belle Picardie. ","en":"Located in Herchies, the Brule garden is a haven of peace by the river.\n\nWater is omnipresent, alternating with streams, waterfalls and ponds for the pleasure of visitors. Discover abundant vegetation intermingled with hydrangeas, asters and dahlias, not forgetting the roses and perennials that adorn the garden. You can discover and smell the subtle fragrance of the \"Jardin du Brule\" rose.\n\nAs for the kitchen garden, it's a veritable pantry, with the scent of ancient vegetables and a collection of nearly 300 varieties of tomato. To finish the visit, the small vineyard takes you quietly along the banks of the river \"Le Th\u00e9rain\", where cider apple trees remind us of our beautiful Picardy region.","es":"Situado en Herchies, el jard\u00edn Brule es un remanso de paz a orillas del r\u00edo.\n\nEl agua est\u00e1 por todas partes, alternando arroyos, cascadas y estanques para deleite de los visitantes. Descubra una abundante vegetaci\u00f3n entremezclada con hortensias, \u00e1steres y dalias, sin olvidar las rosas y plantas perennes que adornan el jard\u00edn. Podr\u00e1 descubrir y oler la sutil fragancia de la rosa del \"Jardin du Brule\".\n\nEl huerto le dar\u00e1 ganas de cocinar: es una aut\u00e9ntica despensa, con el aroma de las verduras antiguas y una colecci\u00f3n de casi 300 variedades de tomate. Para terminar la visita, el peque\u00f1o vi\u00f1edo le llevar\u00e1 tranquilamente a orillas del r\u00edo \"Le Th\u00e9rain\", donde se plantan manzanos de sidra que nos recuerdan nuestra hermosa regi\u00f3n de Picard\u00eda.","de":"In Herchies gelegen ist der Jardin du Brule eine Oase der Ruhe am Flussufer.\n\nDas Wasser ist hier allgegenw\u00e4rtig, denn Bach, Wasserfall und Teich wechseln sich zur Freude der Besucher ab. Entdecken Sie eine \u00fcppige Vegetation aus Hortensien, Astern, Dahlien und nicht zu vergessen die Rosen und Stauden, die den Garten zieren. Sie k\u00f6nnen den subtilen Duft der Rose \"Jardin du Brule\" entdecken und riechen.\n\nDer Gem\u00fcsegarten wird Sie zum Kochen anregen, denn er ist eine wahre Speisekammer mit dem Duft alter Gem\u00fcsesorten und einer Sammlung von fast 300 Tomatensorten. Zum Abschluss des Besuchs f\u00fchrt Sie der kleine Weinberg an das Ufer des Flusses \"Le Th\u00e9rain\", wo Apfelb\u00e4ume gepflanzt sind, die an unsere sch\u00f6ne Picardie erinnern."},"multimedias":[],"moyensCommunications":[{"values":{"de":"06 07 32 56 33","en":"06 07 32 56 33","fr":"06 07 32 56 33"},"type":"tel_2","nom":"Mobiltelefon","value":"06 07 32 56 33"},{"values":{"de":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/","en":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/","fr":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/"},"type":"site_web","nom":"Fernkopierer\/Fax","value":"https:\/\/jardindubrule.jimdo.com\/"},{"values":{"de":"jardindubrule@gmail.com","en":"jardindubrule@gmail.com","fr":"jardindubrule@gmail.com"},"type":"email","nom":"E-Mail","value":"jardindubrule@gmail.com"},{"values":{"fr":"https:\/\/www.facebook.com\/jardindubrule"},"type":"facebook","nom":"Facebook","value":"https:\/\/www.facebook.com\/jardindubrule"},{"values":{"fr":"jardindubrule"},"type":"instagram","nom":"Instagram","value":"jardindubrule"}],"objet_lies":[],"illustrations":{"illustrations":[{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--4-.JPG","largeur":0,"ordre":1,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--4-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (4)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (4)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (4)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (4)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--4-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--4-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--4-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--17-.JPG","largeur":0,"ordre":2,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--17-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (17)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (17)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (17)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (17)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--17-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--17-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--17-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--36-.JPG","largeur":0,"ordre":3,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--36-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (36)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (36)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (36)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (36)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--36-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--36-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--36-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--30-.JPG","largeur":0,"ordre":4,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--30-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (30)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (30)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (30)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (30)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--30-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--30-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--30-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--78-.JPG","largeur":0,"ordre":5,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--78-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (78)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (78)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (78)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (78)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--78-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--78-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--78-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3851.JPG","largeur":0,"ordre":6,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3851.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"IMG_3851","en":"IMG_3851","fr":"Jardin du Brule","es":"IMG_3851"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3851.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3851.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3851.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3847-2.JPG","largeur":0,"ordre":7,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3847-2.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"IMG_3847","en":"IMG_3847","fr":"Jardin du Brule","es":"IMG_3847"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3847-2.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3847-2.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/IMG-3847-2.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0},{"extension":"","fileName":"","copyright":"","categorie":"","urlListe":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--118-.JPG","largeur":0,"ordre":8,"alt":[],"urlFiche":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--118-.JPG","created_at":"2023-10-23 04:53:07","type":"Image","nom":{"de":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (118)","en":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (118)","fr":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (118)","es":"Herchies_jardin_du_brule_(c)_2021_OTBEAUVAIS (118)"},"url":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--118-.JPG","taille":0,"updated_at":"2023-10-23 04:53:07","urlDiaporama":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--118-.JPG","urlThumbnail":"https:\/\/oise.media.tourinsoft.eu\/upload\/Herchies-jardin-du-brule--c--2021-OTBEAUVAIS--118-.JPG","validite_date_fin":null,"hauteur":0}],"nombre":8},"statistique":{"nombre_photos":8,"periode_ouverture_renseigne":1,"adresse_correctement_renseigne":1,"categorie_renseigne":1,"pourcentage":100},"classement":[],"url_resa":"","tags":[],"meta":[],"enrichissements":[]},"sort":[1773319434]}];
		/*]]&gt;*/
	</script>

	
	<div id="vuesitapp"></div>
</div>
		</div>
	</div>

</article>
	</div>

	</main>

	<footer class="kg-footer" role="contentinfo" itemscope itemtype="https://schema.org/WPFooter">

		<!-- Newsletter -->
		<section class="kg-footer__section kg-footer__section--newsletter">
			<div class="uk-container uk-container-xlarge">
				<div class="kg-newsletter">
					<p class="kg-newsletter__title">Newsletter</p>
										<p class="kg-newsletter__content">Envie de recevoir les bons plans, visites, loisirs et actualités ? Ou d&#039;être informés en avant première de l&#039;agenda du week-end de l&#039;Office de tourisme ? Inscrivez-vous à nos newsletters et rejoignez notre communauté.</p>
						<p><a href="https://www.visitbeauvais.fr/newsletter/" class="kg-button kg-button--primary" target="">Je m&#039;inscris</a></p>				</div>
			</div>
		</section>
		<!-- Newsletter / END -->

		<section class="kg-footer__section kg-footer__section--top">
			<div class="kg-footer__container uk-container uk-container-xlarge">
				<div class="kg-footer__col kg-footer__col--logo">
					<p>
						<a href="https://www.visitbeauvais.fr" class="kg-logo">
							<img width="310" height="79" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20310%2079'%3E%3C/svg%3E" alt="Visit Beauvais" data-lazy-src="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/logo-blanc.svg"><noscript><img width="310" height="79" src="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/logo-blanc.svg" alt="Visit Beauvais"></noscript>
						</a>
					</p>
					<p><a href="https://www.visitbeauvais.fr/nous-contacter/" class="kg-button kg-button--primary" target="">Nous contacter</a></p>				</div>
								<div class="kg-footer__col kg-footer__col--address">
					<p class="kg-footer__title">Office de Tourisme Beauvais et Beauvaisis</p>
					<address>
						1, rue Beauregard<br />
60000 Beauvais					</address>
					<p><a href="tel:0344153030" class="kg-button kg-button--primary">03 44 15 30 30</a></p>
				</div>
													<div class="kg-footer__col kg-footer__col--address">
						<p class="kg-footer__title">Nos horaires</p>
						<p>le lundi de 14h à 18h, <br />
du mardi au samedi de 9h30 à 12h30 et de 13h30 à 18h, <br />
et les dimanches et jours fériés de 10h à 13h et de 14h à 17h30</p>
					</div>
													<div class="kg-footer__col">
						<ul class="kg-list kg-list-reset kg-menu--icone">
							<li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/groupes/" class="kg-text-icon" target=""><svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--users " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#users"></use></svg> Groupes</a></li><li><a href="https://www.visitbeauvais.fr/espace-pro/" class="kg-text-icon" target=""><svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--briefcase " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#briefcase"></use></svg> Espace Pro</a></li>						</ul>
					</div>
				
			</div>
		</section>

		<section class="kg-footer__section kg-footer__section--middle">
			<div class="uk-container uk-container-xlarge">
				<div class="kg-navigation" itemscope itemtype="https://schema.org/SiteNavigationElement" aria-label="Menu pied de page">
				<ul id="menu-fr-menu-pied-de-page" class="kg-list kg-list-reset kg-menu--footer"><li id="menu-item-800" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-800"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/decouvrir/" itemprop="url">Découvrir</a></li>
<li id="menu-item-804" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-page-ancestor menu-item-804"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/" itemprop="url">Explorer</a></li>
<li id="menu-item-803" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-803"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/sejourner/" itemprop="url">Séjourner</a></li>
<li id="menu-item-801" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-801"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/vous-etes-plutot/" itemprop="url">Vous êtes plutôt</a></li>
<li id="menu-item-802" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-802"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/infos-pratiques/" itemprop="url">Infos pratiques</a></li>
</ul>				</div>
			</div>
		</section>

		<section class="kg-footer__section kg-footer__section--bottom">
			<div class="uk-container uk-container-xlarge">
				<div class="kg-navigation" itemscope itemtype="https://schema.org/SiteNavigationElement" aria-label="Navigation principale">
				<ul id="menu-fr-menu-mentions-legales" class="kg-list-inline kg-menu--mentions-legales"><li id="menu-item-437" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-437"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/liens-utiles/" itemprop="url">Liens utiles</a></li>
<li id="menu-item-4547" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-4547"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/plan-du-site/" itemprop="url">Plan du site</a></li>
<li id="menu-item-5055" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-5055"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/accessibilite/" itemprop="url">Accessibilité</a></li>
<li id="menu-item-438" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-438"><a href="https://www.visitbeauvais.fr/mentions-legales/" itemprop="url">Mentions légales</a></li>
<li id="menu-item-439" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-privacy-policy menu-item-439"><a rel="privacy-policy" href="https://www.visitbeauvais.fr/politique-de-confidentialite/" itemprop="url">Politique de confidentialité</a></li>
</ul>				</div>
				<p>
					<a href="https://www.koredge.fr" class="kg-link-koredge" title="Koredge, agence digitale à Besançon – création de site internet, référencement, social média" target="_blank" rel="noopener noreferrer">
						<svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" x="0" y="0" viewBox="0 0 438.7 413.2" xml:space="preserve">
							<path d="M80.6 209.5a138.7 138.7 0 1 0 277.4 0a138.7 138.7 0 1 0 -277.4 0" />
							<path d="M174.2 116.3c8.9 6.3 18 12.4 26.7 18.9 1.1.8 1.3 3.2 1.3 4.9.1 21.9.1 43.7.1 65.6v7.2c8.4-8.1 15.8-15.2 23.2-22.3 7.4-7.1 14.8-14.2 22.4-21.5 7 5 13.9 10 21.2 15.2-14.2 13.8-28.2 27.4-42.3 41.1 19.7 20.6 39.1 40.9 59.2 61.8-1.9.3-3 .6-4.2.6-10 0-20 .2-30-.1-2.3-.1-5.1-1.4-6.7-3-12.8-13.5-25.4-27.2-37.8-40.8-1.2-1.3-2.2-2.9-3.2-4.3-.5.3-.9.5-1.4.8v47.1h-28.3c-.2-57.2-.2-114.2-.2-171.2z" fill="#fff" />
						</svg>
						Réalisation Koredge					</a>
				</p>
			</div>
		</section>
	</footer>

	<a class="kg-button kg-button--scroll kg-button--round" uk-scroll href="" role="button">
		<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--arrow-up " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#arrow-up"></use></svg>		<span class="sr-only">Retour en haut de page</span>
	</a>

</div>

<p id="breadcrumbs"><span><span><a href="https://www.visitbeauvais.fr/">Accueil</a></span> / <span><a href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/">Explorer</a></span> / <span><a href="https://www.visitbeauvais.fr/explorer/idees-et-lieux-de-visite/">Idées et lieux de visite</a></span> / <span class="breadcrumb_last" aria-current="page">Parcs et jardins</span></span></p>
<div id="kg-modal-search" class="kg-modal-search uk-modal-full" uk-modal>
	<div class="uk-modal-dialog">
		<button class="uk-modal-close-full kg-button kg-button--primary kg-button--round" type="button" uk-close><span class="sr-only">Fermer la modale</span></button>
		<div class="kg-modal-search-body">
			<div class="uk-container">
				<p class="kg-modal-search-title">Que recherchez-vous ?</p>
				<form role="search" method="get" id="searchform-modal" class="kg-search-form" action="https://www.visitbeauvais.fr/">
					<div class="kg-search-form__inner">
						<label class="sr-only" for="s-modal">Recherche pour :</label>
						<div class="kg-search-form__input-wrapper">
							<input class="kg-search-form__input uk-input" type="text" value="" placeholder="Saisissez votre recherche" name="s" id="s-modal" autocomplete="on" />
							<button class="kg-search-form__button-submit" type="submit" id="searchsubmit-modal">
								<span class="sr-only">Rechercher</span>
							</button>
							<span class="kg-search-form__button-icon kg-button kg-button--primary">
								<svg class="kg-svg-icon kg-svg-icon--search " aria-hidden="true"><use xlink:href="https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/images/svg/sprite-icons.svg#search"></use></svg>							</span>
						</div>
					</div>
				</form>
			</div>
		</div>
	</div>
</div>
<!-- Instagram Feed JS -->
<script type="text/javascript">
var sbiajaxurl = "https://www.visitbeauvais.fr/cms/wp-admin/admin-ajax.php";
</script>
<script id="rocket-browser-checker-js-after" type="text/javascript">
"use strict";var _createClass=function(){function defineProperties(target,props){for(var i=0;i<props.length;i++){var descriptor=props[i];descriptor.enumerable=descriptor.enumerable||!1,descriptor.configurable=!0,"value"in descriptor&&(descriptor.writable=!0),Object.defineProperty(target,descriptor.key,descriptor)}}return function(Constructor,protoProps,staticProps){return protoProps&&defineProperties(Constructor.prototype,protoProps),staticProps&&defineProperties(Constructor,staticProps),Constructor}}();function _classCallCheck(instance,Constructor){if(!(instance instanceof Constructor))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}var RocketBrowserCompatibilityChecker=function(){function RocketBrowserCompatibilityChecker(options){_classCallCheck(this,RocketBrowserCompatibilityChecker),this.passiveSupported=!1,this._checkPassiveOption(this),this.options=!!this.passiveSupported&&options}return _createClass(RocketBrowserCompatibilityChecker,[{key:"_checkPassiveOption",value:function(self){try{var options={get passive(){return!(self.passiveSupported=!0)}};window.addEventListener("test",null,options),window.removeEventListener("test",null,options)}catch(err){self.passiveSupported=!1}}},{key:"initRequestIdleCallback",value:function(){!1 in window&&(window.requestIdleCallback=function(cb){var start=Date.now();return setTimeout(function(){cb({didTimeout:!1,timeRemaining:function(){return Math.max(0,50-(Date.now()-start))}})},1)}),!1 in window&&(window.cancelIdleCallback=function(id){return clearTimeout(id)})}},{key:"isDataSaverModeOn",value:function(){return"connection"in navigator&&!0===navigator.connection.saveData}},{key:"supportsLinkPrefetch",value:function(){var elem=document.createElement("link");return elem.relList&&elem.relList.supports&&elem.relList.supports("prefetch")&&window.IntersectionObserver&&"isIntersecting"in IntersectionObserverEntry.prototype}},{key:"isSlowConnection",value:function(){return"connection"in navigator&&"effectiveType"in navigator.connection&&("2g"===navigator.connection.effectiveType||"slow-2g"===navigator.connection.effectiveType)}}]),RocketBrowserCompatibilityChecker}();
</script>
<script type='text/javascript' id='rocket-preload-links-js-extra'>
/* <![CDATA[ */
var RocketPreloadLinksConfig = {"excludeUris":"\/explorer\/randonnees\/randonnees-pedestres\/|\/meteo\/|\/en\/weather-forecast\/|\/es\/prevision-meteorologica\/|\/de\/wetter\/|\/(?:.+\/)?feed(?:\/(?:.+\/?)?)?$|\/(?:.+\/)?embed\/|\/(index.php\/)?(.*)wp-json(\/.*|$)|\/refer\/|\/go\/|\/recommend\/|\/recommends\/","usesTrailingSlash":"1","imageExt":"jpg|jpeg|gif|png|tiff|bmp|webp|avif|pdf|doc|docx|xls|xlsx|php","fileExt":"jpg|jpeg|gif|png|tiff|bmp|webp|avif|pdf|doc|docx|xls|xlsx|php|html|htm","siteUrl":"https:\/\/www.visitbeauvais.fr","onHoverDelay":"100","rateThrottle":"3"};
/* ]]> */
</script>
<script id="rocket-preload-links-js-after" type="text/javascript">
(function() {
"use strict";var r="function"==typeof Symbol&&"symbol"==typeof Symbol.iterator?function(e){return typeof e}:function(e){return e&&"function"==typeof Symbol&&e.constructor===Symbol&&e!==Symbol.prototype?"symbol":typeof e},e=function(){function i(e,t){for(var n=0;n<t.length;n++){var i=t[n];i.enumerable=i.enumerable||!1,i.configurable=!0,"value"in i&&(i.writable=!0),Object.defineProperty(e,i.key,i)}}return function(e,t,n){return t&&i(e.prototype,t),n&&i(e,n),e}}();function i(e,t){if(!(e instanceof t))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}var t=function(){function n(e,t){i(this,n),this.browser=e,this.config=t,this.options=this.browser.options,this.prefetched=new Set,this.eventTime=null,this.threshold=1111,this.numOnHover=0}return e(n,[{key:"init",value:function(){!this.browser.supportsLinkPrefetch()||this.browser.isDataSaverModeOn()||this.browser.isSlowConnection()||(this.regex={excludeUris:RegExp(this.config.excludeUris,"i"),images:RegExp(".("+this.config.imageExt+")$","i"),fileExt:RegExp(".("+this.config.fileExt+")$","i")},this._initListeners(this))}},{key:"_initListeners",value:function(e){-1<this.config.onHoverDelay&&document.addEventListener("mouseover",e.listener.bind(e),e.listenerOptions),document.addEventListener("mousedown",e.listener.bind(e),e.listenerOptions),document.addEventListener("touchstart",e.listener.bind(e),e.listenerOptions)}},{key:"listener",value:function(e){var t=e.target.closest("a"),n=this._prepareUrl(t);if(null!==n)switch(e.type){case"mousedown":case"touchstart":this._addPrefetchLink(n);break;case"mouseover":this._earlyPrefetch(t,n,"mouseout")}}},{key:"_earlyPrefetch",value:function(t,e,n){var i=this,r=setTimeout(function(){if(r=null,0===i.numOnHover)setTimeout(function(){return i.numOnHover=0},1e3);else if(i.numOnHover>i.config.rateThrottle)return;i.numOnHover++,i._addPrefetchLink(e)},this.config.onHoverDelay);t.addEventListener(n,function e(){t.removeEventListener(n,e,{passive:!0}),null!==r&&(clearTimeout(r),r=null)},{passive:!0})}},{key:"_addPrefetchLink",value:function(i){return this.prefetched.add(i.href),new Promise(function(e,t){var n=document.createElement("link");n.rel="prefetch",n.href=i.href,n.onload=e,n.onerror=t,document.head.appendChild(n)}).catch(function(){})}},{key:"_prepareUrl",value:function(e){if(null===e||"object"!==(void 0===e?"undefined":r(e))||!1 in e||-1===["http:","https:"].indexOf(e.protocol))return null;var t=e.href.substring(0,this.config.siteUrl.length),n=this._getPathname(e.href,t),i={original:e.href,protocol:e.protocol,origin:t,pathname:n,href:t+n};return this._isLinkOk(i)?i:null}},{key:"_getPathname",value:function(e,t){var n=t?e.substring(this.config.siteUrl.length):e;return n.startsWith("/")||(n="/"+n),this._shouldAddTrailingSlash(n)?n+"/":n}},{key:"_shouldAddTrailingSlash",value:function(e){return this.config.usesTrailingSlash&&!e.endsWith("/")&&!this.regex.fileExt.test(e)}},{key:"_isLinkOk",value:function(e){return null!==e&&"object"===(void 0===e?"undefined":r(e))&&(!this.prefetched.has(e.href)&&e.origin===this.config.siteUrl&&-1===e.href.indexOf("?")&&-1===e.href.indexOf("#")&&!this.regex.excludeUris.test(e.href)&&!this.regex.images.test(e.href))}}],[{key:"run",value:function(){"undefined"!=typeof RocketPreloadLinksConfig&&new n(new RocketBrowserCompatibilityChecker({capture:!0,passive:!0}),RocketPreloadLinksConfig).init()}}]),n}();t.run();
}());
</script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/vendors.js?ver=1.0.0' id='kg-vendors-js'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/vendors-uikit.js?ver=1.0.0' id='kg-vendors-uikit-js'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/main.js?ver=1.0.0' id='kg-main-js'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/vendors-leaflet.js?ver=1.0.0' id='vendors-leaflet-js'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/vendors-vue.js?ver=1.0.0' id='vendors-vue-js'></script>
<script type='text/javascript' src='https://www.visitbeauvais.fr/content/themes/visitbeauvais/assets/js/vuesit/main.js?ver=1.0.0' id='vuesit-main-js'></script>
<script type="text/javascript">
(function() {
				var expirationDate = new Date();
				expirationDate.setTime( expirationDate.getTime() + 31536000 * 1000 );
				document.cookie = "pll_language=fr; expires=" + expirationDate.toUTCString() + "; path=/; secure; SameSite=Lax";
			}());

</script>
<script>window.lazyLoadOptions=[{elements_selector:"img[data-lazy-src],.rocket-lazyload,iframe[data-lazy-src]",data_src:"lazy-src",data_srcset:"lazy-srcset",data_sizes:"lazy-sizes",class_loading:"lazyloading",class_loaded:"lazyloaded",threshold:300,callback_loaded:function(element){if(element.tagName==="IFRAME"&&element.dataset.rocketLazyload=="fitvidscompatible"){if(element.classList.contains("lazyloaded")){if(typeof window.jQuery!="undefined"){if(jQuery.fn.fitVids){jQuery(element).parent().fitVids()}}}}}},{elements_selector:".rocket-lazyload",data_src:"lazy-src",data_srcset:"lazy-srcset",data_sizes:"lazy-sizes",class_loading:"lazyloading",class_loaded:"lazyloaded",threshold:300,}];window.addEventListener('LazyLoad::Initialized',function(e){var lazyLoadInstance=e.detail.instance;if(window.MutationObserver){var observer=new MutationObserver(function(mutations){var image_count=0;var iframe_count=0;var rocketlazy_count=0;mutations.forEach(function(mutation){for(var i=0;i<mutation.addedNodes.length;i++){if(typeof mutation.addedNodes[i].getElementsByTagName!=='function'){continue}
if(typeof mutation.addedNodes[i].getElementsByClassName!=='function'){continue}
images=mutation.addedNodes[i].getElementsByTagName('img');is_image=mutation.addedNodes[i].tagName=="IMG";iframes=mutation.addedNodes[i].getElementsByTagName('iframe');is_iframe=mutation.addedNodes[i].tagName=="IFRAME";rocket_lazy=mutation.addedNodes[i].getElementsByClassName('rocket-lazyload');image_count+=images.length;iframe_count+=iframes.length;rocketlazy_count+=rocket_lazy.length;if(is_image){image_count+=1}
if(is_iframe){iframe_count+=1}}});if(image_count>0||iframe_count>0||rocketlazy_count>0){lazyLoadInstance.update()}});var b=document.getElementsByTagName("body")[0];var config={childList:!0,subtree:!0};observer.observe(b,config)}},!1)</script><script data-no-minify="1" async src="https://www.visitbeauvais.fr/content/plugins/wp-rocket/assets/js/lazyload/17.8.3/lazyload.min.js"></script>
</body>
</html>

<!-- This website is like a Rocket, isn't it? Performance optimized by WP Rocket. Learn more: https://wp-rocket.me - Debug: cached@1698070484 -->